<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Привратник, если не ошибаюсь?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text>Не ошибаешься. В противном случае, ты б ошибался мордой в землю. Шутка.
		\nКхм-кхм. Значит, это ты в Лиманск собрался? Повезло тебе, сталкер, Лешего-то я помню. Расклад такой: деньги вперёд и «вэлком ту Лиманск», в городе не шелести и не рыпайся. При виде наших - рожей в землю и изображай шланг, с ними у тебя никаких договорённостей нет. Мы тебя не видели и не знаем, усёк? Ну, собирай манатки и вперёд.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>Я собрал деньги.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text>Неплохо-неплохо. Значит, слушай сюда. Я связи напряг и связался с твоими мерками. О твоём возможном приходе я их предупредил. Там с тобой свяжется «Привратник», дальше - это по обстоятельствам. И ещё... желаю удачи в поисках Шрама. Мужик-то хороший был, мне и ребятам помог из жопы выбраться. Настолько помог, что иначе б я с тобой сейчас и не стоял здесь.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Хай, ты же Леший, верно?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Ну да. Тебе услуги проводника нужны, или..?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>«Или», да. В общем, дело тут вот в чём... оно связано с твоим прошлым наёмника, и я надеюсь, ты сможешь мне помочь.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Вот как? Интересно, откуда у тебя такой длинный нос... ну и какого... кхм, рода помощь требуется от меня?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>Ничего опасного. Наверное. Но просьба может показаться крайне наглой... В общем, если у тебя остались связи, ты не мог бы договориться с теми наёмниками, что держат мост в Лиманск? Мне необходимо попасть в город. Не хотелось бы ссориться или нагнетать ситуацию с мерками. Просто то прошлое, о котором я говорил... связано со Шрамом, тоже наёмником, одним из вас.
		</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text>Друг, да ты, я смотрю, бесстрашный. Приходишь сюда, тычешь в меня моим же прошлым и хочешь помощи от меня же. И это не считая того, что, во-первых, я уже завязал с серой работой, а, во-вторых, я и понятия не имею, чья группа держит мост.\n
		\nЛадно... Послушай. Связи-то у меня какие-никакие остались, да и от того, что ты начнешь валить мерков, если сам раньше не откинешься, мало кому будет хорошо. Я, конечно, пошуршу у себя да посмотрю, что можно сделать, но ничего не обещаю. От тебя и твоей наглости тоже понадобится помощь в виде шелестящих купюр.
		\nДа-да, а что ты хотел? Закончить где-нибудь в овраге с дыркой и мне не хочется. Значит... да, это будет как минимум 150 тысяч. Лады?
		</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>Я кое-что слышал об истории «Чистого неба» и хотел бы отправиться по следам вашей группировки.
		</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>Это ты на поиски собрался что ли? Ха, послушай, сталкер. У тебя ж нет практически никаких шансов выжить в тех краях. Да даже если каким-то образом не сгинешь - найти информацию о нашем пребывании там будет крайне сложно.
		</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>Холод, неужели тебе самому это не интересно? Ну, или же что ты хочешь за детальную информацию? Услуга за услугу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Услуга за услугу, говоришь? Что ж, ладно. Помоги нам извести стаю болотных сосычей, а то житья никакого не дают. И вот тогда я тебе, так и быть, расскажу.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>По рукам, кидай координаты этих гадов.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Да ты шутишь?.. Сам сосись со своими кровососами.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Рапортую: переливание крови из кровососов свинцом успешно проведено. Давай там инфу уже скорее.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Разведчики мне уже доложили, молодец. Ну, значит боец из тебя неплохой, как погляжу. Значит, ребята как-то рассказывали о том, как мост этот проклятый в Лиманск штурмовали.\nЕсли ты не знал, то в городе, как и на подходе к нему из Рыжего леса, всем заправляют наёмники. Мост, конечно же, ради тебя они не опустят, но есть там ещё живой участник тех событий, Лесником его звать. Именно он вместе со Шрамом, который тоже в кругах наёмников водился, каким-то образом и договорился о том, чтобы группа «мерков» опустила мост, пока наши бойцы прикрывали их с другого берега.\n
		\nДумаю, тебе следует отправиться к «Леснику» и поговорить с ним. И вот ещё, держи подробные данные перехода в Рыжий лес со Складов, если у тебя нет ещё. И-и-и чуть не забыл! Вот ещё и награда за кровососов. Удачной дороги тебе.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Благодарствую.</text>
	</string>

	<string id="mlr_inventory_box_unuse">
		<text>Тайник закрыт</text>
	</string>

	<string id="totaliz_helper_mlr_text">
		<text>Для более детального обзора боя нажмите на клавишу «тильда» («~») и в появившуюся консоль впишите «demo_record 1» (без кавычек). Управление камерой осуществляется клавишами [W], [A], [S], [D]  в комбинации с зажатой «CTRL». Выход из этого режима осуществляется через клавишу «ESC».</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_mlr_descr">
		<text>Персональный КПК, в разделе «карта» которого присутствует интересная информация. Во вкладке «история сообщений» установлен пароль.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_new_path_mlr">
		<text>Открыт новый переход.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
		<text>Найти: «%s»</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
		<text>Даже у наёмников бывают проблемы с поставками снаряжения и оружия. Один из наёмников попросил меня достать кое-что: «%s».</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
		<text>Бойцы нуждаются в снаряжении. Сможешь достать его для нас?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Бойцам нужно снаряжение, так что нам необходимо найти «%s». Сможешь достать это для нас?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
		<text>Найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
		<text>Наёмник попросил найти артефакт %s для помощи своим друзьям.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
		<text>Мне нужны артефакты для наших бойцов, а то в Лиманске без них туго. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Мне нужны артефакты для наших бойцов, а то в Лиманске без них туго. Поможешь найти «%s»?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Молодцом, сталкер, держи подгон от нас.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
		<text>Найти и уничтожить кровососов</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
		<text>Вернуться к Холоду</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
		<text>Значит, посылать меня в «те края» он боится, а отправить перебивать стаю болотных сосычей - нет. Барыга - он и в «Чистом небе» барыга.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
		<text>По следам «Чистого неба»: поговорить с Лесником</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
		<text>Холод сказал мне, что непосредственный участник тех событий - Лесник - и дал мне его координаты. Я должен с ним поговорить и выяснить, как попасть в Лиманск.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
		<text>По следам «Чистого неба»: найти Лешего</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
		<text>По следам «Чистого неба»: поговорить с Лешим</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
		<text>Ну вот, обратно на Склады. Оказывается, ключевой участник того боя за мост находился у меня под носом всё это время...</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
		<text>Осталось только договориться с самим Лешим. Надеюсь, что на этом мои похождения закончатся.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
		<text>По следам «Чистого неба»: собрать 150 тысяч рублей и принести их Лешему</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
		<text>По следам «Чистого неба»: отправиться на встречу с Привратником</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
		<text>По следам «Чистого неба»: поговорить с Привратником</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
		<text>Наконец-то я скоро буду на другой стороне моста и эти побегушки закончатся.</text>
	</string>

	<string id="st_bridge_is_open_message">
		<text>Привратник:
		\n...вижу сталкера!
		\nТак... спокуха, всё чисто. 
		\nЭй, сталкер! Без резких движений, сейчас мы этот мост опустим, ты тогда подойди ко мне, поговорим.</text>
	</string>

</string_table>