<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>«Предприниматель»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_hint">
		<text>Торговцы могут предложить Вам более дорогие и редкие товары.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Ваша материальная обеспеченность стала хорошо известной среди торговцев, которые будут всегда рады такому клиенту, вне зависимости от уровня Ваших отношений с их группировкой.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_unlock">
		<text>Получено достижение «Предприниматель».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>«Меченый»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_hint">
		<text>У Вас есть шанс пережить выброс и пси-шторм вне укрытия.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>К Вашему удивлению, гул надвигающегося выброса не оказывает больше на Вас какого-либо психологического воздействия. Возможно, Вы стали Зоне как родной.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_unlock">
		<text>Получено достижение «Меченый».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>«Инфо-дилер»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_hint">
		<text>Информационные брокеры будут рады предоставить Вам небольшой бонус за каждый проданный им КПК.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Для некоторых людей артефакты - это просто блестящие цацки, а вот информация - это то, в чём заключена настоящая сила. Вы же, в свою очередь, зарекомендовали себя как безупречного поставщика этой самой информации.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_unlock">
		<text>Получено достижение «Инфо-дилер».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>«Авангард»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_hint">
		<text>Пути через Янтарь и Радар вновь доступны, что облегчит навигацию на северные территории большому числу сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Став свидетелем безуспешных попыток прорваться через вновь работающие пси-установки на Янтаре и Радаре, Вы решили взять дело в свои руки. Отключив эти установки, Вы окончательно прорвали оборону противника, а отряды сталкеров вновь ринулись в центр Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_unlock">
		<text>Получено достижение «Авангард».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>«Охотник»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_hint">
		<text>Разделка убитых мутантов стала гораздо быстрее.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Животный мир Зоны стал бояться Вас, ведь Вы по праву заслужили звание охотника, убив немыслимое количество мутантов. А Ваши навыки разделки их туш достигли уровня настоящего охотника.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_unlock">
		<text>Получено достижение «Охотник».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>«Мародёр»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_hint">
		<text>Пленные сталкеры могут выдать координаты ещё одного тайника.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Вы оставляете позади себя гильзы и обобранные трупы. Ваши враги знают Вас как безжалостного убийцу. Те же, кому удаётся уцелеть в устроенной Вами бойне, теперь будут расставаться со своими пожитками куда охотнее, особенно если от этого зависит их жизнь.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_unlock">
		<text>Получено достижение «Мародёр».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>«Оружейник»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_hint">
		<text>Дополнительные расходные материалы стали гораздо эффективнее при ремонте снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Благодаря инструментам, что Вы предоставили, оружейные мастера смогут проводить практически любые улучшения снаряжения, экипировки и оружия. Кроме того, Вас также обучили ряду способов эффективного использования расходных материалов.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_unlock">
		<text>Получено достижение «Оружейник».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>«Разведчик»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_hint">
		<text>Вы помните, что обращали внимание на ряд интересных тайников во время Ваших прошлых странствий.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Несмотря на все опасности, что таит в себе Зона, ни одно из её мест не осталось без Вашего внимания. От мутных глубин Больших болот до будто бы инопланетной местности Генераторов - Вы знаете Зону как свои пять пальцев.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_unlock">
		<text>Получено достижение «Разведчик».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>«Следопыт»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_hint">
		<text>Время от времени Вам везёт находить в тайниках сталкеров куда больше вещей.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Фразу «было ваше - стало наше» Вы знаете как никто другой, у Вас просто нюх на спрятанные сталкерами тайники. Вы же, ко всему прочему, стали свидетелем множества ухищрений, на которые шли сталкеры, чтобы сберечь свой хабар, так что никакие фальш-панели и потайные карманы отныне не смогут скрыть от Вас своё добро.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_unlock">
		<text>Получено достижение «Следопыт».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>«Перфекционист»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_hint">
		<text>Получены все возможные достижения.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Всё, что можно было достичь, было Вами достигнуто. Дорога была долгой, но Вы всё-таки дошли до победоносного финала.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_unlock">
		<text>Получено достижение «Перфекционист».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>«Скептик»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_hint">
		<text>Фракция «Ренегаты» стала доступной игроку.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Вы не остановились ни перед чем, чтобы заполучить самое сокровенное знание от одного из старейших сталкеров в Зоне. И пусть Вы верите далеко не всему, о чём Вам было поведано, Ваши же достижения всё равно являются бесспорными.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_unlock">
		<text>Получено достижение «Скептик».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>«Зенитчик»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_hint">
		<text>Ми-24 сменяются Ми-2.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Вы наглядным образом растолковали военным значение фразы «чем больше шкаф, тем громче он падает», вследствие чего Министерство Обороны приняло решение заменить оставшиеся вертолёты на более дешёвые варианты.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_unlock">
		<text>Получено достижение «Зенитчик».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>«Геолог»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_hint">
		<text>Накопленный опыт повысил Ваши шансы на нахождение артефактов в аномалиях после выброса.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Гул, жужжание и шипение аномалий - ничего из этого больше не способно Вас напугать. А Ваш долгий опыт работы с детекторами значительно упростил поиск и нахождение артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_unlock">
		<text>Получено достижение «Геолог».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>«Народный герой»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_hint">
		<text>Отныне Вы можете принимать к себе в отряд куда большие группы сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Благодаря Вашим подвигам Вы стали местной легендой - Вы полны уверенности, которую может дать лишь драгоценный опыт. Более крупные группы сталкеров, полагая, что под Вашим командованием они достигнут больших успехов, охотнее соглашаются присоединиться к Вам.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_unlock">
		<text>Получено достижение «Народный герой».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>«Книжный червь»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_hint">
		<text>Отныне Вы будете находить КПК вместо карт памяти.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Было ли это достигнуто благодаря собственному преодолению трудностей, либо же благодаря прочтению журналов других сталкеров, но Вы пришли к понимаю многих особенностей как Зоны, так и её обитателей. Возможно, теперь Вам стоит поделиться полученной информацией с остальными?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_unlock">
		<text>Получено достижение «Книжный червь».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>«Малое дитя»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_hint">
		<text>Повышенный шанс найти больше предметов при разбитии деревянных ящиков.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Не имеет значения, выполняете ли Вы важное задание или же бездельничаете, беззащитные деревянные ящики никогда не ускользают из Вашего поля зрения. Ваши маниакальные наклонности разбивать ящики наконец-то возымели положительный эффект.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_unlock">
		<text>Получено достижение «Малое дитя».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>«Барахольщик»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_hint">
		<text>Небольшой шанс извлечь дополнительную деталь при разборе снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Следуя правилу, что любому предмету найдётся своё применение, Вы стараетесь разбирать предметы до последнего винтика. Столь богатый опыт наградил Вас очумелыми ручками - теперь разбор предметов не представляет собой чего-либо сложного.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_unlock">
		<text>Получено достижение «Барахольщик».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>«Самоделкин»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_hint">
		<text>Продвинутые рецепты требуют меньше компонентов.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Благодаря знаниям и опыту, полученным в попытках собрать снаряжение собственными руками, Ваши навыки создания предметов достигли максимальной эффективности.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_unlock">
		<text>Получено достижение «Самоделкин».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>«Ниндзя»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_hint">
		<text>Ваше поведение вызывает гораздо меньше подозрений, когда Вы носите на себе снаряжение другой группировки.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Со временем Вы научились подмечать мелочи в поведении Ваших врагов, позволяя Вам правдоподобнее подражать им, словно Вы познали мастерство ниндзюцу. Ваша маскировка стала более убедительной, а странности Вашего поведения теперь скорее всего будут восприниматься больше как черта характера столь тихого, доброжелательного гостя, нежели вызывать подозрения.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_unlock">
		<text>Получено достижение «Ниндзя».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>«Отпускатель грехов»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_hint">
		<text>Фракция «Грех» стала доступной игроку.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Волны грешников поднялись из самых глубоких уголков Зоны и хлынули во всех направлениях, нарушая и без того шаткое положение вещей в Зоне. Однако Ваша решимость и непоколебимость не только помогли выстоять против них, но и разгадать эту тайну, окончательно разрушив миф.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_unlock">
		<text>Получено достижение «Отпускатель грехов».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>«Коллаборационист»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_hint">
		<text>Фракция «Интернациональная исследовательская группа» (ИИГ) стала доступной игроку.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>События последних дней наконец-то достигли своего переломного момента для всех сторон этого конфликта. Достигнув соглашения, Вы решили двигаться по течению своей непоколебимой решимости. Вне зависимости от того, к лучшему или худшему, но Вы доказали, что с Вами можно работать.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_unlock">
		<text>Получено достижение «Коллаборационист».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>«Железный занавес»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_hint">
		<text>Вы получили 50,000 рублей за своё участие в боевых действиях.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Долгая кровопролитная война наконец-то подошла к своему концу. Историю пишут победители - они же всё и забирают. Ваша группировка оказалась триумфатором в этой войне, а Вы - её козырем.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_unlock">
		<text>Получено достижение «Железный занавес».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>«Тёмный дух»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_hint">
		<text>Ваш ранг значительно вырос.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Вы оказались поистине уникальным сталкером. Тем, кто не может просто так сдаться перед Зоной... Наверное? Наслаждайтесь тем, чего Вам удалось достигнуть.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_unlock">
		<text>Получено достижение «Тёмный дух».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>«Непокорённый»</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_hint">
		<text>Теперь истории Ваших приключений и успехов не будут ставиться под сомнение. Можете смело делиться скриншотом этого достижения. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>Пожалуй, нет более достойных наград, чем эта. Несмотря на трудности, испытания и превратности судьбы, которые Вы испытали на своём пути, Вам всё же удалось добиться ошеломительного успеха. Вы преисполнены чувством гордости и достижения, и Зоне больше нечем удивить или же бросить Вам вызов. Возможно, настало время перейти к ещё более великим вещам?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_unlock">
		<text>Получено достижение «Непокорённый».</text>
	</string>
	
</string_table>
