<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>Здорово, брателло! Я тута типа барыга местный, так шо если нужен шмот или волына приличная, а то и сбагрить чё - это ко мне. И это, если совсем голяк будет - тоже заваливай, у меня работа завсегда найдётся.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Здоров, браток. Те чё? Халтуру ищешь?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>Мне нужна информация о тайниках.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>Херасе, откуда знаешь?! Ко мне ж инфа приехала раньше, чем братва даже смогла прочухать... Лады-лады, семь штук - и всё твоё.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>Вот бабки за координаты тайника. %c[d_orange][7,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>Намана. А терь, давай, крути педали.</text>
	</string>

	<string id="bandit_trader_st_0">
		<text>А чего у тебя погоняло такое?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_1">
		<text>Сышишь фраер зелёный, тебя чё, блатная мышь укусила? Совсем охерели падлы - не трогаешь никого, борзянку врубают. Тронешь - так сразу «козлина».</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_2">
		<text>Эй, стопэ, не кипишуй - не хотел баллон катить. Не знал как базар завести.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_3">
		<text>Усёк и лады, мля. Извинения, как грится, приняты и всё такое. У самого уже нервы ни к чёрту.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_4">
		<text>Замётано. Но всё-таки, а чё Маслиной зовут?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_5">
		<text>...ля, как же ты затрахал мои уши. Расскажу, так и быть.\n \nДо ходки первой моей, ещё при «Совке», история моя корни свои имеет. Жизни я красивой захотел, спекулировал. А спалившись на сделке одной, попал на нары. Отмотав срок свой, начал знакомства новые искать, нашел кентов новых и начал краденым торговать. Три года жил так - потом опять срок. Откинулся, а «Совка» то уже и нет. А знаешь, что самое зашкварное?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_6">
		<text>М-м? Толкай.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_7">
		<text>На первую ходку я попал, как оказалось, за «предпринимательство», спекулянтство по-«совковому». Сейчас всех успешных за это закрывать можно. Вот где гузка пригорает.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_8">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_9">
		<text>Вышел когда после второй отсидки, на дно скатился. Прибытка нет, а на каждом шагу такие же «предприниматели» херовы, как и я. Как прослыхал про Зону, решил, что, вот оно - валить надо.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_10">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_11">
		<text>А Маслиной величают за то, что фраера меня всё грохнуть не могут - маслины шо заколдованные мимо всё прут. Ну и кто-то из пацанов и кинул фразу, мол, что тебя не убивает - делает сильнее. Ну, а хер ли не назваться, если так оно и есть.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_12">
		<text>Понятно. Да, история, конечно, та ещё...</text>
	</string>

	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>Ну, чё те? Будет чё починить - тащи сюда, покумекаем. И это, КПК найдёшь - тоже подтаскивай, баблом не обижу.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_mechanic_st_0">
		<text>Братан, поведай свою историю.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_1">
		<text>Ты, млять, прокурор шо ле... а хотя хер ли там, и не по фене расскажу.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_2">
		<text>[далее...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_3">
		<text>Когда-то мое фото с доски почёта не уходило - работал инженером-механиком на заводе и был лучшим спецом в этой профессии на своём предприятии. Награждали меня премиями и грамотами.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_4">
		<text>И вдруг тебе захотелось пожиганить, я угадал?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_5">
		<text>...ля, ты не перебивай, а. Не забывай погоняло моё.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_6">
		<text>Типа Прозрачный от «прозрачненькой»?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_7">
		<text>Мля, а ты не такой баклан, каким кажешься. Ну, знач, любил я оттянуться со своими корешами на заводе после смены сложной. Завцеха как-то засёк нашу развлекуху и накапал на меня - уволили по статье одним днём как последнего фраера...</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_8">
		<text>...а дальше?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_9">
		<text>А дальше, мля, попёрла млядская полоса жизни. Устроился слесарем простым в ЖЭК, друга нашёл там - Витька. Денег платили с «гулькин хер», но на пойло благо хватало. Бухнули как-то мы с кентом да посрались... не помню даже из-за чего.\nВ общем, я его отверткой пырнул. Хорошо, что не скопытился он.\n \nДали мне несколько лет строгача. Жена, сука, пока я сидел, всё распродала и смылась. Откинулся когда - загнал и дом, и всё то, что в нём осталось. Деньги пропил и долго бомжевал после этого.\n \nКак про Зону прочухал, сразу решил сюда дёрнуть, тут все равны - все одинаковые. Подался к блатным на Свалку, а местные, оценив меня как механика, разрешили остаться. Лучшее время в моей жизни - стволы и водку тащили ящиками.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_10">
		<text>Здесь же не Свалка...</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_11">
		<text>Мля, опять ты перебиваешь. В общем, грянул Большой выброс, мы попрятались как фраера последние по норам. Как утихло, собрались сходкой и решили извилины пропитые напрячь по поводу того, куда куда когти рвать, ибо на Свалке сидеть а-ля петухи последние не было уже мазы. Пришлось валить небольшими группами да разными тропами сюда, в Тёмную долину, прихватив со Свалки всё, что не было прибито. Ну, а хер ли ништякам пропадать-то? Маслина типа как мог держал братву на плаву, ну, а потом притопал и Султан, и вот уже тогда наши дела попёрли в гору.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_12">
		<text>Нехилая история.</text>
	</string>


<!-- Sultan -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Запоминай: я Султан. Всё, что здесь происходит, либо уже под моим контролем, либо скоро будет. Хочешь хорошо жить - работай на меня. Не хочешь - будешь жить плохо. Вот так-то...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Расскажи о вашей жизни.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Тяжёлая она, жизнь, мля... Ты конкретней спрашивай.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>Что вы здесь делаете?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>А за сталкерьём присматриваем. Ты сам глянь: среди вас половина - ну чистые дети! В Зону полезли либо с мечтами, либо с геройством, либо с обиды на жизнь. А что таким будет? Только старуха с косой. Вот мы их и отлавливаем. Бывало, поймаем на Свалке, снимем снарягу, и завернём назад, на Кордон... Поразмыслит такой птенец чуток - глядишь, и вернётся на Большую землю. И будет жить долго и счастливо. А если всё-таки решит сюда, так мы ему крышу организуем за процент... Я тебе, положа руку на сердце, скажу: туда, где мы территорию держим, ни военные, ни наёмники, ни даже мутанты не суются.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>Что привело вас в Зону?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Ноги. За сталкерами мы пошли, а как иначе? Порядок надо чтоб везде был, а то прям как первобытные люди: кто чего урвал, то и его. А налоги кто платить будет - за спокойствие, за безопасность?.. Бывает, ваш брат в аномалии копается, а мы рядом - мутантов от него отгоняем. Закончит - мы с него возьмём процент за порядок.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>Как ты стал паханом?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>С чего бы рассказ начать... Да по всем раскладам - прям со школы! У меня там товарищ был - как говорится, самый-самый... Вместе везде шлялись, вместе пить-курить начинали... Только ему всё ощущений острых не хватало. Взялся помалу за наркоту: вначале - шмаль, потом - герыч, когда бабло появилось - кокс. Я ему говорил: «Толян, спрыгивай!», только не слушал он меня... Толкнули ему отраву, и всё - не стало пацана, и какого! Я потом тех барыг нашёл и пописал чуток. Меня взяли, ну и понеслось: зона со своими раскладами... раз как-то заточку в бочину словил, но выжил... Откинулся, бизнес кое-какой построил, опять взяли. Откинулся, плюнул - и сюда, в Зону эту, ушёл. Покрутился полгода, в авторитеты попал. Теперь здесь над пацанами стою - смотрю, чтобы всё везде по понятиям.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>Что ты думаешь про сталкеров?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>А за всех так и не скажешь! Кто - залётные олени, кто так, гимназистки, а кто - серьёзные мужики, по обе стороны Кордона жизнью тёртые. Одних доим, других крышуем, а с третьими за три квартала расходимся, чтоб не стыкнуться по-дурному. Одно жаль - издали не всегда поймёшь, какой кто.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>Что думаешь о Маслине?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Старый как сушеный чернослив. Чёткий, в теме, но рамсы временами реально путает. Чисто из-за возраста доброту душевную проявляю, ну и типа ещё торчит он мне конкретно: с братвой и нужными людьми связи у него что надо, но если б не я, то уже б давно жмурился.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Лады, понял.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Живы будем - пересечёмся!</text>
	</string>
	
	<string id="sultan_st_0">
		<text>Как я понял, это ты Султан?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_1">
		<text>Ну типа я. Значит, слушай сюда внимательно, понятливый ты наш. Я здесь местный пахан, имя моё тебе уже известно. И авторитет я свой кровью и потом заработал. А не так давно я сюда притопал аж с самого Затона и ребят с собой подтянул. На Затоне меня фраерок один киданул. Прикинулся своим и подставил. Пришлось крутить колёсами оттуда. А когда припёрли сюда, то тут кроме зверья нихрена и не было. Мутантов мы освинцовали и подняли базу. Так что за такую тему Маслина мне по гроб торчать будет.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_2">
		<text>Во, блин, совсем без понятий фраерки попёрли - паханов уже кидают. Как этого баклана звали-то? При встрече хоть случае жопу на британский флаг порву.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_3">
		<text>Саней вроде, а ты не трогай его сраку - рвалка у тебя мелковата, да и жопа у него железная и ветвистая шо лабиринт.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_4">
		<text>Усёк. Поясни мне за ход дел в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_5">
		<text>Не доверяй никому, кроме пацанов наших, что черепа носят на рукавах. Кругом, запомни, одни фраера левые да мусарни долговские. В общем, оценивай сам обстановку, если чуешь состояние близкое к пиздюлям, мля, тикай кабанчиком.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_6">
		<text>Это понятно, а где более-менее спокойно может быть для задницы моей.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_7">
		<text>Слушай внимательно. На севере от нас Кладбище техники - пацанчики наши там на старом КПП у дороги и выходов с Армейских складов марку держат, на Кладбище том старайся ночью не шастать, мля, да и вообще обходи железяки старые. Фон там трещит иногда так, что звон яиц в штанах слышен. Еще аномалии эти хреновы кругом и цирк, мля, местный... тот вообще не дремлет.\nС запада - Свалка, там анархия полная и сказать тебе ничего не смогу конкретного по ней. Точно знаю о блокпосте долговцев на севере, а на старой хате братков теперь какой-то охотничек херов кантуется, ну а на юге роща огромная есть - Тёмная лощина - дикая местность, зольды там, мля, периодически патрулируют и сталкерня тусует.\n \nПро Лощину чё ещё забыл сказать: на подходе к ней на Ферме старой сталкеры глаза мозолят, аккуратнее. У рощи той есть огромный плюс - дорога и выход с неё ведут на Кордон, а там наших найдёшь без проблем. На Кордоне старого АТП держаться старайся.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_8">
		<text>Что-то жопошно как-то.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_9">
		<text>А чо ты хотел, малой, это жизнь. Тут либо вкушай прелести Зоны, либо иди сам зверью на корм.\nНо ты не сцы, брателло, у нас связи тут конкретные - если чё, из-под земли достанем кого-то или что-то. А если ты внатуре реальный пацан, которому хочется петушье пощипать, то топи на Кордон, к старой ферме - там торгаш местный, Лемур погоняло. Вот там можно легко прибыток подрезать у сталкерья, а потом загнать.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_10">
		<text>Ладно. Благодарочка за инфу.</text>
	</string>

	
<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>Чем занят?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Аллё, мля, чо зенки вылупил?.. Я тут типа, это, местный почтальон, могу и тя доставить на Кладбище техники и в Окрестности «Юпитера» к пацанам нашим.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Покатили.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>Куда колёса покатим?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>На Кладбище техники. %c[d_orange][1,500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>На Склад контейнеров. %c[d_orange][8,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

</string_table>
