<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Доброго дня. Неплохое тут местечко, как я посмотрю.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>Благодарю, приятель. Всё это заняло у нас некоторое время, но мы таки смогли привести это место в более божеский вид, чем оно было при его прошлых обитателях.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>И чем тут можно заняться?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>А что тебе нужно? Тут есть все удобства для брата-охотника: койкоместо, посиделки у костра, еда, вода и снаряжение для охоты - всё есть! Но и прочим сталкерам здесь рады в любое время. Главное - чтобы держали себя в руках.\nЕсли ты на мели или просто есть желание помочь, то я неплохо плачу за охотничьи трофеи, а также могу предложить помочь обезопасить прилегающие к депо территории. Я человек не жадный - всё хорошего дела ради.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>Охотники, говоришь? А где они все..? Или из них здесь только ты?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Ну-у, эка ты завернул, парень. Охотничье братство - оно большое, даже если его членов не видно поблизости. Нас тут было несколько: Гонта, Зверобой, Лис и другие охотники... Я с ними знаком ещё с Большой земли!\n \nА здесь я очутился довольно просто, хоть причина и довольно печальная... Видишь ли, гибель Лиса собрала нас вновь вместе. Похоронили его по-человечески, а дальше принялись ангар этот в порядок приводить... Мало-помалу, но место превратили в хорошую остановку для сталкеров.\n \nК сожалению, Гонту и Зверобоя позвала охота. Аж на сам север... Ну, а я остался тут - не бросать же это место, чтобы какие-нибудь ушлые архаровцы вновь не заняли его.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>Хм, быть может, навещу твоих друзей как-нибудь тоже.</text>
	</string>

	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>А что там за хлопцы отшельничают на открытом воздухе к северу-востоку отсюда? Здесь, как я погляжу, куда более безопасно - местечко-то достаточно обжитое.</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>Ты про тех барахольщиков что ли? Ну... Барахолка-то здесь так-то несколько лет уже, а мы только недавно пришли. Но ты знаешь, что я думаю?\nЧто они у «Долга» на особом счёту - наверняка высшее командование втихую платит им за их «услуги», под которыми я имею ввиду оповещение долговцев о любой подозрительной активности и перемещениях сталкеров из Тёмной долины. Как бы там ни было, в ребятне той нет настоящего духа охотника - им всё «налетай, торопись, покупай живопись!». Но хотя бы адекватные, так что и на этом спасибо.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Поди не одну тварь положил на своём веку. Есть что интересное рассказать о мутантах?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>Есть одна история... Хоть и довольно печальная. Пару лет назад брал халтурки - вместе с долговцами шерстить логова мутантов.\nБыли, значится, мы на Дикой территории - западная часть Ростка - зачищали завод от сосычей, снорков, полтергейстов и прочих тварей, а их там... у-у-у! Но и мы не пальцем деланы, так что методично отстреливали небольшие группы и продвигались вглубь.\n \nЛгать не буду, я был ого-го даже по нынешним меркам, но вот бойцы, похоже, вообще не знали понятия «отдых» - говорили, что надо продолжать до наступления темноты, а потом - лагерь разбивать, чтобы утром продолжить оттуда, где и остановились. В те времена сталкеры обходили заброшенную стройплощадку, а вот мы решили на самом верху как раз и разбить лагерь. Выставили дозорных, включая меня.\nЧас прошёл... два... три... И тут бац! Вижу внизу тушкана - вот прям самый что ни на есть крысёныш во всех смыслах: от внешнего вида и вплоть до поведения. Ему только стоило писк подать, как со всей округи: из-под земли, из труб, кустов и тому подобного, на нас летели уже сотни этих гремлинов! Просто всю землю собой заслонили!\n \nБойцы «Долга» хоть и держались отлично, но куда им против такой толпы - стоило лишь одному вцепиться, как другие тут же кучей наваливались и перегрызали глотку или руки. Паре бойцов удалось максимально сгруппироваться, чтобы на них запрыгнуло как можно больше этих крыс, да выдернуть чеку из гранаты - они уже понимали, что если им и удалось бы спастись, с таким кровотечением и ранами долго бы не прожили. Забрали с собой добрую тучу тварей, но тех словно и не убавлялось. Я уже и на опоры залез, откуда продолжал отстреливаться да отбиваться ножом от особо наглых скотиняг... Уже даже и не помню, сколько времени прошло, но как вдарил первый луч солнца, мутанты, видимо, устали и бросились врассыпную.\n \nПлащу, считай, кирдык настал, да и я был весь побитый да исцарапанный по самое не балуй. Я когда спустился, то пытался найти хоть что-то от боевых товарищей - но какой там! Пока я отбивался, остальные жрали трупы и что от тех осталось после гранат. Даже костей не нашёл. Фиг знает, как дошёл до лагеря сталкеров на Ростке, но точно помню, как я проклинал ту ночь за потерянные жизни... Я-то лишь охотник, а долговцы... Иногда мне кажется, что тем прямо-таки хочется погибнуть в бою с исчадиями Зоны. Но в следующий раз я с ними точно не пойду.</text>	
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>Так-с, ну, с собаками-то каждый новичок на кордонах сталкивается, от своих собратьев с Большой земли мало чем отличаются: слепые они, слепышами ещё их кличут, да хорошего только в этом мало - остальные чувства-то зато обострились. И особенно нюх.\nТакие неопытных новичков на раз загоняют, а подчас и куда опытных сталкеров. Порой даже военсталам достаётся, когда те упускают из виду бродячую стаю, которая затем и нападает исподтишка. Манёвренность и внезапность они проявляют будь здоров. Но вообще собаки чаще держатся плотей - те куда легче и пожирнее в качестве добычи. Так что если не будешь ворон считать, то всё будет в порядке. Ну, а история... Вот лучше послушай байку одну.\n \nПовадился кто-то в баре колбасу переть ночью. Так там всех аж на уши подняли, а охране люлей неиллюзорных вписали. Позвали даже долговцев охранять склад и заодно поймать гадов, что колбасу коммуниздят. Значится, дежурят они себе и тут - бац - шорох. Ну, те, ясное дело, сразу в ружьё да засаду.\n...Представь их лица, когда вместо двуногой твари к ним через дырку в забор как домой четвероногая лезет. Солдатики плюнули да и угостили свинцом. А на следующее утро, значится, сталкер весь убитый приходит в бар и спрашивает за собаку, а Бармен-то сразу смекнул и сказал ему к долгарям обратиться...\n \nВ общем, парень тот, оказывается, с Большой земли в Зону с собакой своей домашней пришёл. Пережили многое они, как он говорил... он же вдобавок ещё и сирота, а тут такое.\n \nВот с тех пор, кто настолько умный за периметр со своим животным цирком перебирается, либо уходит обратно, либо нехотя пускает «дружка» на ужин братьям-сталкерам.\n \nСталкеры в Зоне хоть и многое повидали, да только не привыкли судьбу испытывать. Не считая того, что помаленьку отвыкаешь от внешнего мира.\nА что до колбасы, то тварь всё же на двух ногах ходила. То местный алкаш был.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>А слыхал байки о сталкерах, что приручили псевдособак? Почему «псевдо»? На собак они уж больно мордой не слишком походят, вроде бы из волков они пошли. А вот и другой интересный момент: твари эти разными способностями обладают - одни в голову влезают и начинают тебя своими наваждениями кормить, а другие - и вовсе заставить опустить оружие на подсознательном уровне. Есть ещё и вполне себе «обычные», без всяких способностей, но в себя пуль берут - будь здоров!\nТо ли радиация и Зона их так «наградили», то ли какой-то секретный эксперимент, хрен их знает. Но прыгают они будь здоров. Могут глотку человеку в полёте перекусить, ну ещё и фантомы эти...\n \nЕсли уж повезло нарваться на такую пси-шавку, вот ценный совет: старайся держать на виду весь зверинец, фантомы лишь отвлекают, а вот реальная тварь будет держаться поодаль и выжидать удобного момента. Вот её-то и надо как можно быстрее найти и убить, потому что без неё все фантомные глюки сразу проходят.\n \nГоворят, есть в Зоне Болотный доктор - тоже, между прочим, одна из легенд Зоны - он вот один из немногих, кому удалось приручить такую зверину. Но сам я, конечно, ни его, ни дружка его не видел.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>О снорках могу рассказать. Их так прозвали из-за своего сопения через разбитые противогазы. Поверь, такое ни с чем не спутать. Так вот, самая распространённая теория гласит, что снорки - это к несчастью выжившие военные во времена первых спецопераций и рейдов в Зону. Если память не изменяет, то первый официальный случай был зафиксирован где-то в 2007 году, когда один такой «одичалый вояка» напал на вполне себе нормального. Мутанты эти похожи чем-то на зомби, только у этих и от животных кое-что есть, первобытное такое... Передвигаются на четвереньках, очень гибкие твари, которые могут на несколько метров подпрыгнуть и зацепить, а того и хуже: вцепиться в сталкера на лету и сожрать. Настоящей загадкой является то, как они вообще размножаются. Чай, не 2007-ой год на дворе!\n \nЧто до советов: не подпускай их близко; один, два или больше - не имеет большого значения, гады слишком ловкие. Держи их на расстоянии, ибо они тогда предпочитают прыгать на жертву, а уж там свинцом угостить в противогаз да в сторону отступить - раз плюнуть. Главное не мешкать.\n \nВообще один из светил науки мне как-то сказал, что они и не люди вовсе, а что-то вроде «муляжа», но я, если честно, вообще ничего больше не понял из его слов.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>Как насчет зомбированных? Довольно-таки распространённое явление, хотя, в отличие от дешёвого американского кинца, многие их таких «пустышек» сохранили некоторые человеческие повадки и умеют пользоваться оружием, а некоторые даже сохранили речь. Правда, их фразы в большинстве случаев бессвязны. Но я как-то слышал, как один из них что-то про дочку бормотал. Мда. Печальная судьба неосторожного сталкера...\n \nСахаров тебе про их происхождение больше расскажет, он уже давно изучает феномен пси-излучения.\n \nСталкеры-зомби в большинстве своём ведомы контролёрами и используются ими для различных целей. Правда, в пищу контролёры своих «болванчиков» редко употребляют.\n \nТактика против зомби: заманить на заведомо удачную для себя позицию и бить строго в голову.\n \nЕсть ещё и более простой подвид мертвяков, который в народе «гражданскими зомби» называют - из вещей на них только старая разодранная одежда и оружием они пользоваться не могут. Убить таких ещё легче - повреди их связки, и тогда зомби грохнется аки трухлявое бревно, а затем либо контрольная очередь в голову, либо же ножом полоснуть по шее.\nНекоторые из  гражданских зомби носят на себе одежду наподобие униформы. Бывал в Зоне сталкер по прозвищу Меченый, так вот он вместе с другими сталкерами смог найти в секретных комплексах ряд документов, свидетельствующих о том, что зомби эти были подопытными в ряде экспериментов. Как видишь, не только мутантов стоит бояться.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>Про кровососов расскажу. Это такие жуткие твари гуманоидного с щупальцами вместо рта, если еще не доводилось видеть или слышать о них.\nПредположительно являют собой мутацию человека, ну, это я так, учёных перевираю. На деле же фиг разберёшь. Несмотря на шутки у костра, они совершенно бесполые и никаких гениталий не имеют. Как размножаются - тоже неизвестно, ибо оставить подобный «след» в человеке вряд ли можно за пару часов или дней.\n \nСтрелять этих тварей лучше в их же пасть, потому что если такой прицепился, то высосет столько крови, что вмиг сознание потеряешь.\nОсложняется это всё тем, что они имеют превосходную маскировку, каким-то образом становясь невидимыми. Опыты, проводимые учёными, в этом плане ничего не выявили, разве что, что их щупальца выделяют специальные железы, препятствующие свёртываемости крови.\nТакая тварь как только тебя заметит, то так и будет возле тебя носиться, наматывая круги, пока ты не устанешь или не растратишь свой боезапас. Новичков так и находят с пустыми магазинами и характерными следами.\n \nТы же лучше найди место повыше или прижмись к какому-нибудь объекту, чтобы сзади не подкрался, и в оба смотри! Этому ублюдку останется только спереди и вылезать.\nСамый лучший вариант - это если он один, здесь шансы еще есть. А вот если их больше... Убегать от них крайне проблематично.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Значит, слушай внимательно, расскажу о бюрерах.\nТвари, можно сказать, легендарные, о существовании которых многим лучше не знать, а то обделаться со страху можно. Ошиваются они во всяких подземельях, пустых комплексах да лабораториях. Я свою встречу с ними не забуду никогда.\n \nТы ж слышал, что недавно нашли тропку к месту, известному как Поляна? А я там побывал ещё когда! У-ух! Бродил я там, значится, с двумя другими сталкерами - Цедрой и Платком. У первого был навороченный на то время бронекостюм, который лишь некоторые сталкеры могли себе позволить, а второй - в простецком плаще поверх «СЕВЫ».\nИскали мы логово снорков, которое, по слухам, было где-то неподалёку от старой фабрики, когда Платку что-то послышалось. А у него слух-то был - ОГО-ГО! Оказалось, что то был детский плач. Дети! В Зоне! Но всяко может быть. Женщин в Зоне вон, говорят, не видно, да только я порой то учёных с ассистентками вижу, то сталкерш... Оно ж как, одни одеты как космонавты, а другие - обвешаны чем только можно. Что уж там женские черты-то на комбинезонах разглядывать. Но речь не об этом.\n \nСуть в том, что в Зоне возможно всё. Вдруг дитё какое лесом мимо кордонов заплело в Зону? Что мы, твари бессердечные? Я вот лично знаю пару сталкеров, что вовремя завязали и вернулись к семьям. Например, был тут сталкер по прозвищу Шустрый - говорящее прозвище, я тебе скажу! Хотя я слышал, что он вновь вернулся...\n \nВ общем, бросились мы к источнику плача, пока чего не случилось. Зашли в цех на территории фабрики и увидели в углу какой-то чёрный мешок. Решили, что дитятко-то бедное в мешковину и забралось из страха. Ага... Цедра только потянулся, чтоб ухватить за этот мешок, а тот ка-а-ак развернётся! В страшном сне такой ребёнок не приснится! Рожа жирная, вся в морщинах и складках! А потом руку поднимет и ка-а-ак рыкнет! У меня чуть череп тогда не раскололся. Всё внезапно потяжелело: ни двигаться, ни дышать не было сил, даже оружие поднять не мог, которое потом неизвестным образом просто вылетело из рук!\nА вот Цедре повезло куда меньше. Его прямо на моих глазах смяло как жестяную банку тяжёлым ботинком... Там даже спасать было нечего. Платок-то хоть и жив был, но сопротивлялся так, словно на него многотонный тепловоз напирал.\n \nВот я тебе рассказываю, а сам словно заново всё это переживаю... Лучше я тебе пару деталей расскажу: во-первых, черти эти яркого света не любят; во-вторых, стараются использовать твой вес против тебя; в-третьих, даётся им это всё же с усилиями, так что когда они устают, без раздумий бей чем только можешь. И желательно в голову. 
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>С контролёрами встречался? Копперфильды хреновы. Вот послушай.\nРаботал я как-то с профессором Сахаровым, хотя... Нет, скорее его помощником Кругловым, который специализировался на изучении мутантов. У них, оказывается, там целая научная группа была в Тёмной лощине, которая не выходила на связь уже больше недели, вот светила науки меня и послал узнать о ситуации и убедиться, что они ещё дышат.\nДа, они по-прежнему дышали... Нашёл их у железнодорожного тоннеля - чуть ли не все были в чём мать родила. На тот момент предположения разные были - от юмористических до вполне себе серьёзных, ведь бандитов в тех местах много. А у тех ведь нынче забава - сталкеров голышом отправлять через аномалии... Звери, а не люди. Эх, если б я только знал!\n \nЯйцеголовых там всего было человек пять, пока трое из них чуть ли не сразу же отправились в лучший мир: первый просто порвал себе глотку собственными же руками, второй - расплескал мозги по стене, ну, а третий - ствол в рот и всё. Оставшиеся же два чудика просто стояли, пока не показался этот кукловод грёбаный - контролёр! Тот сразу же принялся перебивать ноги да руки своим «куклам», а затем, как ни в чём не бывало, приступил к трапезе над их уже мёртвыми товарищами.\n \nЯ хотел их спасти, но подойти близко для уверенного выстрела, не ощущая при этом ауры контролёра, было невозможно: с каждой попыткой наваждение становилось всё сильнее, что я начинал и впрямь верить в то, что мне нужно было бросить ружьё, а становиться ещё одной его добычей мне не хотелось. Этой гадине стоит лишь почувствовать твоё присутствие да установить визуальный контакт - и всё, ты уже никто и звать тебя никем. Так что пришлось прибегать к радикальным мерам.\nЭто отродье может и является мастером иллюзий и внушения, но даже бегать не умеет, а потому и спрятаться от гранаты у него не было шансов. Тех двух ассистентов, к сожалению, осколками тоже убило.\n \nРазобравшись с тварью, нашёл журналы группы - бедняги медленно, но верно теряли рассудок и чувства, пока терять уже было нечего. А ведь это было ещё до каких-либо «Пси-блокад» или индивидуальных средств пси-защиты...\n \nСейчас же уже понапридумывали кучу всего от их воздействия, но мутанты по-прежнему крайне опасны. Тем более, что и не знаешь, какая роль тебе уготована - быть оловянным солдатиком или обедом. Запомни главное - никогда, слышишь, никогда не позволяй этой гадине установить визуальный контакт. Там такая направленная и концентрированная атака идёт, что практически без шансов.\n \nА учёные... Надо, пожалуй, помянуть научную братию водочкой.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>Кошек здешних, Зоновских, видел? Ох, ёлки... Что только Зона с домашней живностью не сделает. Уж не знаю, почему именно кошки... У них от радиации вся щитовидка распухла, оставив мерзкие опухоли. Мутированные кошачьи и раньше были, но после 2012-го они прям вообще озверели: крупнее стали, когти у них теперь острее, ещё и бегают они как ошпаренные - это тебе не домашнего шерстяного ублюдка с дерева снимать. Да что там, они подчас опаснее псевдобобиков могут быть. Там ведь такие когти длинные и загнутые, что либо при помощи хирургов вырезать, либо прям со шматом мяса вырывать.\n \nКошки - существа вольные и встретить их можно где угодно, поэтому чаще посматривай на окрестности, а то прибежит, вцепится в одно место беспечное и отхватит кусок. В остальном... ищи что-то, куда можно забраться повыше, чтобы не допрыгнули.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>В мистику и паранормальщину многие здесь не верят, да и вообще иная здесь вера у каждого: у кого в силы свои, у кого в Хозяев там всяких, а у кого - в инопланетное вмешательство.\nОднако есть всё же такой мутант, даже сущность, под названием полтергейст. Ибо как иначе назвать полупрозрачную летающую хреновину, что предметами в тебя швыряет? Правда, ничего сходного с религиозной тематикой на тему неприкаянных душ у этого мутанта нет.\n \nУбивается он вполне себе обыденным способом, на соль не реагирует - был у нас уже один такой Алёша, который проверял - и выглядит как летающая электрическая, реже - огненная эссенция. Пули-то быстрые, так они их, похоже, не успевают остановить. А вот гранаты... Даже не думай метать гранаты в полтергейстов. Те их в воздухе телекинезом поймают и обратно в тебя же швырнут.\n \nСущности эти не имеют привычных глаз или ушей, но они чувствуют твои движения, которые могут выдать присутствие. Так что если внезапно становится не по себе или в глазах рябить начинает, сразу же прикидывайся шлангом - полтергейст перестанет обращать на тебя внимание. Мало кто об этом знает, поэтому бедолаг зачастую забивает до смерти всяким хламом. Но ещё что! Ведь есть ещё и огненный полтергейст!\nЭтот хрен уже способен каким-то образом создавать струи огня, схожие с «жарками».\n \nУбить его очень трудно из-за его скорости и манёвренности, но если ты его увидел, то стреляй прямо в сгусток энергии.\n \nБывали ещё случаи, что видели сталкеры чёрного полтергейста. Достоверно о его свойствах ничего неизвестно, однако достаточно одного его касания, чтобы жертва тут же окочурилась.\n \nГлавное помни, что при встрече с полтергейстами необходимо сохранять хладнокровие и не носиться галопом. Тогда и проблем с их уничтожением не возникнет.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>Есть ещё такие существа, про которых рассказано немало баек у костра - изломами кличут. Твари гуманоидного типа с гипертрофированными рукой и шеей. Рукой этой запросто могут проломить непутёвому сталкеру грудную клетку, в то время как «обычная» рука ярких аномальных и мутационных свойств не проявляет.\n \nХодило немало рассказов о том, что изломы частенько любят вступать со сталкерами в контакт и просить всякую фигню от консервной банки до импортной зубной пасты.\nЕсли уж тебе не свезло и у тебя не оказалось необходимой вещи, то будь готов к бою или же смерти. Зачастую к смерти. Почему? Изломы чаще вступают в контакт при выигрышной для них обстановке: например, если ты один и он уже держит тебя своей ковшеобразной рукой сзади.\nЕсли же нужный предмет у тебя, то лучше не рыпайся и отдай ему то, чего он просит, а потом ступай с миром на все четыре, он тебя не тронет.\n \nТолько это всё байки. Некоторые дураки даже оставляют провизию в местах, где в последний раз видели излома, зря переводя годные в употребление продукты. А вот, что не является байкой, так это их хитрость и умение нападать исподтишка. Этого у них не отнять, так что не теряй бдительности, приятель.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>
		Вот есть, значит, псевдогигант. Обычно его рост не превышает человеческий, но вот его мощные лапы вполне могут вызвать локальное землетрясение, поэтому в народе так его и прозвали.\n \nДо недавнего времени практически ничего о нём известно не было, так что скорее всего перед нами снова лабораторный выродок. Надо сказать спасибо тем беспечным идиотам, что любят шариться по подземным комплексам и не закрывать за собой дверь. Чего это я так завёлся? А вот Гонта рассказывал, как ближе к центру тоже был герой такой, который под местной подстанцией гермодверь не закрыл. Как там его... «Железный лес», вот. С тех пор этих гигантов наблюдали даже в окрестностях «Юпитера».\n \nПо ряду внешних черт: уродливая рожа и не менее уродливые атрофированные ноги, можно определить, что когда-то «это» было человеком. Правда, фиг знает, как они размножаются.\nТварь довольно зубастая, но только пусть тебя это не пугает - он скорее всего просто собьёт тебя с ног и раздавит.\n \nПеред походом в зону, где в последний раз видели такую тварь, лучше всего прихватить пару подствольных или термитных гранат, а ещё лучше - пулемёт, так как шкура и кости данного мутанта чрезвычайно прочные. Самодельные бомбы тоже неплохо работают, но только если мутант не подозревает о них, иначе он топнет и молись... кому ты там молишься, чтобы бомба обратно к тебе не прилетела.\nПри непосредственном контакте с мутантом держи дистанцию или найди, куда можно забраться повыше. Что-то, что крепко привинчено. При скором ударе о землю мутантом своей гипертрофированной конечностью старайся подпрыгивать как можно выше, иначе таз твой вместе с ногами переломает.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>Химеру по праву можно назвать вершиной пищевой цепочки Зоны. Почему, спросишь ты? Четвероногий мутант с двумя головами, которые напоминают человеческие, также имеет очень прочные и острые когти, способные разорвать даже шкуру псевдогиганта. За такую красоту мутант и получил своё имя.\nХимера - это преимущественно ночной хищник, который может вылететь на тебя в прыжке с расстояния до нескольких десятков метров. От одной такой погиб мой друг Лис... Раньше встречали их, по большому счёту, на севере Зоны или в открытых местах, либо же рядом с развалинами, где они обычно и устраивают гнёзда. Но Зверобой в них лучше меня разбирается.\n \nСуществует также и её подвид, а именно - чёрная химера. Такую во тьме вообще ни черта не разглядеть и это делает её гораздо опаснее сородичей. Обычные-то имеют почти человеческий цвет кожи... Также поговаривают, что она гораздо сильнее и выносливее.\n \nЕсли уж столкнулся с этим хищником, то убежать от химеры практически невозможно. Лучше найди какое-нибудь узкое помещение, которое существенно снизит её мобильность, тогда и начинай её расстреливать. На открытой местности не забывай отпрыгивать в сторону, когда она уж летит на тебя, и двигаться в непредсказуемом для неё направлении.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>Про кабанов и плотей расскажу.\nПлоти представляют собой образец жутко отожранной и изуродованной свиньи. Да, принадлежность к свиньям подтвердили ученые. Сальце их них выходит неплохое, а уж что Бармен творит с его коронным блюдом «глаза плоти под майонезом», м-м!\n \nПлоти довольно-таки медлительны и слабы, так что лишь полный идиот сможет попасть под её «клинообразные» лапы, которыми она непременно пробьёт почти любой бронежилет насквозь. Но это только если наша хрюша потеряет свой обычный животный страх. Да и для атаки предпочитает сперва остановиться, так что, как видишь, только полного идиота она может распотрошить.\n \nКабаны же мало чем отличаются от своих сородичей вне Зоны, разве что крупнее и опаснее. Ну и ещё копыта у них гораздо крепче и могут разрезать почти любую ткань без проблем, что уже говорить о человеческой плоти.\nТактика довольно проста: достаточно просто отпрыгивать в сторону, когда эта туша где-то в паре секунд от столкновения. А потом прицельно бить в ей в зад или бока.\nКстати, мясо, несмотря на заражение и прочие опухоли, при термической обработке вполне съедобно и неплохо на вкус. Одно плохо - надо знать, когда остановиться. А то вот так перебьёшь пару стай, а на их место какой-нибудь мутант гораздо опаснее припрётся, а жрать ему, кроме как нас, ничего не останется.
		</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>Карлики... Сейчас расскажу, какие собрать сведения о них удалось собрать.\nГрязные, выгоревшие от радиации мутанты, наделённые пси-способностями. Обитают они преимущественно в подземных комплексах, имеющих отношение к лабораториям, в которых предположительно проводили эксперименты над людьми. Вполне вероятно, что они и представляют собой результат подобных экспериментов. Обладают сверхъестественной силой, хорошей скоростью. К телекинезу редко прибегают, предпочитая вместо этого вступать в рукопашный бой. Так что карликов лучше не подпускать к себе, и не стоить ржать как конь, когда увидишь их. Поверь. Был уже как-то один такой печальный случай...
	</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>На этом, пожалуй, всё. В горле от рассказов пересохло аж... Ты лучше по округе прогуляйся да зверьё постреляй - глядишь, и своих историй насобираешь.</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Это, парень - Барахолка. А мы здесь, соответственно, барахольщики. Торгуем помалёху, чем Бог послал... Правда, скажу тебе, товар у меня и вправду откровенное барахло. Но хоть как-то барахтаюсь... А ты как, торговать пришёл или отдохнуть-побазарить?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>А ты здесь единственный торговец?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>Не, ты что, тут и другие ребята приторговывают, просто у нас есть правило: крупные сделки заключаются только после захода солнца. Днём - да, один я торгую: у меня и товар недорогой, и немного его. А вот ночью здесь настоящая жизнь начинается, потому как товар уже идёт совсем другой.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Слушай, а не найдётся ли у тебя пары наводочек на схроны? Я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>Этого дела у нас будет достаточно. Расскажу за 6,000 рублей.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Не помешали бы координаты какого-нибудь схрона. Как насчёт %c[d_orange][6,000 руб] тебе в карман?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Деньги мне - тайник тебе. Благодарствую.</text>
	</string>

</string_table>
