<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Forester -->
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>Какая дорога привела тебя сюда?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>Что, молодо-зелено, ищешь возле моего дома?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>Случайно забрёл или как?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>Доброго пути, сынок!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>Не забывай старика!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>Не поминай лихом!</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>Что о себе сказать-то? Лесник я. Всю жизнь вот около этого леса живу, а уж годов мне... Да и куда было деваться? Я к родным местам прикипел. От эвакуации вот отказался, как Чернобыль шарахнул! А появление Зоны хорошо помню, да. Как полыхнуло на горизонте... эх, и погибло тогда в округе народу! А вот меня пощадила, понимаешь. И не просто пощадила, а даже вроде как наградила. Я раньше в лесу без карты правильную дорогу находить мог, а теперь гляжу на аномалии безо всяких хитрых приборов, да и чувствую, как между ними проскочить можно.\nСталкеры вон все завидуют, а мне подарок этот совсем не в радость. Ничего ж за просто так не даётся. Спросит ещё Зона свою плату, ох, спросит! А чем - это уж только она и знает. Вот этого и боюсь, парень...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>Не-е, это был простой сосновый лес, разве что заповедный. Рыжим он стал после аварии на станции в восемьдесят шестом. Вечером ещё был зелёный, а к утру порыжел. А потом как образовалась Зона, так и звери исчезли, птицы, а потом и туманом всё тут затянуло... Я один остался.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Да, тут много сталкеров пропало. Даже пошли слухи, будто в Рыжем лесу злой дух живёт. Только я скажу так: лес - он, как и всё здесь, связан с Ней, Зоной. Если ты с ним по-хорошему, то и он тебя не тронет. Но у вас, сталкеров, по-хорошему не выходит. Всё норовите оттяпать себе кусочки Зоны, вот и получаете свой... бумеранг назад.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Расскажи о Рыжем лесе.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Раньше здесь заповедник был. А я лесником служил: лес охранял и всю живность, которая в нём, от браконьеров. А теперь сама Зона это место стережёт. И так стережёт, что люди десятой дорогой обходят. Если кто чужой сюда сунется - всё, конец ему. Я вот хоть Лесник вроде, и то не знаю, как оно там случается. Вошёл человек в туман - и как слизало его. Можешь в двух шагах за ним идти, а всё равно не поймёшь, не увидишь, как человека смерть лютая настигла. Так-то, сынок, так-то!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>Что можешь рассказать о Зоне?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>Зона-а... Зона своей жизнью живёт, а мы, люди, ей мешаем - кто больше, кто меньше. Зона против любой себе угрозы работает так же, как вон у нас тело против болезни работает: у нас температура, а Зону лихорадить начинает; выбросы - так это она отрыгнуть нас хочет. И чем сильнее мы ей комом в горле, тем сильнее новые выбросы будут.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>Как ты тут без людей, среди опасностей всё это время жил?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Чьё-то глупое дело может уничтожить Зону. А вместе с Зоной исчезнет всё, что ей принадлежит - не только аномалии да мутанты, но и артефакты. И вы тоже, сталкеры. Да и я, что уж там. Чувствую, что-то сильно Зону беспокоит - уж как её трясёт-то! Скоро крепкая буря случится, и уж не знаю, останется ли всё прежним или снова переменится.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_about_doc_0">
		<text>Я ищу того, кто мог бы рассказать мне о Зоне. Отец, известно ли тебе что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_1">
		<text>Хм-м... А ты довольно целеустремлённый молодец. Напоминаешь мне тех ребят-сталкеров, что приходили сюда до тебя и искали неизвестное... упокой их души...\nМного лет назад мой старый-добрый друг бороздил просторы Зоны с одной группой сталкеров. И одному из них удалось практически невозможное - добраться до сердца Зоны. Его стало быть, сын, ищешь ты. Память коль моя не обманет, на Больших болотах друг моей молодости должен быть, теперь уже с его маленьким верным другом.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_11">
		<text>Вот как... Ясно. Спасибо тебе за информацию.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_111">
		<text>Ступай, сынок. Да будь осторожен с тем, чего желаешь ты. Иногда всё выходит совсем не так, как ты этого хочешь.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Здравия тебе крепкого, отец. Думаю, ты мог бы помочь мне пересечь реку по мосту в Лиманск.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>Через мост, значит? А я-то здесь причём, душа заблудшая, иди с теми, кто теперь мост держит, договаривайся.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>Погоди... Быть может, запамятовал, но именно благодаря тебе Лиманск теперь просто кишит наёмниками.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>Не запамятовал я, но и помогать тебе не хочу. Я до сих пор не уверен, правильно ли я поступил, помогая тому сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Да пойми же, мне серьёзно нужна твоя помощь. Какая разница, правильно ты поступил или нет? Так или иначе, но кто-то да подмял бы под себя город.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Слушай, если ты мне быстро обо всём не расскажешь, я выпишу тебе путёвку в морг.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Отец, если Зоне будет угодно, чтобы я там оказался, то я там окажусь. Но в твоих же интересах - помочь мне сейчас. Ведь никто не знает, будет ли Она к тебе благосклонна в следующий раз.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>Эх, и то верно. В Шраме я видел нечто особенное - он был нужен Ей. Ну, а ты... да, я бы хотел узнать, что же всё-таки с ним случилось. Значит, слушай: помогли мы отряд наёмников из «пузыря» вытащить - это аномалия такая: попадаешь словно в пузырь, а выбраться не можешь. Потом, как всё улеглось, они и ко мне заглянули, во главе с Лешим. Видать, кто-то из этих растрепал, что я тоже принимал участие в спасении. Ну, я с Лешим пообщался, он мне провизии дал немного, денег и боеприпасов, а потом ушёл. На Армейские склады, где «Свобода». Вот там его и ищи. Правда… уж несколько лет прошло. Впрочем, судя по нашему с ним разговору, он серьёзно намеревался примкнуть к ним.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Брат. Не располагаешь ли ты знаниями тайными, с применением которых можно добраться к нашим основным базам?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Могу братьев просить показать, но за пожертвование. Позиции наши есть в Рыжем лесу, Окрестностях «Юпитера» и Припяти.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и стоимость пожертвований.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Рыжий лес - 5,000 руб;\nОкрестности «Юпитера» - 2,000 руб;\nПрипять - 1,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Я готов отправляться.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Хорошо. Куда, брат?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>Рыжий лес. %c[d_orange][5,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>Окрестности «Юпитера». %c[d_orange][2,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>Припять. %c[d_orange][1,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

<!-- Sin trader -->
	<string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
		<text>Подходи, брат. Я позабочусь о том, чтобы ты верно служил Зоне.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_trader_st_1">
		<text>Коль снаряжение ищешь ты, волен я тебе его предоставить. Я не только собираю и вдыхаю жизнь в трофеи, что наши братья-крестоносцы приносят из священных походов, нет... Эти годы не прошли просто так - мне удалось заручиться помощью вне Зоны.\n \nВозможно, глупцы не видят или не хотят понимать великолепие Зоны, не соглашаются с нашим правым делом, даже хотят погибели нашей... Но их жадность... эта алчность, что пронизывает их душу, велит им отдаться ей, если есть такая возможность. И я более чем готов использовать эту их слабость, брешь в их натуре, против них самих же.\nОни дают нам силу, мощь, знания для становления нашего Ирия, а взамен получают ничтожные клочки бумаги и жалкий металл с цифрами. Не находишь ли ты иронию эту столь забавной и поучительной, брат?</text>
	</string>

<!-- Sin mechanic -->
	<string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
		<text>В Зоне есть много всего, что не способно улицезреть око, брат.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_st_1">
		<text>Быть мне смиренной слугой Его, брат, до скончания времён, ведь знал Мастеров я ещё до зачатия Зоны. Трудился с ними, обуздывая священный металл Генераторов, внося свою лепту в рождение Зоны.\nКогда Мастера вознеслись в Ирий, Отцу Чернобогу было дано благословение продолжать их волю. И нашёл меня Отец, и взял к себе в сыновья, и приняли меня в новое братство «Грех» в знак благодарности за мою помощь в рождении нового мира и хранение знания.\nТеперь же я вновь кузнец, что дарит братьям-крестоносцам священные броню и меч в их праведный крестовый поход, благословлённый Мастерами.</text>
	</string>
	
</string_table>
