<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="mortal_sin_start_text_0">
		<text>Мне кажется, или Зона в последнее время уж больно чересчур религиозной стала? Всё проповеди какие-то левые звучат, да и сталкеры такие же. Что, блин, происходит?</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_0">
		<text>Товарищ генерал! Будут ли для меня новые указания?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_1">
		<text>Проявляешь инициативу? Похвально.\nМножество сталкеров посещает Бар, да только не настолько особенные как один буян тут. Агрессии не проявляет, однако ездит по ушам народу своими религиозными нотациями и проповедями о благах Зоны так, что те готовы ствол в рот засунуть.\n
		\nК счастью для него же, к «Долгу» он не лезет, однако он, похоже, считает, что раз уж он гуляет на всю в Баре, то мы на него внимания не обратим. Наивный...\nТвоя задача стоит в том, чтобы найти его, подыграть ему и выудить из него всю полезную информацию, что может пролить свет на истинные его мотивы. Как только это будет сделано, даю добро на ликвидацию потенциально опасной цели. Вопросы?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_2">
		<text>Вопросов нет, товарищ генерал! Есть втереться в доверие, добыть информацию и ликвидировать!
		\nРелигия и фанатики никогда не приносили хороших результатов...</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_21">
		<text>Виноват, товарищ генерал! Не могу исполнить Ваш приказ прямо сейчас.  Нужно время на подготовку, чтобы втереться в доверие.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_3">
		<text>Рад это слышать, боец. Вольно.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Товарищ генерал! Докладываю о выполнении задания!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Изволь объясниться, почему ты не смог ликвидировать потенциально опасный элемент, боец.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Фанатик больше не проблема? Отличная работа, боец. Внимательно слушаю, что тебе удалось выяснить.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Виноват! Решил не устраивать перестрелку в людном месте. Тем более, он может представлять большую ценность в качестве заложника. Он является членом  какой-то тайной группы сталкеров, название которой - «Грех». Он заявляет, что они знают о Зоне гораздо больше, чем кто-либо ещё, а также то, что они её стражи. Это не всё. Он также занимается вербовкой сталкеров, что разделяют их мнение и готовы присоединиться к ним для «возрождения».</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Я выяснил, что он был агентом тайной группировки «Грех». Он заявлял, что они знают о Зоне гораздо больше, чем кто-либо ещё, а также то, что они её стражи. Помимо этого он вербовал сталкеров, что купились на его проповеди, для присоединения ради так называемого «возрождения». Я не мог позволить подорвать к «Долгу» доверие сталкеров, как и допустить эскалации ситуации столь опасным элементом.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Ты отлично постарался, но я точно могу сказать, что это далеко не самые радостные новости. Мы получали разные отчёты о боестолкновениях и стычках с неизвестными сталкерами: крайне агрессивны, используют тактику засад с молниеносным нападением и отступлением. Последний похожий случай произошёл в Рыжем лесу.\n
		\nЗначит, так. Выдвигайся туда и постарайся оценить угрозу. Поговори с Лесником. Он, возможно, знает больше об этих сталкерах и нападениях. Узнай, те ли это самые грешники. А мы тем временем позаботимся о том, чтобы гость исчез.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Ты отлично постарался, но я точно могу сказать, что это далеко не самые радостные новости. Мы получали разные отчёты о боестолкновениях и стычках с неизвестными сталкерами: крайне агрессивны, используют тактику засад с молниеносным нападением и отступлением. Последний похожий случай произошёл в Рыжем лесу.\n
		\nЗначит, так. Выдвигайся туда и постарайся оценить угрозу. Поговори с Лесником. Он, возможно, знает больше об этих сталкерах и нападениях. Узнай, те ли это самые грешники.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Так точно, товарищ генерал!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_report_0">
		<text>Товарищ генерал, разрешите? Я обследовал место нападения и опросил возможных свидетелей. Вдобавок добыл новые сведения.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_1">
		<text>Хорошо. Я слушаю тебя.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_2">
		<text>«Грех» преследовал одного из проверенных знакомых Стрелка, которого я встретил во время выполнения одного из прошлых заданий. Я перехватил и уничтожил силы противника, после чего связался с этим другом. Согласно его информации, «Грех» планирует своё «возрождение» и полномасштабное, одновременное вторжение во все южные регионы ЧЗО. Информация этого сталкера не раз была точна, так что я доверяю ему. Ещё... Вот КПК, который я подобрал с тела их командира.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_3">
		<text>Если это правда, то это крайне плохие новости. «Монолит», по крайней мере, сосредоточен на обороне своих территорий и попытках взять под контроль «Барьер» с Радаром. Ей богу, иногда мне кажется, что Зона гораздо упрямее нас. Если это не «Монолит», так это ещё одни фанатики... Тьфу. Мы должн...\n
		\nТак, внимание, боец! Запад периметра сообщил о нападении неизвестного противника! Бегом туда!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_report_4">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Докладываю. Нарушитель был уничтожен.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_1">
		<text> Отлично сработано.\n
\nЧто ж, это был очень смелый шаг с довольно серьёзными последствиями. Согласно нашим разведданным, силы противника приближаются к двум пси-установкам для их, вероятно всего, повторной активации. Этого ни в коем случае нельзя допустить! Необходимо сделать всё возможное, чтобы под их контроль не попало такое оружие и сама линия обороны.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Я сделаю всё возможное, однако я не могу быть в двух местах одновременно, генерал. Каковы будут приказы?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Я организую отряды для защиты одной из двух установок. Выбор за тобой - к какой из двух отправишься ты, боец.\nТы уже не раз доказал свой профессионализм, так что я полностью доверяю тебе. Но решай быстрее- времени совсем мало.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Пси-установка на Янтаре. Это достаточно отдалённое место с лагерем учёных, которые не смогут ничего противопоставить противнику, так что моя помощь может быть там очень кстати.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_ambush_41">
		<text>«Выжигатель». Мы не можем потерять столь стратегически важный объект.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Товарищ генерал, докладываю о выполнении особо важного задания! Лидер противника ликвидирован, а силы противника разбиты. Можно с уверенностью сказать, что кризис миновал, товарищ генерал!</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Превосходная работа, ты справился на «отлично»! Ты являешься гордостью «Долга» и примером мужества, когда, несмотря на все разногласия, необходимо действовать во благо всех.\n
\nЗона по-прежнему существует, но, по крайней мере, мы не допустили её распространения во Внешний мир.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Разрешите добавить? Стрелок и его группа оказали неоценимую помощь «Долгу» в ликвидации угрозы.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Как и должно быть. Мы поклялись защищать невинных, поэтому «Долг» никогда не брезговал добровольцами со стороны для оказания помощи в разрешении и выполнении особо опасных заданий.
		\nА Стрелок уже не раз оказывал нам прямую или косвенную помощь, за что его пора и к ордену представить.\n
\nК слову, о союзниках. Тут один, с его же слов, бывший военнопленный расспрашивал о тебе, придя сюда. Возможно, тебе стоит найти и поговорить с ним. Вольно.\nИ... благодарю тебя в очередной раз, боец. Побольше бы нам таких как ты.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Как и должно быть. Мы поклялись защищать невинных, поэтому «Долг» никогда не брезговал добровольцами со стороны для оказания помощи в разрешении и выполнении особо опасных заданий.</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Будут ли для меня дальнейшие указания, генерал?</text>
	</string>
	<string id="voronin_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Пока ты свободен. Можешь возвращаться к выполнению своих рядовых обязательств. Свободен, боец.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_0">
		<text>Скукотища несусветная... Душман! Слышно что нового на базе?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_1">
		<text>Тут старого-то дерьма по-прежнему хватает. Впрочем... Пожалуй, да, есть и новости.
		\nНедавно какой-то клоун припёрся в город и стал словно пикетировать нас своими грёбаными проповедями. Им тут намазано что ли? Либо имбецилы какие-то, либо мутанты. Мы его в оборот взяли да обшмонали как следует, а то мало ли... тот ещё фрукт, конечно. Я вообще удивлён, что никто так и не продырявил ему кочан к хренам, потому что сталкер этот реально, я тебе скажу, поехавший.\nСперва мы ржали с него как ишаки, но он довольно быстро стал уши мозолить. Мы ему раз сказали. Два! Да хрен там... Дольф ему после даже в рожу съездил. Да только этот так и продолжил нам гнать про очищение, спасение и прочую религиозную хрень. Уши уже вянут от одного его звука.\n \nНо я тут задумался...  Если он серьёзно задвигает про всю ту мутотень и добрался до нас, то надо узнать, кто он и откуда. Кто знает, сколько у него точно таких же поехавших друзей, и есть ли у них что-то общее с Каменными шизойдами.\n \nПодвали-ка ты к нему да прикинься шлангом, пусть утырок этот выболтается, а потом в расход его. Да только тихо, а то ещё припрутся сюда... </text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_2">
		<text>Лады. Пойду заценю клоуна этого.\nМне поди ещё и от туши его самому избавляться, да?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_21">
		<text>На поехавших чердаком клоунов клоунов посмотреть, конечно, хочется. Да только у меня сейчас своего гемора хватает. В другой раз.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_3">
		<text>Давай-давай. Я тебе отвечаю, ты сам захочешь грохнуть его, стоит лишь ему пасть открыть.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Хей. Снова я. Потрепался я с клоуном.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Разговор по душам и всё? Да что, нахер, тут со всеми такое?!
		\nЦелый город матёрых бойцов, повидавших конфликты и ужасы войны, а грохнуть какого-то баклана не могут...</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Ну что, успокоил его душу беспокойную? Хе-хе. Наконец-то хоть кто-то с яйцами на этой хреновой базе. Что там по инфе? Нашёл что любопытное?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Не хотел одежду пачкать. Да и потом... Душман, ты ж сам сказал, вдруг он тут не один шляется по округе, а, судя по всему, так и есть. Вот послушай. Он тут что-то вроде агента по вербовке из какой-то тайной там группировки «Грех». Заливал, что они знают о Зоне гораздо больше, чем кто-либо ещё, а потом начал в уши ссать, что скоро мир будет под их рулём.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Да, ты всё верно описал, когда сказал, что желание его на флаг порезать само возникнет. Более того, вытащил из него инфу, значит... Хрен с горы наш какой-то агент какой-то группировки «Грех». Клялся, что они знают о Зоне гораздо больше, чем кто-либо ещё во всём мире. О, кстати, о мире. Мир они, значится, решили поиметь. Такие дела, ага. А оглобли свои таскает по Зоне, чтобы для своего клана сталкеров найти.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_3">
		<text>«Грех», значит, да? Хм-м... Вообще это что-то знакомое. Дай подумаю...\n
		\nДа, вспомнил о таком сталкерье. Слышал из ряда источников, что какие-то левые сталкеры совсем оборзели. Прям, мля, натурале партизанен. Шкерятся, где только можно, а как что, так вылезают из засады, делают своё дело и так же внезапно сваливают.
		\nЛадно, в общем. Смотри, что мы сделаем: я подумаю, что нам делать с пришибленным греховцем, а ты, в свою очередь, пошурши в Рыжем лесу. Это одно из недавних мест, где эти сталкеры были замечены. Подвали-ка к Леснику. Хрыч этот старый знает наверняка больше. Даже уверен, что знает. Вдруг, всё-таки наши грешники.\n
		\nДавай. Не забудь проверить снарягу.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_31">
		<text>«Грех», значит, да? Хм-м... Вообще это что-то знакомое. Дай подумаю...\n
		\nДа, вспомнил о таком сталкерье. Слышал из ряда источников, что какие-то левые сталкеры совсем оборзели. Прям, мля, натурале партизанен. Шкерятся, где только можно, а как что, так вылезают из засады, делают своё дело и так же внезапно сваливают.
		\nЛадно, в общем. Смотри, что мы сделаем. Я подумаю, что нам делать с прибитым греховцем, а ты, в свою очередь, пошурши в Рыжем лесу. Это одно из недавних мест, где эти сталкеры были замечены. Подвали-ка к Леснику. Хрыч этот старый знает наверняка больше. Даже уверен, что знает. Вдруг, всё-таки наши грешники.\n
		\nДавай. Не забудь проверить снарягу.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Нет покоя грешникам, ха. Ладно. Так и сделаем. Отправлюсь в Лес как можно скорее.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_report_0">
		<text>Пошуршал я в Рыжем, Душман.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_1">
		<text>И? Нашёл что, или кого?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_2">
		<text>Можно и так сказать. «Грех» этот гнал одного из знакомых Стрелка, которого я встретил во время одной из прошлых работ. Перехватил хлопцев да положил всех их. Заодно пообщался со знакомым сталкером...
		\n...Дело дрянь, Душман. Согласно его информации, «Грех» планирует полномасштабное вторжение в южные территории Зоны. Информации сталкера я доверяю ему на все сто. И вот ещё... Презент типа. Подобрал этот КПК с одного из упокоенных. Командир, судя по всему. Держи.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_3">
		<text>Дерьмо ситуация. Мля, сглазил я что ли... В любом случае, теперь тут аж две поехавших паствы! Монохромные хоть у себя на севере окопались и не лезут к нам в наш же лагерь про свой Монолит великолепнейший заливать. Так у нас теперь и этот хренов «Грех», который полон реально чердаком поехавших дебилов.\n
		\nЗначит так, лезть на рожон сейчас не комильфо - ещё какие-нибудь «свободные» зашелестят, а нам ещё больших проблем ни к чему. Но этих...  надо кончать и поскорее. Пара наших отрядов заметила недалеко ещ...\n
		\nХог, чё за херня?!
		\nМля, атакованы!\n
		\nХватай ствол да клади уродов, которых увидишь! Всех, кто не наш - в расход!!!</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_report_4">
		<text>Айда повеселимся!</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Хей, покрошили мы это сучье племя.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Молодец-молодец. Не теряешь хватки. Это хорошо. Но только у нас теперь проблемы поболее: смертники эти хреновы специально огонь на себя вызвали, чтобы другие прошли через город.\n
		\nБойцы из разведки сообщают о больших отрядах этих самых сталкеров, направляющихся к «Выжигателю» и лабе на Янтаре. Зуб даю, они хотят заново запитать мозговарки. Что любопытно, «Монолит» не рыпается. Значит, эти греховцы сами по себе. А это ещё хуже.\n
		\nСлушай внимательно. Я работодателям всё по нашей ситуации скинул - те определённо не хотят потерять достигнутый нами здесь прогресс, а потому новое дело: выдвигаемся в эти точки и кладём любых фриков, которые только высунутся. Установки не должны быть потеряны.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Труда их переложить никакого не составит. Проблема только в том, что я вряд ли успею помочь нашим в двух точках. Хоть вертушку у зольдов бери.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Да ты один пятерых стоишь. Ладно. Сделаем, значит, так: я смогу организовать группу и послать на одну из точек, а ты - на другую. Это даже лучше. В этом случае есть конкретные шансы удержать как минимум одну установку. Это если что не так пойдёт.\n
		\nВ лучшем же случае, удержим обе. Как бы там ни было, затаривайся патронами да проверяй снарягу со стволом. Куда двинешь: Янтарь или Радар?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Янтарь. Установка эта слишком близко. Нельзя им позволить взять её под контроль, а иначе... кто знает, вдруг они мощности подбавят и нас тут одной тихой ночью просто в кисель к хренам сварит. За жопу-то страшно свою.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_ambush_41">
		<text>«Выжигатель мозгов». Янтарь-то близко, наши вполне могут и успеть догнать да перехватить «Грех». А я до Радара налегке быстрее дойду. Медлить нельзя, иначе плакала наша прямая дорога в центр Зоны.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Душман! Это я. Отпустил я греховцам все их грехи и да очистил души их свинцовым огнём.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Ты с проповедями-то это, завязывай, ага, я уже за стволом было потянулся.
		\nЧто же по делу, то ты просто красавэлла! Человек-армия хренова. Уважаю тебя и твою работу.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Хорошо, что делить бабки не надо, хе-хе, потому что я был не один. Стрелок и его команда помогли отребье это фанатичное порешить. Если спросишь меня, то скажу, что ассеты они просто бесценные.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Шутишь? Это хорошо. По крайней мере, мы можем вернуться к старой работе, а работы дохера и больше. Столько бабок из-за шутов этих потеряли... Теперь навёрстывай всё, мля.\n
		\nКстати, Стрелок и Ко. тебе фрукта одного прислали. Тот сказал, что ты его знаешь. Ну, а фрукт этот залётный где-то тут был, всё побазарить с тобой хотел. Лучше поговори с ним, а то это за тебя сделает мой ствол.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text> Шутишь? Это хорошо. По крайней мере, теперь мы можем вернуться к старой работе, а работы дохера и больше, я тебе скажу. Столько бабок в трубу из-за шутов этих... Ещё и неустойки пошли. Теперь навёрстывай всё, мля.</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Ну что, всплыло что-нибудь новое?</text>
	</string>
	<string id="dushman_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Чисто всё. Пока что...
		\nНа данный момент всё расхлёбываем проблемы из-за простоя операций да берём всё, что попадётся под руку. Не хочешь что из заказов, к слову, глянуть? Тебе-то как нехер делать халтурку выполнить да ещё пару нулей на банковский счёт заиметь, а нам побитую репутацию восстановит да клиентов новых даст.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_0">
		<text>Слышно что нового? Может, с Большой земли что интересное будет? Или у тебя найдётся чего?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_1">
		<text>Да, есть тут одна ситуёвина. Возможно, ты даже видел её...
		\nПослушай, ты меня знаешь: в чужие дела я не лезу да и меценат из меня никакой, ну, а те, кто бочку на меня катит - сами себе создают проблемы. Только вот проблема: что делать с теми, кто бочку, может, и не катит, да только глаза с ушами мозолит так, что всех клиентов распугивает? Вот об этом я тебе и говорю.\n
		\nПоявился тут сталкер какой-то левый в округе да всё другим сталкерам пытается свою религиозную хрень впарить. Проповедует всё, мол, мы не понимаем истинного предназначения вещей и Зоны, покайтесь и да придёт ваше спасение, близится день очищения, присоединяйтесь к его цели, и всё в таком духе.\n
		\nМногие сталкеры, к счастью, послали его в пешее, но только есть и те, кто реально купился на его бредни. Меня такой расклад дел вообще не устраивает.
		\nСталкеры, если и устраивают мордобой, то всё равно идут опосля ко мне за бинтами да водочкой, чтобы подлечиться да на мировую пойти. Только этого ничего не будет, если они прилипнут к какой-то чёртовой секте и свалят. Я уже не говорю о самом факте, что им мозги начисто промывают. Если ничего не предпринять, то Деревня станет проходными двором, а меня на смех поднимут.\n
		\nНе-не-не. С таким положением дел я точно мириться не намерен.
		\nЯ вот тут подумал... Что если какому-то сталкеру вдруг станет интересно и он расспросит этого проповедника о том, о сём? А потом совершенно внезапно мутант какой прибежит, или же перед аномалией кое-кто споткнётся?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_2">
		<text>Направление уловил. Какие конкретно вопросы задать ему?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_21">
		<text>Извиняй, Сидорович. Пока другим делом занят. Уж ты-то понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_3">
		<text>Значит так, попробуй конкретно так втереться к нему в доверие, чтобы он тебе всё выболтал про его секту его эту, кто они такие и чего им вообще надо. Как получишь инфу, то пусть я увижу некролог, как кто-то угодил в аномалию или пошёл на корм мутантам. Понял? Ей богу, нет сил моих и сталкеров больше его слушать.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Я поговорил с этим чучелом, Сидр.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Сидр у меня в холодильнике, а я Сидорович. Итак, что узнать удалось? И почему он всё ещё жив?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Сидр у меня в холодильнике, а я Сидорович. Итак, что узнать удалось? </text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Не хотел кипиш поднимать, вояки же под боком.
		\nЧто выяснил: тип этот бродит по лагерям и базам да вербует сталкеров для своей секты... тайной группировки «Грех», хотя в нашем случае, что группировка, что секта - те же яйца. Говорил, что мы не понимаем Зону и чего она хочет, а они - понимают её лучше, чем кто-либо другой. А их целью ни много, ни мало является очищение, ну, или захват мира, что, собственно, одно и то же.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Да ну его от греха подальше, шизика этого. Глядишь, ствол бы ещё выхватил в лагере. А вот, кстати, и о грехе... группировка его так прям и называется - «Грех». Сказал мне, что мы не понимаем Зону и чего она хочет, а они - понимают её лучше, чем кто-либо другой. Ну, а шастал он по лагерям с одной лишь целью - приспешников набирать себе.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_3">
		<text>«Грех», да?.. кажется, были как-то слухи о них.\n
		\nСтарость не в радость, но память-то ещё не совсем отсталая. Вот! Вспомнил. Различные группировки влезали в стычки с неизвестными сталкерами, которые устраивали засады, а после, как всё заканчивали, смывались в неизвестном направлении. Кажется, одна из относительно недавних подобных стычек была в Рыжем лесу...\n
		\nТак, ладно, кубик рубик наш потихоньку складывается. Проведай Лесника там да поспрашивай его - вдруг он слышал что или же сам в курсе событий. А мне пока надо по-тихому сплавить отсюда нашего незваного гостя.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_31">
		<text>«Грех», да?.. кажется, были как-то слухи о них...\n
		\nСтарость не в радость, но память-то ещё не совсем отсталая. Вот! Вспомнил. Различные группировки влезали в стычки с неизвестными сталкерами, которые устраивали засады, а после, как всё заканчивали, смывались в неизвестном направлении. Кажется, одна из относительно недавних подобных стычек была в Рыжем лесу...\n
		\nТак, ладно, паззл наш потихоньку складывается. Проведай Лесника там да поспрашивай его, вдруг он слышал там что или же сам в курсе событий. А мне пока надо найти пару сталкеров, чтобы те, упокой его грешную душу, гостя нашего организовали в какую-нибудь воронку или жарку.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Рыжий лес? Ну, просто здорово, а? Даже не удивлён, что подобные фанатики сидят в лесах.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_0">
		<text>Вернулся из Рыжего. Я по-прежнему живой, да.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_1">
		<text>Как говорит Бармен, жив ещё - ну, и отлично. К тому же, что тебе там этот лес. Ты ж не сопляк какой.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_2">
		<text>Новости плохие. Даже не знаю, как сказать, чтобы ещё хуже звучало. Грешники сели на хвост знакомому из группы Стрелка. Мне удалось перехватить этих мутных и... разубедить их.\n
		\nНу, а знакомый мой тот сказал, что сам «Грех» собирается с силами, чтобы проутюжить южные регионы Зоны и получить над ними контроль. Ему-то я верю, да и факты со слухами последних дней говорят за себя последних. Вот, лови. КПК главного из группы преследования.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_3">
		<text>Ну-ка, ну-ка...\nДа, плохо дело. Я, конечно, сталкеров зелёных пугаю «Монолитом», но те хотя бы далеко от нас, да настолько, что даже не все бывалые здесь видели их.\n
		\nС нашими же фанатиками надо кончать, вредят они моему бизнесу. Плохо - это когда клиентов мало, а вот хреново - когда их вообще нет! Так что берём это дело в твои руки. Так, погоди, что это...\n
		\nОдин из новичков рядом с Деревней только что прислал сообщение, что заметил каких-то левых типов, что движутся сюда. Похоже, по наши с тобой грехи припёрлись.\n
		\nХватай ствол да дуй помогать Волку с Фанатом, чтобы наше сталкерьё мелкое не зашибло тут.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_report_4">
		<text>Сейчас разберёмся.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Ну что, гостей религиозных наших выпроводили в мир иной. Как говорится, нехрен лезть, куда не приглашали.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Вот это я понимаю! Рад, что на тебя можно всегда положиться. Вот если б хоть по половине тебя в каждом из этих зелёных было... Мда. Как бы там ни было, ставки внезапно поднялись.\n
		\nПока вы там свинцом друг друга кормили, по каналам торговцев и одиночек прошла информация, что несколько отрядов мутных сталкеров были замечены движущимися к Янтарю и Радару. Судя по описанию, наши хлопцы. Плохое у меня чувство, братан. Как бы сволочи эти не раскочегарили вновь выжигалки.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Ты знаешь... По-моему, на этой ноте надо просто раскурочить пульты управления установок и всё - дело с концом. Один геморрой от них. Но да ладно.
		\nВновь ползать под пулемётными точками, пока тебе мозги жарит, у меня нет желания. Только, Сидорович... отсюда до Янтаря и Радара далеко придётся идти. Ну, никак не получится в двух местах побывать. Дай бог, до одного-то успеть добраться.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Об этом я уже позаботился. Через других торговцев собрал команду известных ветеранов, так что это даст нам фору. Но действовать надо прямо сейчас. Разделим команды: ты и ветераны - каждому по точке. К которой пойдёшь?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Установка на Янтаре. Она не так далеко расположена, как тот же «Выжигатель», так что могу успеть перехватить грешников.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Я на «Выжигатель» двину, а ты сталкеров лучше на Янтарь гони. Одному будет проще и быстрее пробиваться через возможные патрули монолитовцев, чем толпе сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Дело сделано. Силы «Греха» разбиты, а лидер убит. Грешники за свои грехи отправлены в место куда хуже Зоны, хе-хе.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Отличная работа, сталкер! Прям протеже Меченого. Разве что ты по-прежнему возвращаешься обратно, а не пропадаешь.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Кстати, о Стрелке... Он-то со своей командой и помог мне.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Да? Всё никак не хочет навестить старого друга-торговца? Ну, по крайней мере, ему платить не надо, хе...\n
		\nРад, что ты не только остался жив, но и вернулся. Ты это, оставайся. Работёнка-то никуда не делась, да и людей ты заинтересовал, а это значит, что мне ещё и клиентов больше подвалит. У меня тут даже начинают хлам скупать, который ты мне приволок, ведь это же ТЫ. Хе-е...\n
		\nТут, к слову, пришёл сталкер, всё тебя искал. Утверждает, что вы знаете друг друга. Гнать его не стал, раз уж он тебя знает, так что найдёшь его в лагере.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text> Всё никак не хочет навестить старого друга-торговца, да? Ну, по крайней мере, ему платить не надо, хе...
		\nРад, что ты не только остался жив, но и вернулся. Ты это, оставайся. Работёнка-то никуда не делась, да и людей ты заинтересовал, а это значит, что мне ещё и клиентов больше подвалит. У меня тут даже начинают хлам скупать, который ты мне приволок, ведь это же ТЫ. Хе-е...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Занятно. Нового-то ничего не слышно пока?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Насчёт нового не знаю, а вот интересного ничего нет. Обыденность сплошная. Ты халтурку выбрать у меня какую не хочешь? Или прикупить чего?</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_0">
		<text>Ну что, как обстановка? Бандиты с вояками не слишком прижимают? Со всеми событиями в Зоне как-то быстро теряешься среди новостей...</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_1">
		<text>Да-а... ты знаешь, обыденность обыкновенная под соусом мутных топей. Хе-хе, что-то меня о старом потянуло, а хотя... мутные...\n
		\nНет, пожалуй, ты знаешь, есть тут кое-что интересно. Явился недавно тут сталкер один. Крайне религиозный, но не радикальньничает. По крайней мере, поначалу всё было вполне себе. В Зоне каждый верит во что-то своё, если ты меня спросишь.\n
		\nНу так вот, проходит пара дней, и что ты думаешь? Парень этот ка-а-ак откроет свою исповедальню. Всё проповеди без умолку читает о какой-то черни и о себе как освободителей. Мол, ничего мы не знаем о Зоне. И это притом, что мы посвятили её пониманию добрую часть лет, ага. Дальше уже пошла речь о чуде, что освободит этот мир от грехов и прочих пороков человечества.
		\nЗвучит знакомо, а? Кстати, зовут себя «Грехом» - символично, не находишь? Я на полном серьёзе, сам его слышал! Он даже пытался переманить пару наших бойцов на свою сторону. Это уже попахивает чем-то. Одно дело выносить мозг, но другое - реально промывать его нашим ребятам.\n
		\nПрогуляйся-ка к нему да постарайся узнать, зачем он пришел и чего добивается. Ну, а после... Слушай, инцидентов с участием «Чистого неба» я не хочу, мы уже хлебнули сполна своего, но тип этот опасен. Вот прям чую местом, на которому сижу. Речи его дико напоминают «Монолит», да только это ж самый юг Зоны... Вдруг засланные казачки? </text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_2">
		<text>Мда, богата Зона на фанатиков - один другого краше и голосистее. Не беспокойся, я с ним разберусь.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_21">
		<text>«Фанатики» звучит тревожно, только я сейчас ну никак не могу. У самого не менее важные дела.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_3">
		<text>Спасибо, дружище! Он был где-то тут неподалёку, так что проблем не должно возникнуть с его нахождением. Можно ж просто следовать на звук проповедей, да? Ха-ха.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Холод! Я пообщался с нашим чудиком.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Ну, хоть пообщался - уже хорошо. Однако, как вижу, гость наш незваный по-прежнему здесь. Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Хорошо. Что удалось узнать?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Решил не провоцировать на перестрелку, да ещё и в лагере. В одном я уверен точно, не «Монолит» это. Грешники эти... чёрт, я даже не знаю, кто из этих двух более радикален! В общем, узнал во многом всё, что ты уже говорил: что им дано знание Зоны, которое недоступно кому-либо ещё. Что они - её хранители. А также то, что они очистят этот мир.
		\nНу, а цель визита его плавала на поверхности - набрать рекрутов.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_21">
		<text>«Монолит»... «Грех»... Даже и не скажешь, кто из этих двух более сумасшедший. В общем, сталкер больше не проблема. А узнал не так много - во многом всё, что ты уже говорил: что им дано знание Зоны, которое недоступно кому-либо ещё, а также то, что они очистят этот мир. Что они - её хранители...
		\nНу, а цель визита его и так была очевидна - набрать рекрутов.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Мда, негусто. Но я тоже без дела не сидел... «Грех» этот мне знакомым показался, так вот я и поднял сводки прошлых лет. И что же ты думаешь? Хлопцы эти уже появлялись в Зоне прежде. Их конёк, считай, партизанство - вылетают посреди тропки, кладут всех и уходят тут же.
		\nНу, а теперь к последним новостям: сталкеры в сети сообщали о каком-то боестолкновении в Рыжем лесу с неизвестным противником. Слишком хорошо совпадает всё, не находишь?\n
		\nСделаем так: ты отправляйся к Леснику. Старик он, может, и странный, но многое знает. Да и в прошлом нам уже помогал. А я пока покумекаю, что с грешником делать... Мде-е.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_31">
		<text> Мда, негусто. Но я тоже без дела не сидел... «Грех» этот мне знакомым показался, так вот я и поднял сводки прошлых лет. И что же ты думаешь? Хлопцы эти уже появлялись в Зоне прежде. Их конёк, считай, партизанство - вылетают посреди тропки, кладут всех и уходят тут же.
		\nНа, а теперь к последним новостям: сталкеры в сети сообщают о каком-то боестолкновении в Рыжем лесу с неизвестным противником. Слишком хорошо совпадает всё, не находишь?\n
		\nСделаем так: ты отправляйся к Леснику. Старик он, может, и странный, но многое знает. Да и в прошлом нам уже помогал. А я пока покумекаю, что с телом греховца делать... вон, даже собака морщится.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_envoy_4">
		<text>И вновь все дороги ведут в Рыжий лес, да уж. Ладно, я разузнаю, что там такое.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_report_0">
		<text>Холод. Прошуршал я Рыжий лес.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_1">
		<text>Рад видеть тебя живым. Ну, рассказывай, что нового выяснил?</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_2">
		<text>Уже знакомого сталкера повстречал из группы Стрелка, Шва. Так греховцев, что шли за ним, удалось перехватить и нейтрализовать. А знакомый поделился тревожными новостями: «Грех» готовится подмять под себя южные регионы Зоны. Человек он надёжный, поэтому ему я верю. Да и вот, кстати, ещё КПК, держи. Нашёл на трупе одного из грешников.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_3">
		<text>Да что ж нам всё так не прёт-то, а... Сперва Ренегаты, потом вояки с бандитами пришли, а теперь ещё и эти грешники... Под удар попадаем не только мы, но и вообще любой сталкер, который попадёт в их поле зрения. Это плохо для всех. Теперь это не касается «возможных» взаимодействий Зоны и какого-нибудь Стрелка, теперь настал тот момент, когда необходимо дать отпор. Хотим мы или нет. Довольно с нас фанати...\n
\nСтой. Получаю сообщения от бойцов на Рыбацком хуторе. Вот же ж...\n
\nНападение! Быстро хватай ствол и помоги ребятам! Я пока соберу бойцов на базе.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_report_4">
		<text>Понял! Выдвигаюсь немедля!</text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Холод! Мы отбили нападение, не знаю, были ли ещё отряды противника, но больше никто не появлялся.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Я вот даже и не припомню, когда последний раз видел столько бойцов противника под самым боком у нашей базы... Поздравляю с победой, однако боюсь, у меня для меня вновь плохие новости, брат.\n
		\nМне и Споре по нашим каналам поступила информация, что большие отряды «Греха» движутся в направлении двух известных нам мест - Янтарь и Радар, обрати внимание на связующие. Учитывая все известные факты, я нисколько не сомневаюсь в том, что их целью являются пси-установки. «Грех» явно не «Монолит», а потому велики шансы, что они вполне могут удумать чего похлеще простых непроходимых барьеров - сталкеров-то им удерживать не надо, а даже очень наоборот.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Осталось лишь разобраться с одной проблемой, Холод: как быть в двух местах сразу? Телепорт-аномалий у нас нет...</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Приятель, тебе удалось отключить их обе, так что выбор полностью за тобой. Ты об этом не волнуйся. Остановить «Грех» является интересом всех, поэтому я дам знать остальным лидерам группировок об их планах. Но перед этим, чтобы лучше скоординировать группу, мне надо знать, какую из точек ты всё-таки берёшь на себя. Медлить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Пси-установка на Янтаре. Она близко, да и учёные слишком лёгкая мишень, так что отпор они не смогут дать. Сомневаюсь, что армейцам понравятся тяжеловооруженные сталкеры прямо под боком.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_ambush_41">
		<text>«Выжигатель». Я налегке туда быстро домчу. Да и кто знает... Вдруг «Монолит» покажется - им только на руку сыграет замедлить продвижение группы, чтобы «Грех» включил установку. Так что логистику и координирование сталкеров на Янтарь оставляю тебе. </text>
	</string>
	
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Холод, я вернулся. Докладываю: «Грех» успешно разгромлен, а его лидер мёртв.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Это же отличные новости. Наконец-то «Чистое небо» исполнило свой долг, не теряя при этом практически весь численный состав. Молодец, порадовал!\n \nЭх, был бы ты с нами, когда Лебедь был жив, то мы, глядишь, и не потеряли бы наших ребят.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Вот сейчас не без иронии: Стрелок со своей группой помог. Кто знает... без него, возможно, всё было бы потеряно.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Вот как? Действительно, кто бы подумал, что такое будет возможно. Бывшая жертва приходит на помощь своему бывшему охотнику. Просто ирония всех ироний.
		\nЧто ж, излучатели под контролем... Думаю, кто-то просто всё-таки должен их вывести из строя раз и навсегда. Но это когда-нибудь, а сейчас... здравствуй, болото и размеренная жизнь.\n
		\nДа, кстати! Чуть не забыл. Тут пришёл один сталкер, и... нет, нет, не очередной фанатик, не переживай, ха-ха. Но он утверждает, что вы знакомы, так что ты всё-таки сходи, проведай-ка своего визитёра, ладно? Из лагеря он не уходил.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text> Вот как? Действительно, кто бы подумал, что такое будет возможно. Бывшая жертва приходит на помощь своему бывшему охотнику. Просто ирония всех ироний.
		\nЧто ж, излучатели под контролем... Думаю, кто-то просто всё-таки должен их вывести из строя раз и навсегда. Но это когда-нибудь, а сейчас... здравствуй, болото и размеренная жизнь..</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Не могу сказать, что я против такого расклада.</text>
	</string>
	<string id="cold_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Хе-хе. Ты отдыхай пока, пропусти по кружечке в баре или же пойди отоспись. Дёргать не буду - ты свой отдых заслужил.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_0">
		<text>Хей-хей-хей, Лукаш! Что нового? Как вы тут без меня?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_1">
		<text>Шутки шутками, но объявился, значит, у нас тут тип один - крайне мутный, я тебе скажу. Это если не считать того, что он проповеди какие-то всё нам в головы пытается вбить.\n
		\nНет, поначалу-то всё было чики-пуки. Он даже подлизал, где надо, мол, вот он тоже восхищается Зоной и её дарами. Хочет, чтобы всем она была доступна. Но потом в один прекрасный день чучело это начинает заливать всей базе про большое очищение, что нихрена мы не знаем о Зоне, что не ведаем мы грядущих перемен и должны выбрать сторону, и всё в таком духе под соусом из религии. Мужик этот порядком всех уже достал - ребята на взводе.\n
		\nСделай дело, а? Подлижись теперь ты к нему да разболтай его. Было бы неплохо знать, действительно ли у него чердак на Багамы уехал, или он чего задумывает...</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_2">
		<text>Хорошо, посмотрим на нашего пациента. Нужно ли мне быть крайне... настойчивым?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_21">
		<text>Извиняй, Лукаш. Не очень сейчас горазд на такой план.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_3">
		<text>Даю добро. Уверен, что большинство из нас подумает о несчастном случае, если этот посланник случайно споткнётся об пулю промеж глаз.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_4">
		<text>Понял.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Пообщался я с этим падре, Лукаш.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Да, но... он по-прежнему здесь, мэн. Будет хорошо, если добытая инфа стоит того...</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Опачки, и даже избавился от проблемы? А ты хорош!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Да ну его от греха подальше, шизика этого... Перестрелку ради него устраивать, чтобы долговцы нас за яйки схватили тут же.\n
		\nНо вот, кстати, о грехе... группировка его так прям и называется - «Грех». Накидал мне лапши на уши, что мы не понимаем Зону и чего она хочет, а они - наоборот, понимают её лучше нашего брата. Ну, а шастает-то он по лагерям с одной лишь целью - набрать сталкеров в свою секту. Не нравится мне это.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Дык, а вдруг он промыл бы мозги нашему брату? Что дальше, заберёт с собой половину базы, а «Долг» - тут как тут? Не-е, ну его, от греха подальше!\n
		\nКстати... Угадай название его секты. Так и называется. «Грех». Мэн этот мне лапши на уши столько наложил, мол, что мы не понимаем Зону и чего она хочет, а они - наоборот, понимают её лучше нашего брата. Ну, а кегли свои он по лагерям перебирает с одной лишь целью - набрать сталкеров в свою секту. Не нравится мне это.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Так-так... «Грех», говоришь? Тянет ли это на совпадение, что в последнее время не некоторых сталкеров нападают какие-то фанатики? Нападают и отходят быстро... Прямо-таки опять 2011-ый, но явно не мерки и брат не наш.\n
		\nНасколько я помню, недавно были какие-то проблемы в Рыжем лесу. Кучка мутных сталкеров насмотрелась фильмов о «Хищниках» и, похоже, решила поохотиться и в жизни. Будто нам одних фанатиков мало было... Слушай, как ты смотришь на то, чтобы сгонять в Рыжий лес к Леснику да перекинуться парой слов об этом случае? Вдруг и в самом деле наши грешники... А я пока подумаю, куда спровадить гостя нашего...</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Так-так... «Грех», говоришь? Тянет ли это на совпадение, что в последнее время не некоторых сталкеров нападают какие-то фанатики? Нападают и отходят быстро... Прямо-таки опять 2011-ый, но явно не мерки и брат не наш.\n
		\nНасколько я помню, недавно были какие-то проблемы в Рыжем лесу. Кучка мутных сталкеров насмотрелась фильмов о «Хищниках» и, похоже, решила поохотиться и в жизни. Будто нам одних фанатиков мало было... Слушай, как ты смотришь на то, чтобы сгонять в Рыжий лес к Леснику да перекинуться парой слов об этом случае? Вдруг и в самом деле наши грешники... А я пока к Скряге пойду выторговывать пластиковый мешок для нашего гостя. Не почивать же бренному телу на землюшке хладной!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Хорошо. Сделаем, Лукаш.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_report_0">
		<text>Побывал я в Лесу, Лукаш. Магнитиков не привёз, извиняй.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_1">
		<text>Шути-шути. Я потом тоже пошучу, с туалетной бумагой и травкой, ха-ха. Ты, давай, лучше рассказывай, что удалось выяснить.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_2">
		<text>Пара новостей. Во-первых, нашёл наших религиозных друзей. Известно же выражение «в тихом омуте да черти водятся», так? Вот это прямо про них.
		\nТе ещё любители пострелять. В общем, наткнулся я на отряд их, когда они преследовали, как потом выяснилось, знакомого моего из группы Стрелка, Шва. Удалось перехватить их и перебить. Ну, а во-вторых, пообщался я с мужиком этим... так тот такие нешутёвые новости мне рассказал, что «Монолит» котятами покажется.\n
		\n«Грех» этот планирует ни много, ни мало целое вторжение и захват южных территорий Зоны. Человек этот не раз выручал меня и врать... нет, он, конечно, тот ещё шутник, но врать у него причин точно нет, так что его слову я верю.
		\nДа, и вот ещё - лови КПК. Забрал с лидера грешников.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_3">
		<text>Мда. Что ж ты, гонец, такие новости-то плохие доставил... Ещё одна проблема замаячила на горизонте... Подумать только, и это ведь не «Монолит» даже, хм. Но фанатики - они ж все практически на одно лицо. Что «Долг», что монохромные, что грешники теперь эт...\n
		\nСлышал?!\n
		\nСтрельба на КПП! Дуй к ребятам, помоги им! Мы пока соберём остальных. Давай-давай!</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_report_4">
		<text>Уже вылетел!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Угадай, кто только что фанатиков, как тузик грелку порвал?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Я вот всё думаю тут... может, на тебе тотализатор устроить наконец-то? Я б зелени поднял, хех.
		\nКак бы там ни было, это не конец. Наши ребята на дальнем рубеже и неподалёку от Рыжего леса сообщили о передвижении больших отрядов грешников. Ни за что не угадаешь, куда они направляются. Но даже если и да, то хорошего это мало сулит нам. По предварительным данным, отряды направляются к пси-установкам на Янтаре и Радаре.\n
		\nДело пахнем жареным, брат. Нельзя допустить посягательств на Зону и потери прямой дороги на север. Нужно действовать.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_2">
		<text>С радостью покрошу ещё фанатиков, только я точно не смогу, что говорится, быть одной ногой здесь, а другой - там. Если у тебя, конечно, нет никакой Шакаловской снайперской винтовки.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Здесь уже мне подсуетиться надо, не переживай. Я организую отряд свободных и отправлю на вторую точку. Но сперва мне надо знать, куда двинешь ты.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Янтарь. Не слишком-то и близко идти, а с большим отрядом через Росток или Мёртвый город без лишнего шума вообще не пройдёшь. Так что налегке мне туда куда быстрее добраться.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_ambush_41">
		<text>«Выжигатель». Только мы выбили «Монолит», как опять двадцать пять... Нельзя терять доступ на север и к прилегающим территориям.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>И да пришёл фримэн, и да освободил он мир от рабства. Ха-ха. Всё, с «Грехом» покончено, а его лидер, как он того и хотел, стал единым с Зоной... правда, посмертно.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Нет, мне точно надо обмозговать затею с тотализатором! Ты просто терминатор какой-то! Молодец!
		\nЧто же до Зоны, то пусть она лучше остаётся такой, какая она есть: смертельно опасная и непредсказуемая, но зато маленькая и уютная. Как говорится, если оно не сломано, то и не берись чинить.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>Склонен согласиться с этим. К слову, Стрелок с друзьями неслабо так помогли мне.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Да уж, у мэна яйца не меньше твоих будут, когда предстоит лезть неизвестно куда и против кого. Но лучше бы ему отбросить свои затеи о том, как уничтожить Зону.\n
		\nЯ что-то ещё хотел... ах, да! Тут сталкер один пришёл, всё тебя искал. Должен ещё быть где-то здесь. Ни минуты покоя, да? Хех.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Да уж, у мэна яйца не меньше твоих будут, когда предстоит лезть неизвестно куда и против кого. Но лучше бы ему отбросить свои затеи о том, как уничтожить Зону.</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Не будешь возражать, если я тут привалюсь да прибалдею немного после всей этой истории?</text>
	</string>
	<string id="lukash_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Мэн! Ну, ты прям как не свой. Отдыхай столько, сколько посчитаешь нужным! И не забудь про вечеринку в твою честь, ха!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_0">
		<text>Всё ли в порядке, уважаемый профессор? По-моему, ребята на взводе, или мне кажется?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_1">
		<text>Иногда я не могу сказать, шутите ли Вы, или же говорите правду. На данный момент времени ситуация в Зоне крайне стабильная. Чего не скажешь о нашем скромном болоте. Недавно в лагерь прибыло несколько сталкеров, среди которых один прямо-таки очень сильно выделяется. Вместо того, чтобы помогать нашей охране отражать нападения мутантов и зомбированных, он больше предпочитает читать проповеди о чудесах Зоны. Нет, проблем он нам не доставляет, хотя Вы знаете моё отношение к религии... Но в последнее время сталкеры из числа охраны начали проявлять злость из-за его бесконечных тирад и проповедей.\n
		\nКхм... Многоуважаемый и горячо мною любимый коллега. Не могли бы Вы, пожалуйста, уговорить нашего незваного гостя покинуть нашу скромную научную обитель, или хотя бы выяснить настоящие мотивы его визита к нам?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_2">
		<text>Проповеди о Зоне и её чудесном значении? Звучит до боли знакомо. Так и быть, профессор, я поговорю с этим сталкером.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_21">
		<text>Прошу извинить меня, профессор, но я сейчас занят другими своими обязанностями. Да и, признаться, хватит с меня пока фанатиков...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_3">
		<text>Премного благодарен.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_0">
		<text>Профессор? Я выполнил Ваше поручение.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_1">
		<text>Очень рад этому. Что Вам удалось узнать?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_11">
		<text>Вижу, Вы прибегли к радикальным действиям. Что ж... крайне печально, что дошло до такого...</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_2">
		<text>Он оказался кем-то вроде вербовщика группировки, называемой «Грех». Он твердил, что мы ничего не знаем о Зоне и её истинном предназначении, о готовящемся очищении и так далее. Насколько я понял из его речей, цели их не так далеки от захвата мира.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_21">
		<text>Прошу прощения, профессор. Чем больше он рассказывал, тем сильнее я находил его всё более подозрительным и опасным для пребывания в нашем лагере. Он оказался кем-то вроде вербовщика группировки, называемой «Грех». Он твердил, что мы ничего не знаем о Зоне и её истинном предназначении, о готовящемся очищении и так далее. Насколько я понял из его речей, цели их не так далеки от захвата мира.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_3">
		<text>Звучит плохо. По правде говоря, я уже, возможно, слышал об этой группировке от членов охраны, рассказывающих о столкновениях с неизвестными сталкерами. Они отличаются крайней агрессивностью по отношению к другим сталкерам, несогласных с их взглядами. Возможно, «Грех» и «Монолит» имеют прямо отношение к друг другу, однако последние не отделены от нас десятками километров.\n
		\nЕсли память не подводит, этих грешников видели в Рыжем лесу, занимающихся охотой. Почему бы Вам не отправиться туда и не разузнать о подробностях? В тех краях живёт Лесник - крайне легендарная личность в Зоне. Наверняка он знает многое, в том числе и об этом «Грехе». Чем больше мы знаем, тем лучше мы будем приготовлены к возможному нападению. А я пока что проведу беседу с нашей охраной насчёт гостя.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_31">
		<text>Звучит плохо. По правде говоря, я уже, возможно, слышал об этой группировке от членов охраны, рассказывающих о столкновениях с неизвестными сталкерами. Они отличаются крайней агрессивностью по отношению к другим сталкерам, несогласных с их взглядами. Возможно, «Грех» и «Монолит» имеют прямо отношение к друг другу, однако последние не отделены от нас десятками километров.\n
		\nЕсли память не подводит, этих грешников видели в Рыжем лесу, занимающихся охотой. Почему бы Вам не отправиться туда и не разузнать о подробностях? В тех краях живёт Лесник - крайне легендарная личность в Зоне. Наверняка он знает многое, в том числе и об этом «Грехе». Чем больше мы знаем, тем лучше мы будем приготовлены к возможному нападению. А я пока что поговорю с нашей охраной на предмет удаления из лагеря мёртвого тела.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_envoy_4">
		<text>Хорошо, профессор. Я постараюсь узнать всё, что смогу.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_0">
		<text>Я посетил Рыжий лес и Лесника, а также обследовал территорию, профессор. Есть критически важные данные.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_1">
		<text>Критически важные данные? Что ж, не будем ходить да около. Рассказывайте, я слушаю. И да, я несказанно рад Вашему скорому возвращению!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_2">
		<text>Отряд «Греха» преследовал моего знакомого сталкера, который ещё вдобавок приходится и компаньоном Стрелку. У меня не было выбора, кроме как перехватить их отряд и нейтрализовать, после чего я связался со сталкером.\n
		\nВот КПК с лидера отряда. Что же до сталкера, то он поделился тревожными новостями. Согласно его данным, «Грех» планирует вторжение и зачистку южных территорий Зоны. С Вашего позволения? Этот сталкер уже не раз проявил себя, равно как и помог мне, так что я ему верю.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_3">
		<text>Вы несомненно правы! Крайне печальные новости пришли в наш бункер. Силы «Монолита» хотя бы препятствуют проникновению вглубь Зоны, «Грех» же собирается пойти более радикальным путём. Нужно что-то придумать и связаться с во...\n
		\nЧ-что это? Стрельба? Нападение!\n
		\nАссистент, Вы нужны нашему персоналу снаружи. Надеюсь, Ваше оружие при Вас. Пожалуйста, помогите нашей охране защитить наш бункер!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_report_4">
		<text>Уже приступаю!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_0">
		<text>Профессор! Мы отбили атаку и нейтрализовали противника.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_1">
		<text>Прекрасные новости, молодой человек! Но, к сожалению, большая картина такого оптимизма не вызывает: воздушные патрули военных заметили передвижение значительных сил этого так называемого «Греха», и если они продолжат двигаться всё в том же направлении, то они, без сомнений, преследуют ужасные цели.
		\nСкорее всего, они собираются реактивировать оба известных нам излучателя пси-волн. Ради общего блага, а также наших возможностей продолжать исследования на северных территориях, их планы необходимо сорвать.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_2">
		<text>Рад, что мы достигли консенсуса. Однако, профессор... Быть может, я и способный ученик под Вашим руководством, но только быть сразу в двух местах - это для меня за гранью вообразимого и возможного. Да и что мы, кучка светлых умов с ещё меньшей охраной сделаем? Не говоря уже о защите двух мест в разных частях Зоны!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_3">
		<text>Не волнуйтесь, коллега. Я свяжусь с полковником Кузнецовым и попрошу его выделить нам отряд спецназа для оказания помощи. Защита установок будет в их же интересах.\nНо Вам надо решать как можно быстрее, какую из установок Вы берёте на себя. Время сейчас - непозволительная роскошь.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_4">
		<text>Х-16. Пси-установка прямо под боком. Быть может, я успею перехватить и остановить их, пока не поздно.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_ambush_41">
		<text>Установка на Радаре. Нельзя позволить им захватить её и перекрыть доступ в центральные регионы Зоны.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_0">
		<text>Профессор, нам удалось остановить силы неприятеля и его лидера!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_1">
		<text>Печально, конечно, осознавать, что это лишь очередной кровавый конфликт, но я всё же рад, что он закончился. Вы отлично справились, коллега. Я всегда знал, что на Вас можно положиться в самых сложных обстоятельствах. Будем надеяться, Зона вернётся в былое равновесие достаточно скоро.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_2">
		<text>В этом была не только моя заслуга, профессор. Стрелок и его компаньоны оказали неоценимую помощь.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_3">
		<text>Ах, Меченый... Стрелок... два имени и одна легенда, связывающая судьбы многих. Приятно знать, что сей молодой человек по-прежнему способен на невозможное ради достижения всеобщего блага.\n
		\nМежду тем, недавно в научный лагерь пришёл сталкер, разыскивающий Вас. Думаю, он всё ещё здесь. Почему бы Вам не поговорить с ним, а, возможно, даже и попросить помочь в каком-нибудь исследовании?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_31">
		<text>Ах, Меченый... Стрелок... два имени и одна легенда. Приятно знать, что сей молодой человек по-прежнему способен на невозможное ради достижения всеобщего блага.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_4">
		<text>Требуется ли от меня что-то ещё, профессор?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_mortal_sin_zone_hero_5">
		<text>Увы, пока что ничего. Так что Вы можете вернуться к своим повседневным обязательствам, коллега.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_greeting_0">
		<text>Приветствую тебя, брат-сталкер. Ищешь ли ты просветления?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_greeting_killer_0">
		<text>Здравствуй, солдат удачи. Не желаешь ли ты познать путь просветления и очищения?</text>
	</string>
	
	<string id="greh_envoy_dialog_0">
		<text>Здрав буде.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_1">
		<text>Внемлю я тебе, брат.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_2">
		<text>Хочу просто поговорить.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_21">
		<text>Есть пара вопросов к тебе, чудик.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_3">
		<text>Рад, что среди людей, целью которых является лишь самообеспеченность и выгода, всё-таки есть ещё и те, кто готов думать о великом. Продолжай. Я отвечу на твои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_31">
		<text>Не суди и не судим будешь. Знания - моя сила, и я желаю разделить её с тобой и твоими братьями. Спрашивай, а я отвечу. Быть может, тебе тоже откроется истина.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_4">
		<text>Кто ты?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5">
		<text>Всего лишь скромный посланник Отца. Когда-то и я был похож на любого другого сталкера, но потом мне явилась правда. Именно тогда я изменился, стал совершенно другим человеком. Моя личность больше не имеет значения. Всё, что имеет сейчас значение, так это моё сообщение.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_41">
		<text>Кто тебя прислал?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_51">
		<text>Я принадлежу к братству. Мы есмь «Грех» и будем олицетворением пороков человечества. Каждая из ваших группировок имеет свои цели, что отличны друг от друга. Кто-то хочет уничтожить Зону... кто-то хочет использовать её богатство, а другие просто поражаются её чудесам.\nОднако лишь мы одни знаем правду, лишь мы важны для Зоны. Ты смотришь на настоящих хранителей Зоны. И лишь мы одни можем похвастаться всеми знаниями и силой, которые может дать Зона.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_511">
		<text>«Грех»? И почему же я никогда о вас не слышал?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_5111">
		<text>Хм, да... Я, кажется, слышал о «тёмных сталкерах» или что-то такое, но ничего конкретного в общем-то.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_512">
		<text>Вместо того, чтобы участвовать в битвах за территории или бороздить Зону в поисках личного богатства, мы же предпочли собирать знания в тишине с самого её зачатия. Становясь сильнее. Там, где двое дерутся - выигрывает третий.\n \nТеперь же мы почти готовы выйти из тени и ступить в свет Ирия Я надеюсь, ты присоединишься к нам.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_42">
		<text>Какие у вас цели?</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_52">
		<text>Цель посланника, стоящего перед тобой, заключается в том, чтобы нас услышали, чтобы люди были просвещены об истинном смысле Зоны. Что Зона - это чудо. Чудо, что поможет каждому. Чудо, что поможет человечеству разрушить оковы насилия и ненависти. Я отбираю сталкеров, чтобы разделить с ними силу, что приходит со знанием множества тайн. И когда пробьёт час очищения от грехов, они будут стоять рядом с нами на победном пьедестале.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_6">
		<text>Хм-м, знаешь что? Это звучит очень даже ничего.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_61">
		<text>Уж как-то я в это не верю.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_7">
		<text>Я знал, видел и ощущал, что ты выберешь правильный путь, сталкер. Ты - один из тех немногих особенных, что встречались посланнику. К сожалению, не все они подошли для вступления в наши ряды, но на тебя я возлагаю большие надежды.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_71">
		<text>Трудно избавиться от оков лжи длиною в жизнь и своих обязанностей. Я всё понимаю. Возможно, просветление всё-таки сможет озарить тебя так, как оно озарило меня. У тебя пока что есть время.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_8">
		<text>Мне было приятно вести с тобой беседу, посланник. К сожалению, мне нужно идти, так что я вынужден оставить тебя.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_81">
		<text>Хватит этих бредней... У меня уже лапша из ушей вываливается. Готовься отмаливать свои грехи.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_9">
		<text>Хорошо. Посланник будет верить и ждать твоего возвращения, но уже в наши ряды, брат. До встречи.</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_91">
		<text>Насилие и ненависть переполняют тебя. Тебе нет спасения в нашем ковчеге. У «Греха» нет конца, но он поможет найти твой. Сейчас мы очистим тебя от твоих грехов, глупец!</text>
	</string>
	<string id="greh_envoy_dialog_92">
		<text>Что, теперь по-другому запел? Я закончу твои страдания.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_mortal_sin_0">
		<text>Слушай, отец, я ищу странных сталкеров, что облюбовали лес. Не замечал ли ты чего необычного сегодня или недавно вообще? Может, слухи какие ходят?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_1">
		<text>Рыжий лес приходится родиной множества необычных явлений, событий и слухов. Если я начну рассказывать о каж...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_2">
		<text>То есть, не знаешь?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_3">
		<text>Погоди, сынок, память-то не та уже...\n \nДа, вспомнил. Без предупреждения пришли они несколько дней назад, а пришли они с севера... Сам Лес подсказывал мне, что в них было что-то зловещее... перед ними расступались сталкеры, а сами они синхронно двигались в полной тишине, прошагав в глубины леса.
		\nА несколько дней спустя я начал слышать регулярные выстрелы. Чаще, чем когда-либо раньше.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_4">
		<text>Стой-стой-стой, они всё ещё там?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_5">
		<text>Нет каких-либо причин считать иначе. Быть может, в поисках кого или чего-либо пребывают они... не может тебе старик сказать с уверенностью. Но во время одного из недавних обходов я заприметил дым от костра через гущу леса в восточной его части. Возможно, они там лагерь себе устроили.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_6">
		<text>Восток, значит...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_7">
		<text>Есть там заброшенная шахта, а рядом с ней - поляна. Не считая моего жилища, моста в Лиманск и шахт на западе, нет здесь места для группы их размера. Коль проблем ты ищешь, там ты их и сыщешь, сынок.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_8">
		<text>Понял. Спасибо тебе, дед. Не смею больше отвлекать.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_mortal_sin_9">
		<text>Будь осторожен там. Не только сталкеров полон Он. Великое множество всего живёт в Лесу. Не теряй бдительности.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_0">
		<text>Вот уж кого я точно не ожидал увидеть здесь, так это тебя. Здоров! Что привело тебя сюда?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_1">
		<text>О, взрыв из прошлого! Хе-хе. Слушай, история эта длинная и запутанная прямо как мои швы, но дело сейчас дрянь: за мной двигается отряд, или отряды сталкеров, которые точно не собираются спрашивать у меня дорогу в библиотеку имени Ленина.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_2">
		<text>Хм. Кажется, я знаю, кого ты имеешь в виду. В таком случае, расслабься. Я о них позаботился.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_3">
		<text>Да ну?! У-ух, прям гора с плеч, мужик. Спасибо, выручил! Но по 50 грамм некогда пропускать, извиняй. Ситуация не та. И наше время быстро уходит.\n
		\nЗначит, слушай сюда. Помнишь Стрелка с его новой игрушкой, так? Так вот друг наш выведывал у неё всё о Зоне. Так «Осколок» этот то ли дал, то ли подарил - ух, я в этом не бум-бум... в общем, Стрелок увидел что-то в нём.
		\nА позже мы обнаружили местность на севере от ЧАЭС, о которой никто и слышать не слыхивал. Место настолько жуткое, что, кажется, будто все самые ужасные представления о порождениях Зоны найдут свой дом здесь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_4">
		<text>Во те на... А что было потом?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_5">
		<text>Мы решили провести рекогносцировку, как вдруг всё это дело резко запахло копчёным: вышло так, что мы наткнулись на какую-то группу, или даже скорее секту с явно фанатично-настроенными сталкерами. Только те явно не были монохромными...
		\nСам не знаю как, но спалили они нас, так что пришлось дёргать назад и быстро. Чудики эти оказались настолько упёртыми, что преследовали нас на протяжении часов. В конце концов, мы решили разделиться: я пришёл сюда, Бродяга ушёл западом, а Стрелок, по-моему, и вовсе повернулся назад...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_6">
		<text>Действительно упёртые и фанатичные, раз дошли аж до самого Рыжего леса.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_7">
		<text>Жаль, что они понятия не имели о твоём столь радушном и столь же свинцовом гостеприимстве, хе-хе-хе. Мы таки тоже смогли положить парочку фриков... но не об этом.
		\nВот тебе новости куда похуже: до того, как мы разделились, Стрелок сообщил, что знает источник выбросов, который и является колыбелью Зоны, оккупированный этими хлопцами. Если это действительно так, то кучка и без того поехавших лунатиков не сулит ничего хорошего.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_8">
		<text>Согласен. С этим надо разобраться как можно скорее. Успели ли вы, ну, или ты, придумать какой-нибудь план?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_9">
		<text>Возможно. Всё, что я могу сейчас сказать, так это то, что мы должны вернуться и остановить их, пока они чего не удумали. Эти-то явно более свихнувшиеся по сравнению с «Монолитом». Но для этого нам понадобится мой декодер... который я оставил в схроне. Я хотел забрать его, но с фанатиками на хвосте решил не терять ни минут времени, уж очень были велики шансы словить пулю в тот момент, когда я бы вылезал из своего схрона.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_10">
		<text>Ну, это хорошо, что я разобрался с хлопцами... Теперь тебе ничего не угрожает забрать декодер.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_11">
		<text>Ты знаешь... Они ведь нас видели. Включая наши лица. Не сомневаюсь, что они пошлют ещё один отряд сюда, когда убитые не выйдут на связь. Если они уже этого не сделали... Да и потом, я должен оставаться здесь на тот случай, если Стрелок и Бродяга придут.
		\nЗато тебя они не знают! Ведь ты ж положил весь их отряд прежде, чем те, хе-хе, смогли помолиться своему... ну, кому они там молятся... Послушай, выручишь ещё разок, а? Принесёшь мой декодер?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_12">
		<text>Подай-принеси... тьфу. То есть, ладно. Да, конечно, я это сделаю. Только скажи, где сундук с добром своим зарыл-то.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_13">
		<text>Спасибо, братишка. Значит так, идти надо будет на Кладбище техники, а потому запоминай детали: задняя часть оранжевого автобуса ближе к середине могильника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_14">
		<text>Эм... Какой именно-то из них? А вообще... просто скинь мне координаты на КПК, я на месте разберусь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_15">
		<text>Понимаешь, тут дело-то в чём... нет у меня никаких координат кроме описания. Схрон-то секретный это. Я уверен, что ты найдёшь его, автобус этот трудно будет не найти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_16">
		<text>Да ты прикалываешься?! Опять одна из твоих шуточек? Там же несколько десятков, если не сотен, этих оранжевых автобусов! Ещё и «ближе к середине»!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_17">
		<text>Ну... У моего декодера есть RF-модуль, который передаёт и принимает сигналы. Он установлен на частоту 171 МГц, чтобы я уж совсем не смог потерять его. Всё, что тебе нужно, так это RF-ресивер. Он тебе поможет найти точное местоположение. Как только будешь близко, то он начнет сигналить об этом. Надеюсь, что батарейки в декодере всё ещё живые...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_18">
		<text>Тьфу, блин, фиг с тобой! Ладно! Я разберусь на месте. Надеюсь, оно того действительно стоит...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_19">
		<text>Ну, если ты его принесёшь, то мы сможем остановить чокнутых фанатиков, одной из идей которых наверняка будет устроить апокалипсис. Пойдёт для мотивации?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_20">
		<text>Да понял я уже. Всё, выдвигаюсь туда.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_0">
		<text>Вот, лови свой декодер ненаглядный.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_1">
		<text>Ха! Я ж говорил, что для тебя это не составит проблем. Хм-м, а ведь это достаточно подозрительно, что проблем не составило... но всё равно! Спасибо, друг!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_2">
		<text>Были ли какие новости?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_3">
		<text>А то! Смог связаться с Бродягой. Он по-прежнему где-то на западе, следит за передвижениями противника. По его данным, грешники мобилизовались, и их отряды двинулись на юг, разделившись на несколько отделений. И для нас это точно ничего хорошего не предвещает.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_4">
		<text>Согласен. Если так подумать, то их посланник, с которым я общался, всё говорил что-то об очищении всего мира от грехов, и тому подобное. Они же сейчас вполне могут к этому и приступить. Надо действовать быстро.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_5">
		<text>Ну, теперь, когда у нас есть декодер, я пойду назад, чтобы попробовать проникнуть внутрь из базы и свести их попытки устроить нам третье пришествие Зоны на нет. Надеюсь, там же встречу и Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_6">
		<text>По рукам. Ты туда, а я -  рвану докладывать генералу о ситуации. Ну, ни пуха нам!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_61">
		<text>По рукам. Ты туда, а я - рвану к Душману рассказать о ситуации. Ну, ни пуха нам!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_62">
		<text>По рукам. Ты туда, а я - к Сидоровичу, о нашей ситуации растолкую. Ну, ни пуха нам!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_63">
		<text>По рукам. Ты туда, а я - на нашу базу к Холоду. Ну, ни пуха нам!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_64">
		<text>По рукам. Ты туда, а я - докладывать Лукашу о ситуёвине нашей. Ну, ни пуха нам!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_decoder_65">
		<text>Договорились. Ты туда, а я - к профессору, расскажу о положении дел. Ну, удачи нам!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_0">
		<text>Добрался таки! Отлично!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_1">
		<text>Надо же, прилетел сюда раньше нас! А где Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_2">
		<text>В том-то и дело... ждать больше было нельзя. Мы зашли с неохраняемого чёрного хода, а после того, как мы смогли запустить лифт, Стрелок уже пошёл один отключать хреновину, я же вот - остался его прикрывать.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_3">
		<text>Да что б тебя... опоздали же на совсем ничего...</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_4">
		<text>Ш-ш-ш! Слышишь? Дерьмо... Надо спешить! Мы видели грешников, собирающихся у главного входа... Если они заметят Стрелка, то наверняка ломанутся все вниз к нему, и тогда плакали наши жопы! Нам надо переключить их внимание!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_generators_5">
		<text>А, к чёрту! Атакуем их штаб! Всё, погнали!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_0">
		<text>Ха! Живы, чёрт возьми! И очередное фанатичное отродье отправилось туда, где ему и место. Серьёзно надеюсь, это был последний.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_1">
		<text>Согласен. Не пойми меня неправильно, Зона хороша по-своему в чём-то, но вот не стану врать, что мысль о банальной «нормальности» на Большой земле иногда помогает мне расслабиться. Да уж. Неплохо было б обзавестись где-нибудь своим домом, если... кхм, когда закончу приключения на задницу искать.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_2">
		<text>И то верно, лучше оставить Зону в её текущем состоянии и размере.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_3">
		<text>Я так думаю, мы здесь всё закончили. Мы с Бродягой почешем обратно к Стрелку. Что насчёт тебя? Желание загадать не хочешь, хе-хе?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_4">
		<text>Не настолько больной на всю голову, чтобы использовать неведомую хренотень для личной выгоды... или использовать вообще. Это же сама лживая сущность Зоны в миниатюре. Так что я отправлюсь обратно на Росток, докладывать Воронину об успешном завершении операции.\n
		\nИ ещё... От лица «Долга» благодарю за оказание помощи в общем деле. Мы не забудем ваш вклад.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_41">
		<text>К чёрту такое удовольствие... Вся эта хренотень с Исполнителем один большой лохотрон, в котором ставка - жизнь. Уж лучше я буду рисковать жизнью ради неиллюзорных бабок, но зная, что меня не кинут.\n
\nЧто ж, наши пути вновь расходятся. Осталось лишь доложить Душману о результатах. Бывайте, надеюсь, ещё увидимся!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_42">
		<text>Большинство совсем зелёных новичков приходит, чтобы найти Исполнитель... они либо пропадают в Зоне, либо оставляют иллюзии и возвращаются в реальность. Я уже давно вариант под номером два, так что поднять денег в случае необходимости я смогу благодаря своим навыкам, а не грёзам.\n
		\nКак бы там ни было, пора мне возвращаться к Сидоровичу. Ещё свидимся!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_43">
		<text>Насколько мне известно, Исполнитель желаний, если их и исполняет, то непременно в манере обезьяньей лапки, так что я пас. Мне будет хорошо, когда я сообщу Холоду о том, что «Чистое небо» наконец-то исполнило своё предназначение. Во многом благодаря вам, мужики. Прощаться не будем.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_44">
		<text>Ноуп. Мне и так нормально, мэн. Жизнь в Зоне имеет свои плюсы и мне ещё далеко до хэппи-эндов. У меня есть свобода, напарники и друзья. Чего ещё желать-то? Тем более, что теперь я могу целый сборник баек у костра написать благодаря нашему рейду, а это чего-то да стоит. Ну, а сейчас, пожалуй, пришло время топать обратно на Армейские склады к Лукашу. Бывайте!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_45">
		<text>Очень хотелось бы заняться непосредственным его изучением, но... риск слишком велик. Ведь это же результат беспечности людей, имеющих отношение к науке. Нет, это точно не та возможность, ради которой я согласен рисковать своей жизнью, а то и того хуже...\n
		\nЯ крайне благодарен вам за оказанную помощь и содействие, теперь настало время возвращаться в мобильную лабораторию и сдать отчёт Сахарову. Всего вам хорошего!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_46">
		<text>Полагаю, раз уж я прошёл через всё это дело, чтобы спасти мир, который и понятия о нас не имеет, то вполне заслуживаю и соответствующей награды.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_mortal_sin_choice_5">
		<text>Лады, коль ты думаешь так. Если не возражаешь, то мы тебя сопроводим тогда, на всякий случай.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_ms_0">
		<text>Привет, брат!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_0">
		<text>Привет, Бродяга! Можешь ли глянуть мою снарягу?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_0">
		<text>Каков статус, Бродяга?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_1">
		<text>Ничего хорошего - это явно. Когда ты остановил грешников при попытке реактивации пси-установок, оставшиеся силы отступили в Лиманск для перегруппировки. Мне удалось заручиться помощью сталкеров и мерков, но их сил не хватит долго сдерживать «Грех».
		\nИ это ещё не всё... Похоже, «Грех» и «Монолит» нашли общий язык. Видел их в северной части, воюющих по одну сторону.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_2">
		<text>Неудивительно, что они сошлись. Как говорится, два брата-акробата... </text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_3">
		<text>Отряды «Греха» достаточно велики, а во главе каждого - так называемые «каратели». Эти экипированы в подобие экзоскелетов, модифицированных, как я понял, ими самими же. Те ещё живые танки... Да и в тактике достаточно смышлёные.
		\nМне как-то удалось убить одного такого... влил ему в башню почти весь магазин. При этом им всё равно удалось нас оттеснить. Стоит ли говорить, что лидерство они заслужили своё по праву?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_4">
		<text>Просто отлично... Ладно, каков наш план?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_5">
		<text>Контрнаступление будет вестись в несколько шагов, однако сначала нам предстоит ликвидировать их верхушку. Это их заметно притормозит.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_6">
		<text>Почему мне кажется, что это не будет настолько же просто, насколько это звучит.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_7">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Генерал Воронин прислал команду добровольцев тебе в помощь. Все они матёрые сталкеры, точащие зуб на Зону и её воздыхателей. Пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_71">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Душман прислал бойцов тебе в помощь. Все матёрые ветераны с безупречной репутации среди наёмников. Пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_72">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Я организовал тут команду добровольцев тебе в помощь. Матёрые ветераны, что не первый год Зону топчут. Некоторых сам тренировал. Не подведут.
		\nНу, всё, пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_73">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Холод прислал тут бойцов тебе в помощь. Матёрые ветераны, что вызвались добровольцами. Некоторые даже ветераны времен войн группировок 2011 года. Пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_74">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Лукаш прислал добровольцев тебе в помощь - ветераны, что готовы головы сложить за то, чтобы Зона оставалась свободной от контроля. Так что пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_75">
		<text>Так и есть. Кстати, о трудностях! Сахаров собрал тебе в помощь сталкеров из охраны. Матёрые ветераны, я скажу. Некоторые ещё и бывшие военсталы, так что не подведут. Что ж... Пришло время обезглавить противника.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_0">
		<text>Разобрался с карателями. Как говорится, устроил им кару небесную.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_1">
		<text>Хорошая работа. Наконец-то сможем передохнуть. Кстати, вот, от твоего влиятельного знакомого пришло.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_2">
		<text>Благодарю. Каков следующий наш шаг?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_3">
		<text>С помощью пары сталкеров нам удалось устроить засаду на один из патрулей греховцев. Практически всех наповал. Но мне удалось вырубить одного из них. Тот, похоже, ещё не совсем рассудка лишился под промывкой мозгов, так что вытащить из него информацию возможно.
		\nПроблема только в том, что я слишком быстро вхожу во вкус, так что не хотелось бы терять нашего единственного языка. Может, попробуешь?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_warfare_4">
		<text>Если другого выбора нет, то придётся.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_0">
		<text>Я закончил.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_1">
		<text>Ну и ну, я уж думал, придётся всё-таки прибегнуть к силе. Отлично справился. Похоже, они пока что не готовы атаковать. Прекрасная возможность для внезапного контрнаступления, а если ещё и повезёт, то это сорвёт их дальнейшие планы.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_11">
		<text>Как я и думал. Полагаю, мой более... действенный способ мог бы, кхм, его разубедить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_12">
		<text>Только драгоценное время потеряли. Сомневаюсь, что нам повезёт на ещё одного языка, так что придётся разбираться во всём самим.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_2">
		<text>Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_3">
		<text>После того, как ты отправился на охоту за карателями, я отправил разведотряд. Его целью были разведка обстановки и наблюдение за передвижением сил противника. Всё было хорошо, пока ребята не попали в засаду, после чего они перестали отвечать... Проверь, остался ли кто живой и... если получится, закончить их задание.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_4">
		<text>Где они были в последний раз?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_interrogation_5">
		<text>Я скину тебе координаты на КПК. Будь осторожен, они были прямо под боком укреплений врага.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_0">
		<text>Бродяга, я нашёл одного выжившего, но, к сожалению, я ничем не смог ему помочь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_1">
		<text>Чёрт! Вот паскуды. Таких ребят хороших потеряли... Что насчёт их задания?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_2">
		<text>К сожалению, он не успел рассказать о всех подробностях, но зато я нашёл КПК командира. Похоже, он смог записать некоторую информацию на него.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_3">
		<text>Что ж, это хоть что-то. Давай я гляну. Надеюсь, потеря наших не была напрасной.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_4">
		<text>Ну, что там?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_5">
		<text>Братцы отлично поработали. Их данные подтверждают ту информацию, что рассказал нам язык. Грешники готовят крупномасштабное наступление и пойдут через Лиманск в полную силу. Однако они ещё не готовы.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_51">
		<text>Братцы отлично поработали. Без нашего языка нам просто крупно повезло получить эти данные. Грешники готовят крупномасштабное наступление и пойдут через Лиманск в полную силу. Однако они ещё не готовы.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_6">
		<text>Надо действовать быстро. Мы можем застать их врасплох.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_7">
		<text>Ты прав. Но это точно не будет прогулкой по улочкам. Проверь снаряжение и убедись, что ты готов. Назад пути не будет.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_contact_lost_8">
		<text>Понял. Я дам знать, когда буду готов.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_0">
		<text>Всё. Я готов, Бродяга.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_1">
		<text>Наконец-то. Мы нападём на их укрепточку, расположенную на территории старой строительной площадки. Если получится, это даст нам доступ вглубь их территорий.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_2">
		<text>Укрепточка?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_3">
		<text>Да, они неплохо забаррикадировались там, оставив длинный простреливаемый проход и натыкав снайперов. Это уж не считая очагов радиации. Но мы справимся. Давай, пошли!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_ready_4">
		<text>Что ж, повеселимся.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_0">
		<text>Не то чтобы я сомневался в нас с тобой, но я всё-таки рад остаться в живых.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_1">
		<text>Мы только что заняли их основную точку сбора, но их основные силы всё ещё на подходе. Давай, здоровяк. Не сбавляем темпа.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_2">
		<text>То есть, мы идём дальше вглубь?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_3">
		<text>Таков наш план, да. Там дальше заброшенный госпиталь, что наполовину ушёл под землю. Раньше, пару лет назад, он был полевым лагерем «Монолита», так что укрепиться они могли там основательно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_destruction_4">
		<text>Полагаю, у нас уж и не такой большой выбор... Ладно. Двинули в Госпиталь.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_0">
		<text>Чёр-рт. Он просто исчез! Эй, ты в порядке?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_1">
		<text>Многое я повидал в Зоне, но эт... Да-да, всё в норме. Этот урод пытался заставить меня выстрелить в тебя.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_2">
		<text>Что?!.. Фу-ух, значит, нам вдвойне повезло. Как ты смог выбраться из-под его контроля? Я не думал, что смогу сам...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_3">
		<text>Не поверишь... Я представил, как я разбираю, прочищаю и заново собираю мой ствол... Никогда бы сам не поверил.\n
		\nЭтот поехавший чёрт вбил в меня, что он хочет распространить Зону и они, в свою очередь, контролируют штуковину, что и создаёт выбросы. Короче говоря, ситуация просто жопа.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_mortal_sin_assault_4">
		<text>Чёрт, тогда нам нужно спешить. Заодно уничтожим любой попавшийся на пути отряд грешников, а то не хочу, чтобы эти адепты Чёрта-с-порога застали нас врасплох в случае чего.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_greeting_0">
		<text>Ты можешь сломить меня, но ты не сможешь сломить «Грех»! Никто не может! Мы всё равно победим и явим планете новый мир!</text>
	</string>
	
	<string id="greh_prisoner_dialog_0">
		<text>Ну, что. Привет.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1">
		<text>А, «Долг»! Ну что, пёс, думаешь, ты имеешь право уничтожить Зону? Уж не думаете ли вы, что это вообще возможно!? Глупцы!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_111">
		<text>Бесчестные черви! Вы должны прекратить вмешиваться в то, что чего не понимаете! Никакие кровавые деньги вас не спасут от грядущих перемен, чтобы вы подавились ими!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_112">
		<text>Вы, сталкеры, эгоистичные в своей природе и жадны как дети! Убийства, предательства... Не остановитесь ни перед чем, чтобы разбогатеть! Смирись с предназначением, червь, или умри!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_113">
		<text>«Чистое небо»? Мы знаем ваши самые тёмные секреты... но вы и понятия не имеете о наших! Мы поможем Зоне взять то, что по праву её! Вас нам не остановить!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_114">
		<text>«Свобода»? Вы как никто другие понимаете чудеса и возможности Зоны, но ваши действия оскверняют её! Вам нет спасения, вы будете очищены, как и все остальные!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_115">
		<text>Для учёных вы не слишком сведущи... почему вы боретесь с нами? Мы можем подарить вам больше знаний Зоны! Мы сделаем всё возможное, чтобы вы могли черпать всё новые и новые знания!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_2">
		<text>Эй! ЭЙ! Угомонись, хватит истерить. Я лишь хочу поговорить.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_221">
		<text>У меня есть пара вопросов к тебе.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_222">
		<text>Заткнись нахрен, ублюдок поехавший!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_3">
		<text>Ты... что? Ладно. О чём ты хочешь поговорить?</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_331">
		<text>Вопросы? Неверные не имеют права задавать вопросы Его слугам, доколе не желают просвещения!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_332">
		<text>Палки и камни могут сломать мне кости, но слова мне не нанесут вреда, червь! Тебе не заглушить голоса Зоны!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_4">
		<text>Парень, ты не обижайся, но ты же совсем ещё свежий. Не позволяй этим безбашенным фанатикам контролировать тебя. Скажи, каков ваш следующий шаг? Ответишь, и мы отпустим тебя.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_441">
		<text>Расскажи о ваших дальнейших планах. Если ты будешь сотрудничать, мы сможем договориться.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_442">
		<text>Слушай ты, выродок, рассказывай, что вы задумали, а не то... будем разговаривать по-плохому.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_5">
		<text>Контролировать? Меня? НЕТ! Они показали мне всё!
		\nЗачем страдать одному в достижении чего-либо?! Ведь... ты можешь... присоединиться к общей цели, чтобы сделать мир-р... лучше...</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_551">
		<text>Сотрудничать? С тобой, червём? Никогда! Это вы должны сотрудничать с нами!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_552">
		<text>Я тебя не боюсь! Я знаю всё, всё о ваших грехах и искушениях! Я был предупреждён, и я готов пожертвовать собой, чтобы создать новый мир! Г-готов!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_6">
		<text>Что-то мне кажется, что ты не до конца веришь всем тем рассказам, что они вбивали тебе в голову. Давай, парень, выкидывай всю эту дурь из головы - твоя жизнь стоит куда больше, чем несчастные слова!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_661">
		<text>Знаешь, по-моему, ты не понимаешь в какой ситуации ты находишься. Подумай о моём предложении ещё раз. И хорошенько подумай.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_662">
		<text>Всё, к чёрту это! Я сыт тобой по горло. Пора тебя кончать, и дело с концами.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_7">
		<text>Грх-х... этот гул... в голове. Речи Чернобога... Отца были... очень убедительными. Но... сейчас... Они не кажутся настолько правильными. Я н-не... не знаю, что делать... что я делаю... что происходит... Прошу, пообещай мне, что ты не убьёшь меня, если я всё расскажу?!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_771">
		<text>Подумать ещё раз? Это ты, кто должен подумать ещё раз о том, в какой ситуации ТЫ, а также о том, что грядёт! Ты стоишь на пути прогресса! Намного большего, чем ты можешь представить! Сдавайся или ты будешь изничтожен!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_8">
		<text>Я обещаю. Будешь пока военнопленным, но, в зависимости от твоего желания сотрудничать, ты можешь быть освобождён сразу же после того, как мы разберёмся с твоим этим культом.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_881">
		<text>Давай просто покончим с этим...</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_9">
		<text>Ладно-ладно. Хорошо! Я всё расскажу! Мы собирали свои силы на западе Зоны, чтобы быть готовыми к финальному наступлению. Эта местность не так хорошо защищена, как тот же «Барьер». Как только мы будем готовы, мы одновременно нападём на все группировки, постепенно продвигаясь на юг.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_991">
		<text>Сгинь-сгинь-сгинь! Мне ничего не нужно! Справедливость! Очищение! Я предан Чернобогу и нашей миссии! Меня не сломить!</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_10">
		<text>Ну, видишь? Не так всё и сложно. Спасибо за помощь. Надеюсь, разум твой скоро окончательно прояснится.</text>
	</string>
	<string id="greh_prisoner_dialog_1001">
		<text>Всё без толку, тьфу.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_greeting_0">
		<text>Привет!</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_story_0">
		<text>А, ты тот парень, которого Бродяга взял в заложники в Лиманске. Извини, как тебя там звали?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_1">
		<text>Да, тот самый. А моё имя... Я не могу вспомнить моё настоящее имя, но «Грех» звал меня как Псоглав. Полагаю, я теперь он.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_2">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Почему ты решил вступить в «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_21">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Почему ты решил присоединиться к наёмникам?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_22">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Ты решил вернуться к вольной жизни?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_23">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Почему ты решил присоединиться к «Чистому небу»?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_24">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Почему ты решил присоединиться к «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_25">
		<text>Не помнишь?.. Ладно, позволь ещё поинтересоваться одним вопросом. Почему ты решил присоединиться к учёным?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_3">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил вступить в «Долг». Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_31">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил присоединиться к наёмникам. Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_32">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил вновь стать вольным сталкером. Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_33">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил присоединиться к «Чистому небу». Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_34">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил вступить в «Свободу». Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_35">
		<text>Ты помог мне избавиться от оков наваждения Чернобога, но не вся память вернулась ко мне... Бродяга отпустил меня, и раз уж ты был добр ко мне, я решил помочь учёным. Я могу помочь тебе, если ты не возражаешь. Быть может, я и не помню прошлого, но я всё ещё знаю, как обращаться с инструментами. Хех.</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_4">
		<text>Хорошо, я подумаю об этом. Погоди... ты проделал весь этот путь с одним лишь пистолетом?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_5">
		<text>Да, как-то вышло вот. Когда меня завербовали грешники, они что-то сделали со мной... Полагаю, во всём есть что-то хорошее, да?</text>
	</string>
	<string id="lazarus_story_6">
		<text>Хм-м... неплохо-неплохо. Я действительно подумаю над твоим предложением, Псоглав.</text>
	</string>
	
	<string id="lazarus_repair_0">
		<text>Эй, приятель. Глянешь моё снаряжение?</text>
	</string>
	
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_0">
		<text>Ч-чёрт... вот же... дерьмо, а-а...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_1">
		<text>Ты из разведотряда Бродяги? Что произошло???</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_2">
		<text>Д-да... Собирались уходить... засада... сосычи... остальных... забрали... выронил К-кх-кх-ПК...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_3">
		<text>Погоди-погоди, я помогу, брат!</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_4">
		<text>Я... уже всё. Найди, кх... КП... Кх-кх-... бе-... берегись...</text>
	</string>
	<string id="lim_stalker_scout_dialog_5">
		<text>Понял. Отдыхай, брат.</text>
	</string>
	
	<string id="greh_sabaoth_start_0">
		<text>Я ждал тебя</text>
	</string>
	
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_0">
		<text>Ты проделал большой путь ко мне. Нашёл ли ты то, что искал среди мёртвых?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1">
		<text>А мы с манерами, как я посмотрю. Да вот решил не стрелять сразу. Всё-таки не представились друг другу.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_111">
		<text>Назови себя.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_121">
		<text>Ты кто, к чёрту, такой?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_2">
		<text>Паства моя дала имя мне Чернобог, Великий Мастер «Греха». И я чувствовал, как каждый член моей паствы терял жизнь от твоих рук. И потому я повторю вопрос: нашёл ли ты то, что искал среди мёртвых? Но скоро это будет не важно, ибо видел я сияние Ирия, и будет мне дано обрушить очищающий свет на этот мир, полный пороков и желчи.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_3">
		<text>..?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_4">
		<text>Представь, что Зона - это синтез ноосферы и биосферы. Представь, как разрушительна... голодна ноосфера. Именно такая же натура, как и у человечества. Но Зона... Зона может быть нашим прощением. Если бы каждый человек на Земле мог видеть себя в истинном свете. Никаких иллюзий или лжи. Именно тогда человечество начало бы выздоравливать.\nМне нужно, чтобы ты перестал убивать моих детей и позволил им принести мир человечеству.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_5">
		<text>Я, конечно, не воспитатель в детсаде, но твои «дети» начали косить всех направо и налево первыми. Знаешь, не помешало бы время от времени их пороть ремнём.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_551">
		<text>«О-Сознание» уже пыталось спасти человечество, прибегая к радикальным методам. Ты видел, что с ними стало. Ты видел, что с миром стало.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_561">
		<text>«Мир»? С оружием, аномалиями и чёртовыми отродьями? Ты уж извини, но мне совершенно нет никакого дела до поехавших бредней самозваного пророка.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_6">
		<text>Я не жду твоего понимания... великолепия моего видения... Задачи, которой меня удостоили, несмотря на твои познания о Зоне. Мне самому было дано выносить приговоры, но мои усилия были восприняты совершенно иначе. Я был приговорён к смерти... Но от людей, что не понимали меня, спасён я был Мастерами... И они помогли мне стать сильнее. И были они после приговорены к смерти - вынесли себе приговор от лика, который тоже не понимал их.\nТы не видишь? Сталкеры - это угроза безупречному миру, а потому должны быть оттолкнуты назад. Страх и жадность всегда найдут способ поглотить их сущность. Мы должны остановить это.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_7">
		<text>А ты на удивление спокоен для того, кому уготована не такая уж и райская судьба. Возможно, ты уже смирился со своей судьбой?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_8">
		<text>Я принял свою судьбу более десятилетия назад, когда за меня это сделало братство Мастеров. Для того, чтоб спасти мир, Зона дала мне новые возможности. Я буду двигаться вперёд там, где они остановились. Успех ждёт меня и не проиграть мне потому. Но что же до тебя...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_9">
		<text>Ладно, пора кончать с тобой.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_10">
		<text>...Что ж, на то твоя воля. Пожалуй, здесь мы и остановимся.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_11">
		<text>Это что за... Что за чёрт...!?</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_12">
		<text>Это жалкое устройство защиты от пси-воздействия, что ты несёшь... оно не спасёт тебя от силы моих знаний.\nЛибо ты познаешь правду моих слов, либо ты... все вы умрёте.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_13">
		<text>Чёрта... с два...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_14">
		<text>Ты волен сопротивляться сколько тебе угодно, как и миллиарды других душ на этой планете. Упрямость... Погибель... Неизбежно одно - судьба. Я же освобожу вас всех от страданий. Всему своё время.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_15">
		<text>Да... пошёл ты... и твои перемены!</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1551">
		<text>Нельзя... позво-... не... позволить...</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_1552">
		<text>Чёрт... голова..</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_16">
		<text>Но не-е-ет, ты не упрямый, не так ли? Ты достаточно решителен. И знание этого - что мы по разные стороны - причиняет мне великую боль.</text>
	</string>
	<string id="kat_greh_sabaoth_mortal_sin_17">
		<text>Ты погоди... Я тебе ещё такую боль причиню... Огонь инквизиции солярием тебе покажется, урод!</text>
	</string>
	
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_0">
		<text>Вот он ты, полный злобы и ярости, значащий ровным счётом ничего. Новый мир спокойствия и гармонии не нуждается в тебе подобных.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_1">
		<text>Твои дети мертвы. Ты остался здесь один, пока Стрелок срывал твои планы, как он сорвал и планы «О-Сознания» до тебя.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_2">
		<text>Что... Повтори, червь!</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_3">
		<text>Со слухом проблемы? Я сказал, что Стрелок вот-вот оставит тебя без твоей игрушки, вызывающей выбросы. Как тебе такое откровение?</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_4">
		<text>...годы подготовки...\n...всё пропало...\nМои дети... Их более нет. Я не могу позволить их жертве кануть в небытие.\nНе позволю тебе обречь этот мир на страдания!\nЯ выдержу это испытание. Ибо нет ничего, кроме судьбы.</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_5">
		<text>Ага-ага, давай заканчивай свою службу - моя очередь настала. Надеюсь, у «Греха» есть молитвы за упокой души?</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_6">
		<text>Это... нево...\n \nЯ не могу проиграть! Но...\n \n...есть ещё шанс. Не суждено мне сдаться так легко.\n \nНесмотря на преждевременность и слабость, выброс по-прежнему продолжается... И я всё ещё могу обуздать его мощью своего просветленного ума. И явить миру Ирий во всей его красе. Даже если преданность усилий заберёт мою жизнь. Я иду, о дивный новый мир...</text>
	</string>
	<string id="gen_greh_sabaoth_mortal_sin_generators_7">
		<text>Ну это мы ещё посмотрим, Чернобог, какой ты там мир увидишь...</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_challenge_0">
		<text>Как всегда крайне решительный, и столь же безнадёжно заблудший в потёмках лжи самому себе.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_challenge_1">
		<text>Ч-что это... Что за? Чёрт, что голоса у меня в голове... Что происходит?!</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_challenge_2">
		<text>Смотришь, но не желаешь лицезреть. Слышишь, но не желаешь внимать. Вознесён я был мощью, что Мастера даровали мне. И мощь эта не поддаётся твоему пониманию. Нет в тебе сил, чтобы остановить меня... от претворения в жизнь наших грёз.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_challenge_3">
		<text>Твою ж мать... Должен же быть способ добраться до тебя, пророк ты недоделанный!</text>
	</string>
	
	<string id="war_chernobog_final_0">
		<text>Место это - святыня наша. И не уготовано место тебе здесь, нет тебе позволения осквернять святыню своим присутствием.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_1">
		<text>Как же ты мне надоел... Пора промеж очей твоих выдать тебе отпевание свинцовое и прекратить уже это ад.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_100">
		<text>Будто бы это остановит меня. Распространение Зоны должно быть сдержано любой ценой!</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_110">
		<text>Разбежался! Хрен я тебе позволю увеличить Зону хотя бы на метр.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_120">
		<text>Ни тебе, ни сказкам твоим не остановить меня. Чёрта с два я тебе позволю эксплуатировать Зону таким макаром, чёрт ты поехавший!</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_2">
		<text>Не бывать тому. Не позволю осквернять насилием святое место. Конфликт решить нам должно... в другом месте.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_3">
		<text>Какого хрена... Ну теперь-то что!?</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_4">
		<text>Коль насилия жаждешь ты, его ты и получишь. И суждено будет Саркофагу стать твоим погребальным залом.</text>
	</string>
	<string id="war_chernobog_final_5">
		<text>Что-то я не особо-то и вижу, как имен...</text>
	</string>
	
</string_table>
