<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- (Monolith Mechanic - Jupiter factory) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Здравствуй, брат. Технической поддержкой собратьев в данной местности занимаюсь я.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader - Jupiter factory) -->
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>Брат, есть ли в округе тропы тайные для быстрого перемещения, неведомые червям? Желания огонь во мне горит - в очищении земли священной от неверных способствовать.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Да, брат. Брат пред тобой отвести не сможет, но собратья наши могут в патруль тебя взять с собой. Но надобно сначала тебе, брат, пожертвовать денег для братства. Но думает твой брат, что тебя нисколько это не удручает.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>Напомни мне наши маршруты и пожертвований стоимость.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Рыжий лес - 6,000 рублей;\nОкраины Припяти - 2,000 рублей;\nПрипять - 1,000 рублей.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>Я бы хотел попасть в одно из наших мест, брат.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Исполним. Куда тебе надобно?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>Рыжий лес. %c[d_orange][6,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>Окраины Припяти. %c[d_orange][2,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>Припять. %c[d_orange][1,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>Я передумал, брат.</text>
	</string>

	
<!-- Garry (Guide) -->
	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>Привет, сталкер. Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Здарова, брат. Меня Гариком зовут, вожу туда-сюда, но в основном по центру Зоны. Могу провести тебя в такие места, как: Росток, Припять, Рыжий лес, Затон и Путепровод.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>Можно ещё разок твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>Росток - 6,000 рублей;\nПрипять - 3,000 рублей;\nРыжий лес - 2,500 рублей;\n«Скадовск» - 2,000 рублей;\nПутепровод - 1,500 рублей.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Отведёшь меня в одно место?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Лады. Показывай, куда пойдем?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>Росток. %c[d_orange][6,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>Припять. %c[d_orange][3,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>Рыжий лес. %c[d_orange][2,500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>Путепровод. %c[d_orange][1,500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>«Скадовск». %c[d_orange][2,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

<!-- Loki (Freedom Leader) in Yanov -->
	<string id="loki_st_0">
		<text>Ты за главного тут?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_1">
		<text>Так оно и есть. Локи меня зовут, заместитель Лукаша на этой Станции.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_2">
		<text>Интересное имя... вроде божество Скандинавское так называли.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_3">
		<text>Всё верно. Прицепилось ко мне во время прорыва через «Выжигатель». Лихие времена были.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_4">
		<text>Расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_5">
		<text>А чего не рассказать, расскажу. Когда отключили чертов «Выжигатель», отряд мой выступил в поход на Север. Долго шли, места дикие кругом. Как только на горизонте ЧАЭС замаячила, начали себе место для лагеря искать. Нашли вокзал этот заброшенный, почистили, по-быстрому забаррикадировались и осели тут.\n \nДалее лихорадить Зону начало, а вскоре и «Долг» здесь появился. А места-то незнакомые, Зона нестабильной стала, а людей и без этого мало было. Знаешь, враг не враг, а кисель из мозгов в голове никому не пожелаешь.\nЗначит, заключили мы перемирие, договорившись на станции держать оружие в кобуре и ножи в ножнах. Но, само собой, вне её стен все идеологические разногласия вспыхивали вновь.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_6">
		<text>А что случилось с «Долгом»? А то не вижу я никого из них тут.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_7">
		<text>Боюсь, это вопрос, на который у меня нет однозначного ответа. Видишь ли, некоторое время назад на станции появился сталкер по имени Александр. Многим людям здесь оказал огромную помощь. Да что там! Благодаря ему даже обстановка стала дальше разряжаться: казалось бы, вот-вот и все разногласия даже снаружи сойдут на нет... Однако радость, увы, была недолгой. Собравшись с силами, «Монолит» начал отбивать назад свои потерянные территории...</text>
	</string>
	<string id="loki_st_8">
		<text>И что произошло дальше?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_9">
		<text>Шульга, командир экспедиционного отряда «Долга», решив, что не позволит монолитовцам вновь вернуть контроль над ситуацией, взял с собой всех добровольцев, которых только можно было найти, и отправился прямиком в Припять. Последнее, что от него было слышно: «не убирайте пиво, мы скоро вернёмся».\nА через некоторое время «Выжигатель» вновь заработал - и больше мы Шульгу с другими не видели.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_10">
		<text>И стоила ли его их жертва того?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_11">
		<text>...Не думаю. Всё началось с того, что им помогли спастись от выброса, но обстоятельства сложились как минимум таким образом, что они всё равно лишились разума...\n...А теперь они если и выпивают, то среди ходячих мертвецов и фанатиков.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_12">
		<text>...Печально.</text>
	</string>

	<string id="devushka_loki_help_0">
		<text>Локи! Мы гуманитарную помощь доставили.</text>
	</string>
	<string id="devushka_loki_help_1">
		<text>Просто отлично! Вы даже не представляете, насколько с этим здесь туго. Как там говорится, святое дело вернётся благом! Вот, приятель, держи комбез. Его хозяину он уже не понадобится.</text>
	</string>
	
	

	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>Эй, падхади, если торгаваться умеешь!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Приветствую, сталкер. Ну, что там у тебя?</text>
	</string>

	<!-- Trapper (Loner) in Yanov -->
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Я Зверобой. Не представляйся, не надо.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>С чем пришёл?</text>
	</string>
	
		<string id="jup_trapper_about_himself_0">
		<text>Чем ты занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_himself_1">
		<text>Мне кличку не просто так дали - я и правда зверобой. До недавнего времени охотился на мутантов, которые угрожали сталкерам. Теперь принимаю заказы и опыт молодым охотникам передаю. Обучаю их, рассказываю за охотничьи хитрости.\nТеперь моя личная тактика оставаться в живых - не покидать пределы этой базы.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_trapper_about_retire_0">
		<text>Почему ты завязал с охотой?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_retire_1">
		<text>Реакция уже не та. Вот Лис из-за этого и погиб... Он мне напарник был и друг, таких зверей вместе били! А потом как-то у Затона нарвались на двух химер - их тогда года полтора в Зоне не видели. Одна Лиса с ног сбила - я даже дробовик с плеча сорвать не успел. А когда вторую подранил, то обе сбежали... твари проклятые.</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
		<text>Расскажи мне об охоте на мутантов.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
		<text>Химеры - очень опасные хищники. Ночные. Заходят в темноте тебе за спину - и прыгают. Если знаешь, что рядом химера, то не упускай её из виду и друзьям спину прикрывать не забывай.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
		<text>Бюреры для нападения используют гравитацию. Будешь близко - он тебя отбросит, покажешься издали - бросит в тебя что потяжелее.\nТактика с ним такая: бей со средней дистанции - и, главное, на месте лишней секунды не стой. Только силы при этом береги, с оглядкой расходуй: бюрер может и оружие из рук вырвать своей гравитацией. Умеет он это дело хорошо, особенно если охотник подослаб.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
		<text>Полтергейсты бывают двух типов: одни гравитацией мечут в тебя предметы, другие стараются поджарить. Кто неопытный - начинает круги наматывать, а вот это как раз не надо. Есть у полтергейста одна особенность, даже две: слепой он и глухой. Не видит, не слышит, зато отлично чувствует всё, что движется в его поле. Опытный охотник с полтергейстом работает так: замер на время, выстрелил и опять замер.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
		<text>С псевдогигантом самое сложное - его убить: живучий он как танк. Самое эффективное, что могу посоветовать - пробуй дробью и взрывчаткой. Главное, помни: гигант расшвыряет всё, что не залито на два метра бетоном, сколько б оно ни весило. То есть атакуй его сверху - так лучше. Только убедись наверняка, что опора у тебя под ногами действительно прочная.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
		<text>Контролёр воюет против тебя мозгами. Не в смысле, что думает, а в смысле, что телепат он. Ты когда на него охотишься, почаще используй укрытия. Контролёр должен тебя видеть обязательно, а иначе у него не получится произвести направленный пси-удар.\nИ еще: бегать он совсем не умеет. Так что если совсем припрёт, попробуй угостить его гранатой.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
		<text>У меня сейчас дел много, так что давай в другой раз продолжим.</text>
	</string>


	<!-- -->
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Ты за медикаментами или так, поболтать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Ну давай, гляну...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Давай посмотрим, что там с тобой...\nНу, твоя печень больше, чем я ожидал, но это профессиональные издержки, не так ли? А так помимо этого ты здоров как бюрер.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Так-так, подлатать тебя и впрямь нужно. Но я не собираюсь этого делать за так. Цена моего внимания - 1,850 рублей для полного аспекта услуг, независимо от тяжести твоих ранений. Но за вывод радиации из твоего организма я накину отдельно - 1,480 рублей сверху.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>И что это значит? Что я уже труп?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
		<text>Хорошо, я заплачу тебе. В конце-то концов, нет смысла тащить с собой деньги в могилу.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
		<text>Блин, слишком дорого для меня.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
		<text>Вот спасибо, не буду я платить тебе. Уж лучше я сдохну!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
		<text>Нет у меня сейчас таких денег. Выводи только радиацию тогда.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
		<text>Аптечка у меня есть, так что избавь меня только от радиации.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
		<text>Минуточку... Ага, теперь ты как новенький. Гарантия два года, если ты не будешь покидать станцию «Янов», хех.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
		<text>В кредит я не работаю, приятель. Можешь попробовать и народными средствами подлечиться.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
		<text>Тогда безболезненной тебе смерти, приятель.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
		<text>Любой каприз за ваши деньги.</text>
	</string>

	<!-- -->
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Что расскажешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>С каким вопросом пришёл?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Расскажи мне о твоей роли в «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Это длинная история. Что именно ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Чем ты тут занимаешься?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>«Свобода» следит, чтобы разные официальные лица ничего не укрыли от обычных людей. Ты же знаешь, как бывает: только-только нашли какую-то лабораторию новую или документы, проливающие свет на тайну Зоны... так сразу трах-бах, военная операция. Убирают всё почище пылесоса. А единственный способ хоть что-то узнать - найти первыми.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Что привело вас к центру Зоны?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Все тут считают, что они имеют весомое значение, ну в Зоне. Не такое, как снаружи... Я имею ввиду в реальном мире за Кордоном. Ребятам просто по приколу было сходить посмотреть на новые места...\nШучу. Для нас это шанс найти что-то такое, отчего весь мир на уши станет. Ведь места тут практически безлюдные, если не считать фанатиков! Куда ни плюнь, везде что-то новое.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Нашли уже что-нибудь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Пару закрытых дверей, а также несколько новых столь же странных артов.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Как ты оказался в «Свободе»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Ну, как тебе сказать. Верхушка «Свободы» - это группа друзей, которые знали друг друга ещё до Зоны. Только вот тогда никто из них не был никакими лидерами: они были простыми хиппарями. Ну так когда я пробрался в Зону в поисках артефактов, то и наткнулся на знакомое лицо. А там и организовалось всё собой.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Что думаешь о «Долге»?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Дураки они - вот, что я думаю. Если б Воронин вытащил свою голову из задницы, то он бы отправил подкрепление, как это сделали мы, когда начали поступать первые донесения об активности «Монолита» в наших квадратах. Если б Шульга не был идиотом, он бы не пропал без вести, пытаясь защитить эту станцию. Если б рядовые долговцы имели на одну извилину больше, то они бы снарядили поисковые отряды, чтобы найти их друзей, а не вымещать всю свою злобу на нас.\nТьфу! Да каждый из них радовался бы жизни и жил на полную катушку сейчас, если бы они могли просто думать, а не пытаться уничтожить само чудо мироздания, которое мир когда-либо видел.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Ладно. Забудь об этом.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Как скажешь.</text>
	</string>

    <!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Приветствую тебя в моём индивидуальном райском уголке. Что, желаешь приобщиться к изобилию?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Пришёл расслабиться? Напитки мои так себе, но зато компания здесь дружелюбная и понимающая!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Подходи, брат! У меня как в Греции - всё есть!  Что тебе надо? Подкрепиться, накатить по сто грамм или же боеприпасами запастись?</text>
	</string>
	
	<string id="hawaiian_yanov_0">
		<text>Расскажи об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_yanov_1">
		<text>Добро пожаловать на станцию «Янов», брат! Станция, полная радушных людей! Место - где можно пообщаться с друзьями! Место - где можно выпить и предаться азартному веселью в перерывах между рейдами. Или тебя интересует что-то ещё? Пушки, патроны, колёса, травка? У меня как в Греции, брат!</text>
	</string>

	<!-- Hermann (Ecologist)-->
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Да? Я Вас слушаю.</text>
	</string>
	
	<string id="hermann_lab_0">
		<text>Расскажите мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="hermann_lab_1">
		<text>Особо нечего сказать. После того, как «Выжигатель» был отключён, я смог всеми правдами и неправдами снарядить и организовать данную исследовательскую экспедицию. К сожалению, к нам не приставили никакой охраны ввиду провала одной из параллельных нашей развёртке операций.\nС таким количеством аномальных образцов, но без какой-либо охраны, мы вынуждены прибегать к сотрудничеству со сталкерами. Нужно ли говорить, что наши условия работы оставляют желать лучшего... Как мы можем добиться значительного прогресса без какой-либо помощи извне?!</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Что привело Вас сюда?</text>
	</string>
	
	<string id="ozersky_oasis_0">
		<text>Знаете ли вы что-нибудь о так называемом «Оазисе»?</text>
	</string>
	<string id="ozersky_oasis_1">
		<text>Да, конечно. Более того, нам даже посчастливилось получить уникальный артефакт из этого места и провести ряд исследований. К великому сожалению, нам пришлось с ним расстаться после запроса из вышестоящих инстанций за пределами Зоны.\nНо самый удручающий факт заключается в том, что сталкер по имени Александр Дегтярёв, нашедший этот артефакт, пожелал оставить местонахождение «Оазиса» неизвестным.\n \nНадеюсь, нам удастся вновь найти это место... Вы даже не представляете, насколько наша экспедиция зависит от «Оазиса».</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Что привело Вас сюда?</text>
	</string>

	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>Пойди и скажи, чтобы %s тащил сюда свою задницу. Окей?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>Он что, не знает, что я занят? Скажи ему, чтобы он сам тащился сюда.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>Мне не платят за безделие. Пусть сам идёт.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>Чего? Может, ему ещё и кресло-каталку приволочь? Сгоняй за %s для меня.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>Где %s? Я не смогу починить, пока он не принесёт его ко мне.</text>
	</string>

	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>Если %s хочет его, так скажи ему, чтобы он пришёл и сам забрал.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>Ну-ка, повтори? Если ему надо, то пусть сам и приходит. Окей?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>Скажи этому чёрту лысому, чтобы сам пёрся сюда.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>Я не могу бросить товары без присмотра. Пусть сам топает, окей?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>Я что, похож на посыльного? %s пусть сам приходит, чтобы  забрать его.</text>
	</string>
</string_table>
