<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>Охренеть, так это ты с отрядом прорвался через «Выжигатель» и продержался там полгода?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Один из везунчиков. Да и какой полгода, что ты! Так, месяц-полтора. Меня Лукашем звать, брат. Здарова.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>И как оно там, за «Выжигателем»? Есть что рассказать?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>...Брат, слушай, вот без обид, знаю, что тебе интересно и всё в таком духе, но не хочу я прошлое ворошить. Выбрались - и то хорошо.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Ладно. Что уж там, я понимаю. И на том спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_eidolon_start_0">
		<text>Восславим же Монолит, брат мой.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>Я тут бортовой самописец нашёл.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>Рили, мэн? Давай его сюда. Посмотрим, что эти зольды замышляют.</text>
	</string>


	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Приветствую. Слушай, сталкера ищу, мне с ним поговорить надо. Слышал, у вас он - Лешим звать, есть такой у вас?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>Хм-м, ну, да, есть такой... так он внизу тусуется, спустись на первый этаж - там и найдёшь его.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Да? Отлично, спасибо тебе.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_5_help_0">
		<text>Со мной тут друг, который хотел тебя увидеть и которого ты наверняка знаешь.</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_1">
		<text>О, а вот и вы! Вы проходите, устраивайтесь! Вот, держите. Поможет избавиться от непонятного давящего на мозги ощущения - это всё от «Выжигателя» аура.\n \nКхм, в общем, вы двое приняли верное решение, когда решили прийти сюда. Дела у Локи пошли под откос, когда уроды эти монохромные отбили свои территории. Но с помощью этих медикаментов мы поможем спасти много жизней.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help1_0">
		<text>Как я понял, Хип ни разу не была за Радаром. Это правда?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_1">
		<text>Чистая. И я точно не могу сказать, что имею что-то против. Понимаешь, когда становишься непосредственным свидетелем того, как твои друзья лишаются разума, то стараешься впредь держаться подальше от того места, где это произошло. Это, а также тот факт, что сейчас бы ей пришлось бы воевать с «Долгом».\nОднако похоже, что теперь она полна решимости совершить вылазку на север.\n \nВ общем, слушайте: вам предстоит преодолеть путь до окрестностей бывшего завода радиотехнических материалов «Юпитер». Место хоть и опасное, но дорога к нему ещё опаснее - либо монолитовцы, либо зомби и пси-мутанты, либо всё вместе. Далее... В нескольких километрах к северо-западу от завода есть железнодорожная станция «Янов» - вот туда-то вам и надо. Если идти через Рыжий лес, то на западе от вертолётной площадки есть железнодорожная станция, пути которой пролегают как раз через «Янов». На станции найдёте её командира - Локи. Ему и вручите посылку.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_2">
		<text>Принято. Ну что, не будем тогда понапрасну терять время.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_3">
		<text>Нам нужно немного времени на подготовку, Лукаш. Сам понимаешь, в центр Зоны отправляемся.</text>
	</string>

	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
		<text>Мне бы хотелось узнать больше о жизни в «Свободе».</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
		<text>Ты же знаешь, кто такой Боб марли? Парни любят отмечать его день рождения. Только мало кто знает, это событие происходит лишь раз в году и только 6-го февраля. Тем не менее, к делу подходят с полной ответственностью! Одного только жидкого топлива достаточно, чтобы свалить псевдогиганта! Поэтому нужно быть уверенными, что у нас всё будет приготовлено на этот случай.\n \nНо шутки шутками, а иногда мне кажется, что зря мы базу именно здесь обустроили... Не у всех хватает сил выдержать побочные эффекты «Выжигателя» в течение нескольких лет, хоть бойцы всё же - то что надо. Но иногда, бывает, и откровенной дурью занимаются. Настолько откровенной, что Чехов, один из прошлых лидеров, думаю, мигом бы вышвырнул за пределы базы таких фрименов. Впрочем, что нам остаётся? Шарахаться в этих пси-кастрюлях, как яйцеголовые? Так ведь никто ж не знает, что эти хреновины им по-своему там мозги не промывают!</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
		<text>Армейцы как-то разработали бронежилет, ткань которого была пропитана специальным составом, способствующим заживлению ран носителя. Само собой, мы такой достали. Даже пытались создать свои броники на его основе, да только не выгорело дело. Однако решили, что было бы плохо пропадать таким данным, так что собрали всю информацию и выкатили её в открытый доступ для каждого желающего поэкспериментировать.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
		<text>Никто из наших не горит желанием прогуливаться через деревушку сосычей. Да, конечно, выглядит она пустой, да только никому не хочется проверять на своей шкуре, так ли это на самом деле. Но знаешь, что больше всего бесит? Это идея, что мы тут, понимаешь, выплёскиваем сексуальную энергию на несчастных кровососов, мать их. Или же только и делаем, что ширяемся очередной дозой. А ведь всё это началось с долговцев...\n \nВот послушай, что было на самом деле: отряд «Свободы» занимался поиском артефактов в деревне кровососов, в которой на тот момент уже был спецотряд «Долга», поджидающий наших ребят в засаде. Тогда-то мы думали, что фрименов всех убили, ан нет, долговцы всех повязали да бросили на свою арену на потеху своей публике, так сказать, за закрытыми дверями.\nГоворили, мол, если сосычей голыми руками завалят, то всех отпустят и даже эскорт пристроят до пределов нашей базы. Но это то, что языком начесали, а реальный исход, думаю, ты и сам можешь представить. Выступили они против двух кровососов, которых их заставили заломать на полу, а дальше... Свет, камера, мотор, млять... Скажем так, в Зоне зачастую монстры - это сами люди.\n \nДолгари слово хоть и сдержали, отпустив выживших восвояси, но выживших их было трудно назвать... Спустя какое-то время кто-то в петлю полез, а кто-то ствол в рот сунул. Остальные решили уйти по-другому - накачавшись всем, что было под рукой. И всё ради каких-то фотографий... больные ублюдки.\nОтветственных за такой беспредел мы нашли и поквитались. Но мы ещё не закончили. Мы - «Свобода»! А потому «Долгу» ещё только предстоит по-полной ответить за преступления против свободы.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
		<text>Мы хоть и все свои в доску, а стукачей терпеть не будем. Поймали как-то одного из наших, Павлика Морозова, итить, что сливал наши секреты и планы наёмникам. Результат? Как говорят на Западе, «snitches get stitches» - стукачи получают швы, то бишь. Сечёшь? Избавились мы как и от урода в семье, так и от его друзей.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
		<text>Меня заботит нынешнее состояние Зоны. Думаю, не помешало бы и высказаться тому, кто желает слушать.\n \nБуду честным, бро, жизнь в Зоне далеко не Майами Бич. Только сильнейшие, умные и те, кто может приспосабливаться, могут выжить здесь. Те же, кто тупы как пробка или безрассудны, погибают быстрее всех. Зона легко проглатывает тех, кто угрожает её существованию или ищет выгоду... Ну, а тех, кто уважает и относится к ней благосклонно, понимая, что без неё здесь не было бы и их - тех она награждает.\n \nВот почему «Свобода» прикладывает все усилия, чтобы сохранить Зону во всём её величии. Даже несмотря на все опасности, Зона - это место полное чудес. Тот, у кого ничего нет... Тот, кто потерял надежду... Они приходят сюда и находят новую цель. Даже какие-нибудь изобретатели или творческие личности - каждому их них будет даровано то, что они ищут.\n \nЭто ещё одна причина, по которой мы не можем позволить правительствам подмять под себя здесь всё. Они скорее огородят всё заборами, лентами, натыкают своих бункеров и загонят всех в клетки. То же касается и долговцев, которые столь рьяно желают уничтожения Зоны. Я же желаю, чтобы Зона по-прежнему существовала, когда вырастут дети моих детей. Хочу, чтобы они были свободны посетить это чудесное место без какого-либо разрешения государства или организаций, которые только и твердят, что можно делать, а что - нет. Это место предназначено для всего человечества. Не для кого-то одного особенного.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_6">
		<text>Полагаю, у тебя найдутся вопросы касательно наших взаимоотношений с рядом других кланов и групп?\nВо-первых, нейтралы - это наша кровь и то, за чем мы стоим. Тем не менее, категорически не советую доверять первому встречному сталкеру-одиночке, равно как и вступать в конфликт, так как каждый из них придерживается своего мировоззрения. А тут уж, как говорится, живи и дай жить другим.\n \nДалее... Бандиты. Вот кто первым назвал их так, м? Не пойми меня неправильно, да, есть среди них и откровенная шваль, которых я и сам не премину в лучший мир отправить. Но остальные? Жертвы долговской или военной пропаганды, которые оказались заклеймёнными остальным обществом, ведь большие дяди так сказали. А что на деле? Каждое живое существо старается выжить, вот они и выживают как могут. Но оставлять ценные вещи без присмотра рядом с ними всё же не надо.\n \nЛюди Душмана? Скользкие пиплы, но зачастую зависимые от нас. Всё, что их волнует - это деньги. И эти самые деньги сейчас им диктуют работать против военных. Иными словами, враг моего врага – мой друг. Однако держимся мы всё же на расстоянии. Так лучше для всех.\n \nЧто же до учёных, то будь моя воля, я б им уже давно всем выписал уведомление о выселении. Однако Скряга всё продолжает ездить по ушам, мол, нам нужны их припасы... да и Локи, как по мне, слишком вежлив с ними, оттого и не хочет поддерживать меня. В целом, «Свобода» позволяет себе уважать яйцеголовых и оставить их в покое. Даже с учётом того, что у них, как по мне, слишком инвазивные методы исследований.\n \nНасчёт долговцев и зольдов даже начинать не хочется, ты и так всё хорошо знаешь. «Монолит» же слишком сосредоточен на своём хвалёном куске камня, чем на самой Зоне.  Да ещё и делиться ничем не хотят, гады... Да и... Ни в коем случае не пытайся договориться или вразумить их, потому что «граната в зубы и вперёд» - их девиз. А уж стоит тебе только переступить за «Барьер», то тут уж целый Вьетнам начинается.\n \nЧто же до остальных или же малоизвестных групп, то они либо не представляют угрозы нашим целям, либо же предпочитают не попадаться нам на глаза.\nНа этом, пожалуй, всё.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
		<text>Мы пытаемся не ослаблять хватку, а потому стараемся вступать в бои с военными как можно чаще. Ведь если их не остановить, то они это райское место точно превратят в хренов зоопарк.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
		<text>Мы с радостью принимаем в свои ряды тех, кто считает Зону свободной от всяких правил и обязаловки - где ты можешь жить так, как посчитаешь правильным, опираясь лишь на собственный моральный компас.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
		<text>Забей на все остальные кланы, друг. Они все там повёрнутые на своём, так или иначе. Мы же - самая весёлая компания во всей Зоне. А Зона - просто чудо. Серьёзно. Аномалии, артефакты, да даже взять хоть мутантов... Хм-м. Нет, ну, не всех из них.\n \nВ любом случае, Зона должна быть открыта двадцать четыре на семь для всех людей! Как грится, «sharing is caring», да?\n \nДа и потом, почему бы просто не повеселиться? Никаких правил и строгой дисциплины, только верные друзья и напарники, на которых можно положиться в любой момент. Хочешь навернуть кружку пенного с друзьями? Валяй. Хочешь разукрасить монохромных в Санта-клаусов свинцом? Пф-ф, наслаждайся! Хочешь дать пинка «Долгу»? Будь как дома! Чем не свобода, а?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
		<text>Давай как-нибудь в другой раз, хорошо? У меня скоро совещание состоится.</text>
	</string>
	
<!-- (Freedom guide) -->
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Здарова, мужик, чем занят?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>Ничем, а ты хотел чего-то? Лешим меня звать, будем знакомы. Я здесь проводник и разведчик.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>И как тебе местная разведка, небось, много где побывал?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Тебе и не снилось, даже в аномалии пространственной побывал. Но это очень долгая история.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Хех, ладно, набиваться в слушатели не буду. Удачи тебе.</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Проведи меня куда-нибудь.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Сделаем! Тебе куды?</text>
	</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_2">
		<text>На «Янов». %c[d_orange][6,000 руб]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_5">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_8">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_3">
		<text>На Кордон. %c[d_orange][4,500 руб]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_6">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_9">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_4">
		<text>На Янтарь. %c[d_orange][5,000 руб]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_7">
		<text>А деньги ты не забыл?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_10">
		<text>Вот, держи.</text>
		</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>Мля... Забыл.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

</string_table>
