<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="voronin_living_legend_0">
		<text>Здравия желаю, товарищ генерал! Вы хотели меня видеть?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_1">
		<text>Вольно... Да, боец, вызывал тебя. Настали трудные времени: выбросы участились и проносятся с ещё большей силой, пси-установки на Янтаре и Радаре вновь активны, а «Монолит» без устали напирает, чтобы захватить ещё больше территорий. Однако не всё так безнадёжно.\n \nЛегендарный сталкер, имя которому Стрелок, вернулся. Хоть он и не был одним из нас, его решительность и приверженность своему делу не только чуть не стали причиной уничтожения «Монолита» как группировки, но и помогли ему проникать и производить атаку на ЧАЭС множество раз. Мы должны просить его о помощи. Его опыт и знания вместе с нашими ресурсами и бойцами могут позволить нам раз и навсегда уничтожить Зону.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_2">
		<text>Так точно, товарищ генерал! Будет сделано!\nБудут ли ещё инструкции?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_21">
		<text>Виноват, товарищ генерал. К сожалению, я не располагаю необходимым снаряжением для выполнения задачи.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_3">
		<text>Да и да. Вот твои инструкции: отправляйся на Большие болота и найди Доктора. Лидер «Чистого неба» оказал нам хорошую поддержку, предоставив информацию о его местонахождении и о том, как его найти. Живёт Доктор со своим псом в берлоге под разрушенным железнодорожным мостом, а проход туда довольно хорошо скрыт от простых сталкеров: следует идти от моста или старой лодочной станции на восток - там будет место, где забор из колючки проходит через старые камыши. Вот в этих самым камышах забора-то и нет - дырка! Вот координаты. И боец, запасись противорадиационной защитой - понадобится.\nЧто до Доктора, то он приходится Стрелку другом, так что наверняка знает больше деталей о его местоположении.\nВсё, боец. Ты свободен.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_living_legend_finish_0">
		<text>Разрешите доложить, товарищ генерал! Я вернулся для несения дальнейшей службы и дачи отчёта о выполнении задания.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_1">
		<text>Вольно. То, что ты вернулся, боец, уже впечатляет. С чем я тебя поздравляю. Каков статус выполнения задания?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_2">
		<text>Докладываю.
		\nЯ нашёл и встретил Стрелка с его новой группой. В составе его группы мы нанесли огромный урон «Монолиту», после чего нами из Саркофага был извлечён крайне редкий артефакт. Стрелок также содействовал и в передаче важной информации о Зоне и её секретах, предоставив все данные на флэшке. На ней информации больше, чем я смогу рассказать.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_3">
		<text>Отличная работа, боец! Нашли ли вы способ уничтожить Зону?</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_4">
		<text>Никак нет. Виноват, товарищ генерал!\nБоюсь, что это на данный момент не представляется возможным. Стрелок думал, что у него получится это сделать, когда он успешно проник на ЧАЭС пять лет назад, но он оказался неправ.\n
		\nОднако он заверил меня, что по-прежнему будет искать путь, чтобы очистить планету от этой заразы. Он также просил нас быть осторожными в преследовании такой же цели.</text>
	</string>
	<string id="voronin_living_legend_finish_5">
		<text>Печально... Но предсказуемо, учитывая то, с каким противником мы ведём борьбу. Тем не менее, мы должны оставаться преданными делу и продолжать прикладывать все силы к достижению нашей цели. Войны не выигрываются в одночасье. Мы продолжим наш освободительный поход.\n
		\nЧто до тебя, солдат, то ты прекрасно справился с поставленной задачей. А твой проявленный героизм заслуживает огромного уважения.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_living_legend_0">
		<text>Что там насчёт чёрта этого по кликухе Стрелок?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_1">
		<text>Небольшая игра в прятки с нехилым вознаграждением. Стрелок типа местная легенда тут: исследовал каждый угол и закуток в Зоне, отключил пси-установки на Янтаре и Радаре, а также вёл ожесточённые бои с «Монолитом».\n \nРяд источников сообщает также о том, что Стрелку удалось найти Исполнитель желаний и посетить его... несколько раз! Часть из разряда фольклора, а другая - уже была подтверждена нашими людьми. Но если хотя бы половина из того, что говорят о нём, правдива, то у него есть крайне ценные знания, которыми ему лучше поделиться.\n \nТвоя задача - это найти Стрелка и убедить его поделиться с нами всей необходимой информацией.\nПоверь на слово, попытки склонить его к сотрудничеству с нами через насилие никаким успехом не увенчаются... Так что найди другой способ: услуга за услуга, помощь в чём-либо... Что-то, что приведёт к сотрудничеству. Понял? За труды в этом деле я тебя не обижу.\n \nНу что, согласен на эту работу?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_2">
		<text>А вот это уже звучит как серьёзное дело. Да, я согласен.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_21">
		<text>Хм-м, звучит заманчиво, но, блин, в данный момент мне не до этого.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_3">
		<text>Мы со сталкерами не особо дружим, так что пока ты его ищешь, старайся не светиться. Слейся с одиночками и подыграй, если надо. Необходимо будет заслужить доверие, прежде чем раскрываться. А лучше вообще не раскрываться.\nГлавное убедись, что вся необходимая инфа у тебя до того, как они наставят на тебя стволы. Лады?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_4">
		<text>Хм. Работа под прикрытием? Оно мне всё больше и больше начинает нравиться.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_5">
		<text>Ха, я знал, что тебе это будет по душе.\nЗначит, смотри, что у нас по информации, деталям и прочим данным: гаврики из «Чистого неба» слили важную инфу о том, что есть человек один, Доктором кличут. Типа старый товарищ Стрелка. Живёт он на Больших болотах - это всё те же самые, на которых «Чистое небо» в партизанов играет. Если кто и в курсе какой-либо информации о нём, то это Доктор.\nБери противорадиационки и дуй к нему. Назад жду с инфой.\nДавай, удачной тебе охоты, дружбан. Я рассчитываю на тебя.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_living_legend_finish_0">
		<text>Ну что... Дело сделано!</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_1">
		<text>Говоришь, сделал? Нет, я, конечно же, знал, что ты тот ещё чёрт, но чтобы настолько... Уважуха, брат.\nНу, а теперь давай, рассказывай, что да как.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_2">
		<text>Окромя лютых историй за прошедшие годы да таких, что я б наверняка пулю себе в жбан пустил, случись это со мной? Ладно, слушай, что там было.\n
		\nЗначится, нашёл я этого Стрелка, но ввиду дальнейших обстоятельств мне пришлось сопровождать его вместе с отрядом прямиком в Саркофаг, обеспечивая всю необходимую поддержку. За время похода мне удалось узнать о некоторых секретах Зоны, а также обнаружить ряд секретных документов в не менее секретных подпольных лабораториях.\n
		\nСам же Стрелок хоть и не предоставил конкретно самих документов, но поделился всей информацией, которую он знал сам. Всё это на флэшке, что он мне предоставил.\n
		\nЧестно? Рассказывать всё - язык к хренам отвалится. Там, мать их, несколько десятков зашифрованных гигабайт информации обо всех тёмных и грязных делишках в Зоне, включая и её секреты.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_3">
		<text>Хм, этого очень даже хватит и без тех документов. Красава! Отличная работа. Наш клиент несомненно будет доволен. Глядишь, успех данной операции поднимет наш статус ещё выше.</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_4">
		<text>Хм, я, конечно, всё понимаю, но можем ли мы доверять эту инфу нашему клиенту?</text>
	</string>
	<string id="dushman_living_legend_finish_5">
		<text>Доверие? Не, мужик, я всё понимаю... наш клиент и без того серее серого, но по всей доступной мне инфе он не из разряда каких-то закомплексованных диктаторов, пугающих мир своими ядерными свистоперделками. Не ссы, братан, бабки бабками, но если мы весь мир - того, в труху, то кто нам эти бабки-то заплатит? То-то.
		\nЛадно. Вот твой гонорар. Можешь использовать как анти-стресс, если будут сниться кошмары, гы. Ну, или позажигать с тёлками на Большой земле, когда решишься завязать. К тому времени сможешь организовать себе гарем, или даже ЧВК...</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_living_legend_0">
		<text>Сидорович, что там насчёт Стрелка-то?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_1">
		<text>А дело вот в чём: мой старый знакомый - Меченый и Стрелок в одном лице - вернулся из мира мёртвых, хе-хе. Надёжные люди сообщили мне, что снова видели его в Зоне. Не аномалия или какая-то новая хреновина - это точно.\n
		\nМы со Стрелком раньше неплохо сработались... ты представь, он у меня даже на посыльных был. Начинали с мелких поручений, а кончили тем, что с моей помощью, а также Бармена и других торговцев, нам удалось помочь ему не только отключить «Выжигатель», но и пробраться в центр Зоны, в самый Саркофаг.\nЧто интересно вот: когда выяснилось, что Меченый и Стрелок - один и тот же человек, стал ясен ещё один факт - Стрелок проникал в Саркофаг несколько раз! Проблема только в том, что он так и не вернулся из последнего похода туда. Мы даже не знаем, что он видел там...\n
		\nМы уж думать начали, что он совсем с концами пропал, а то и вовсе к спецам попал, как он вдруг опять вернулся! Да ещё и шуму делает больше, чем когда-либо. Мне срочно нужны головастые и рукастые люди, которые способны найти Стрелка. Всё, что от тебя требуется, так это проверить слухи и найти Стрелка, ну и убедить его поделиться известной ему информацией о том, что он видел на ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_2">
		<text>Звучит неплохо. Так и быть, я в деле.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_21">
		<text>Предложение заманчивое, Сидорович. Да только у меня сейчас своих проблем воз и целая тележка. А тут ещё и подобные безумства...</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_3">
		<text>А-а, заблестели-то глаза, хе-хе. Значит так, слушай внимательно: пойдёшь на Болота, где живёт его знакомый, которого Доктором зовут. Спора поделился любопытной информацией о том, где именно живёт Док... Как оказалось, большинство сталкеров даже не задумывается о том, что за колючей проволокой может что-то быть.\nВ общем, найди его и расспроси обо всём, что он знает насчёт Стрелка. Ах да, не забудь у меня от радейки чего прикупить. Комбез, например, хе-е... Ну всё, нечего чернобыльского кота за яйца тянуть!</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_0">
		<text>Ну, здарова, Сидорович. Вернулся я.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_1">
		<text>Это-то я вижу, только я не вижу Стрелка. Ты его хоть нашёл?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_2">
		<text>Обижаешь, старик, обижаешь... Не то что нашёл, а даже побывал в его группе! Он поделился такой инфой насчёт Зоны, что просто «у-ух»! Мы даже побывали в самом, мать его, Саркофаге, ты представляешь?!\n
		\nВыяснилось, что Исполнитель желаний вполне реален, да только это одна большая ловушка - хреновина эта приманивает сталкеров, после чего промывает тем мозги, ну, а там - либо в труповозку ЗиЛ'овскую, либо в фанатики. Если б не видел всё воочию, то точно бы пальцем у виска покрутил да послал к доктору!\n
		\nДаже не знаю, как я теперь по ночам спать буду. Ближайшие несколько дней точно глаз не сомкну.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_3">
		<text>Хм-м... понятно. Я б сам сейчас покрутил пальцем да вышвырнул тебя из бункера, если б не знал, что в Зоне и не такое возможно... Собственно, теперь понятно, почему кроме распространения Зоны никаких внезапных богачей или царей на Земле так и не случилось. Теперь будет гораздо проще выбивать иллюзорную дурь из новичков, когда у тебя есть доказательства. Потому что они у тебя есть, не так ли?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_4">
		<text>А как же. Не только моё или Стрелка слово, но и флэшка с дофига какой секретной инфой аж на несколько чёртовых гигабайт. Вот, держи.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_living_legend_finish_5">
		<text>Кхм-хм... Отличная работа, сталкер. Я знал, что на тебя можно рассчитывать. Тебе удалось завершить то, что начал Стрелок пару лет назад. А теперь, когда «Выжигатель» вновь вырублен, мы сможем продвинуться дальше на север к ЧАЭС. Плюс миф об Исполнителе желаний окончательно развеян.
		\nВсё это позволит сталкерам сфокусироваться на реальных сокровищах Зоны, что, в свою очередь, принесёт и мне копеечку, хе-хе.\n
		\nВот тебе за выполненное задание и бонус за старания. Заработал.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_living_legend_0">
		<text>Стрелок? Я согласен помочь, но всё же хотелось бы подробно узнать, что тогда случилось между вами.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_1">
		<text>Понимаешь... Это скорее незаконченное дело, которое мы наконец-то сможем завершить. Тут ведь посмотри в чём дело: первопричиной всего этого, не побоюсь этих слов, рокового для «Чистого неба» великого похода в 2011 году являлось желание Лебедева успокоить Зону, которая хаотично реагировала, по его мнению, на проникновение в своё сердце одного конкретного сталкера и его группы.\nИми были Стрелок и его отряд. Они не только успешно прошли через «Выжигатель», но и многократно проникали на ЧАЭС. Последствиями их беспечности стали последующие после непредсказуемые выбросы разной силы и частоты.\n \nКак ты уже знаешь, Лебедев бросил практически все силы на то, чтобы остановить Стрелка от непредсказуемых последствий, которые, возможно, имели бы куда катастрофический эффект в противном случае. Проблема только в том, что из тех ребят, кто принимал участие в бою на ЧАЭС, почти никто не вернулся назад. Бойцы в Госпитале и Лиманске были вынуждены отступить в укрытия, чтобы переждать еще один Большой выброс, и вернуться на базу, потому что после этого выброса в эфире стояла гробовая тишина.\n \nМы понятия не имеем, был ли Стрелок непосредственной причиной той самой катастрофы или нет. Быть может, это Лебедев ошибся в своих теориях и прогнозах, и нам просто не следовало вмешиваться...\nМне не хочется посылать тебе в ещё одну погоню за Стрелком, потому что судьба тут явно не на нашей стороне, и нам бы следовало уже смириться с историей... но у «Чистого неба» накопилось достаточно вопросов, на которые хотелось бы знать ответы. Как минимум старожилы заслуживают правды.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_2">
		<text>Да уж, Холод, та еще история... Но раз уж ты так всё преподносишь, то это было бы неправильно по отношению к нашим ребятам. Да и мне самому интересно, что тогда произошло. Так что я в деле.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_21">
		<text>Не знаю... Может, нам стоит оставить его в покое? Какова вероятность, что мы просто повторим судьбу вместо извлечения уроков из гибели Лебедева?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_3">
		<text>Спасибо, приятель. Премного благодарен за понимание.\nНе хочу я, конечно, старика беспокоить, но у нас нет других зацепок...\n \nТебе надо будет найти Доктора, который живёт в отшельничестве ото всех недалеко от нас. Здесь на востоке, недалеко от разрушенного железнодорожного моста, забор из колючки проходит через камыши - так вот там забора-то и нет совсем! Но я тебя сразу предупреждаю: очагов радиации там - ого-го, если шаг в сторону сделаешь. Возьми с собой что-нибудь в защиту, а то и не добежишь обратно до профессора.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_living_legend_finish_0">
		<text>Привет, Холод. Сам не могу поверить, что вернулся, но вот он - я. Похоже, я знаю ответ на столь животрепещущий вопрос, касающийся судьбы наших ребят и прорыва к ЧАЭС...</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_1">
		<text>Ну, слава богу! Фу-ух, я ведь уже почти было начал думать, что судьба вновь от нас отвернулась. Рад, что ты остался жив.\nПрисаживайся да давай рассказывай, что ты узнал и нашел ли ты Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_2">
		<text>Нашёл. Да что там нашёл, даже встретился и поговорил с ним. Он поделился информацией, но, что самое главное, он ответил на главный вопрос, ответ на который, пожалуй, лишь разочарует...\n	\nПо информации, полученной Стрелком, Лебедев был прав: выбросы являются защитным механизмом Зоны, а их непредсказуемость является следствием проникновение нарушителей в самое сердце Зоны. Вмешательство же Стрелка с втянувшимся в это Лебедевым ещё сильнее усугубило положение дел. Так что ребята, что отдали жизни за то, чтобы остановить Стрелка, по сути дела, погубили сами себя.\n \nВ попытке остановить Стрелка никто не предугадал того фактора, что Зона рассмотрит и «Чистое небо» в качестве нарушителей. А ввиду численности наших бойцов у самых стен ЧАЭС... В общем, ребята вызвали парадокс, результатом которого стал тот мощный выброс, а они сами либо погибли, либо пополнили ряды зомбированных и «Монолита».\n \nНа флэшке также есть упоминания, подтверждаемые самим Стрелком, о прототипе  электромагнитного оружия, разработанного «Чистым небом», и которое Лебедев взял с собой... Оно прекрасно проявило себя и таки смогло остановить Стрелка, который сам стал жертвой эксперимента, близкого к зомбированию. К сожалению, как следует из тех же предоставленных данных на флэшке, оружие было захвачено «Монолитом» и претерпело серьёзные конструктивные и технические изменения. Новая же версия поступила в распоряжение элиты «Монолита». Наш прототип ЭМ-1, известный как и «Изделие-№62» или просто Гаусс-пушка, также «проявил» себя в ходе операции военных. Одно такое оружие обладает силой, способной сбить вертолёт...</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_3">
		<text>Да, ты действительно прав... Крайне печально узнать как правду, так и то, что мы несознательно способствовали усилению группировки «Монолит», что только привело к большим потерям среди людей...\n \nМы же ведь как... думали, что знаем Зону, что исследованного было достаточно для выводов и теорий, а оно воно как... Оказывается, Зона вполне способна постоять за себя и не требует никакой помощи. Эх... Жаль ребят. Очень жаль. Стоить почтить их память как подобает.\n \nЧто ж... По крайней мере, теперь мы можем перестать цепляться за наше прошлое и выбрать правильный для нас курс. Есть ли что-то ещё, о чём ты узнал и можешь поделиться?</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_4">
		<text>Довольно много, если честно. Пожалуй, и недели не хватит, чтобы рассказать обо всём: неудавшиеся секретные военные эксперименты, нарушающие все этические нормы; создание пси-полей; искажение реальности; подземные лаборатории - всё это лишь малая часть. Стрелок передал мне эту флэшку - здесь туча информации, исчисляющейся гигабайтами и собиравшейся на протяжении последних лет. Вот, держи её.</text>
	</string>
	<string id="cold_living_legend_finish_5">
		<text>Спасибо, братишка. Даже не представляю, чтобы мы без тебя делали... И я, и «Чистое небо» тебе очень обязаны. Я созову ветеранов, и мы обмозгуем крайне щепетильную информацию. А заодно почтим память павших товарищей... Это самое малое, что мы можем для них сделать.
		\nА флэшку я передам Каланче - он лучше знает, что со всем этим делать. А пока - вот, твоя награда. Ты её очень заслужил, друг.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_living_legend_0">
		<text>Стрелок? Что за сталкер такой буйный?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_1">
		<text>Это ж, считай, живая легенда среди нас, простых смертных. У этого сталкера настолько свинцовые шары, что он по Зоне в одних только трусах может бегать.\nПару лет назад он организовал поход к центру Зоны да такой, что по пути туда он, во-первых, помог нам отбить мощную атаку монолитовцев на «Барьер»; во-вторых, прошел Радар и отключил «Выжигатель», открыв всем доступ дальше на север; в-третьих, он добрался до ЧАЭС. И не раз, и даже не два! Да ещё и знатно проредил ряды монохромных. А ты всё «в чём дело? Что такое?»... Человек этот просто легендарнейшая личность.\n
		\nОн наверняка столько всего знает о Зоне... Что на ЧАЭС, что в Саркофаге, есть ли Исполнитель желаний... Мне бы очень хотелось найти и расспросить его обо всём этом. Зона столько всего может предложить, а Стрелок ведь наверняка знает больше всех вместе взятых! Так что... что ты скажешь на увлекательно приключение по следам Легенды?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_2">
		<text>Нет, Лукаш, если ты так ставишь этот вопрос, то конечно! Как от такого можно отказаться?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_21">
		<text>Легенды - это здорово. Только я вот боюсь, как бы не пополнил я их ряды... причём посмертно. Да и не уверен, что он решит помогать нам... Да и не готов я пока, соррян.</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_3">
		<text>Вот это я понимаю жажда знаний! Ха-ха. ГУД! Значит так, что мы имеем после инфы от старых контактов из «Чистого неба»: на северо-западе Больших болот живёт один олдмэн - Доктором кличут. И да, он реально может тебя заштопать. Так вот он, по слухам, один из друзей Стрелка. Смекаешь, да? Это будет прекрасным стартом поисков Легенды.\n \nНе забудь затариться водочкой или апгрейдами на костюм от радиации - её очагов вокруг его жилища, говорят, просто дофига!</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_living_legend_finish_0">
		<text>Э-ге-гей, Лукаш! Чекай, кто хоть не стал легендой, но зато вернулся живым!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_1">
		<text>Ну, офигеть! Какие люди в Голливуде! Ты где пропадал-то столько времени?! Мы ж уже... того... думали, что всё - пропал наш фримен! Ну, как оно?! Детали-детали, братишка, выкладывай детали!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_2">
		<text>Погоди, дай собраться с мыслями, а то я не уверен, что смогу всё точно передать словами...\n \nВ общем, нашёл я Стрелка. И ты был прав, яйца у него - во! Безбашенный просто мужик. Довелось побывать в его команде - я ж чуть, как говорится, в штаны не напрудил... причем не могу сказать: от счастья или страха. Помог им всем, чем мог, а заодно прорвался с ними аж на саму ЧАЭС, ты можешь в это поверить?! Монохромных видели столько, сколько за весь «Барьер», наверное, не наберётся. Но добрую их часть мы отлично положили.\n \nМы даже пробрались в Саркофаг... Если честно, мне кажется, что следующие пару месяцев я смогу ходить в сортир по ночам и без фонарика... Возможно, у меня даже два маленьких фримена будет... Кто знает!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_3">
		<text>Информация про размеры «Монолита» звучит крайне тревожно. Спасибо, что решил немножко поворошить их муравейник - это определённо займёт их на какое-то время и отвлечёт от нас... А вот всё остальное... Ты меня прям-таки заинтересовал не меньше Стрелка. Кстати, о нём самом. Что тебе удалось узнать-то?</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_4">
		<text>Очень много, Лукаш! Прям вообще выше крыши и даже наших вышек. Вкратце, могу сказать, что Зона - это результат неудавшегося эксперимента с ноосферой, или что-то того. Кучка яйцеголовых захотела сделать весь мир ярче и добрее, да только что-то не выгорело и получилось... ну, получилась Зона. Не слишком добрый мир с не слишком яркими красками, но ведь не без хороших сторон, да? Боюсь, я себе голову сломаю прочими вещами, которые он мне рассказал. Поэтому он дал мне флэшку со всей инфой, что у него была - там гигабайты всего, Лукаш. Я как увидел, так аж офигел!</text>
	</string>
	<string id="lukash_living_legend_finish_5">
		<text>Правда? Это хорошо, я гляну флэшку как можно скорее. Уже не могу дождаться момента, когда правительство и прочие структуры пойдут в отказ и будут кусать свои локти после публикации информации о Зоне. Будет и у нас подобие Викиликс, ха! А про Зону ты прав, бро. Может быть, она и не сахар, но, как минимум, возможности для всех она представляет огромные, причем свободно! Вот, держи презент от всей души. Ты заслужил это! Я даже не обижусь, если ты затянешь косячок, а то и три, и где-нибудь в казармах порелаксируешь неделю-две.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_living_legend_0">
		<text>Расскажите, пожалуйста, мне об этом сталкере и экспедиции, профессор.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_1">
		<text>Стрелок - это наш старый знакомый и действительно легендарный сталкер. Этот крайне смелый и находчивый молодой человек здорово помог нам продвинуться в понимании природы пси-излучения несколько лет назад. Да что там помог... Благодаря разработанному нами прототипу для защиты от пси-излучения он смог проникнуть в подземную лабораторию здесь, на Янтаре, и отключить пси-установку, избавив нас от бесконечных волн мутантов и фантомов. Кроме того, он даже успел поработать с нами в качестве главного научного консультанта от НИИЧАЗ. Но, к сожалению, это не продлилось долго...\nСегодня же пси-установка вновь активна, Стрелок считается пропавшим без вести, а «Монолит» восстановил своё влияние в северных частях Зоны. Да... никто не предполагал, что «Монолит» сможет отвоевать свои территории назад, но... грызня между группировками сыграла свою роль. Как говорится, «divide et impera».\n \nА теперь Стрелок внезапно вернулся! Мне хотелось бы увидеть и пообщаться со Стрелком вновь! Очень уж интересно узнать, что он видел и какой полезной для науки информацией он располагает. Кто знает - быть может, у него найдутся ответы и насчёт самой Зоны: как она возникла, почему она продолжает увеличиваться и как возникают выбросы... Ох, как бы нам очень пригодились все эти знания.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_2">
		<text>Я согласен с Вами, Профессор. Это ж определённо Нобелевская Премия, куча грантов, на которые мы можем продолжить наши исследования и опыты. А уж какую пользу для науки эта информация может представлять! Поразительно. Я так понимаю, Вы хотели бы, чтобы я нашёл Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_21">
		<text>Прошу прощения, Профессор, Вы знаете как сильно меня волнует наука, её прогресс и открытия! Однако в данный момент у меня нет возможности посвятить себя этому благородному делу... что уже говорить о том, что у меня просто нет необходимого снаряжения и охраны для выполнения такого задания.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_3">
		<text>О, это было бы просто замечательно, коллега! Я очень ценю Вашу инициативу. Просто счастье работать с такими людьми плечом к плечу.\n
		\nЯ помогу Вам, чем смогу.\nПрофессор Каланча, являющийся главным научным руководителем «Чистого неба», тоже выразил интерес в нахождении Стрелка, однако он не может покинуть лагерь группировки. Тем не менее, он оказал нам помощь в нахождении старого компаньона сталкера - Доктора. Насчёт его навыков, знаний и наличия диплома я, увы, не ручаюсь ничего говорить конкретного, но зато знаю, что это прекрасная возможность начать свои поиски оттуда.\nИ ещё, пока Вы не ушли, профессор Каланча посоветовал запастись противорадиационными препаратами - Доктор не любит гостей, а потому и место выбрал там, где их меньше всего. На этом всё.\nЖелаю Вам удачи и с нетерпением жду Вашего скорейшего возвращения, коллега!</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_living_legend_finish_0">
		<text>Профессор! Я вернулся!</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_1">
		<text>О, наконец-то, наконец-то! Несказанно рад Вашему возвращению, наш дорожащий коллега. Столько времени прошло... Боюсь, мы уже предположили самое худшее. Всё-таки отправились Вы без какой-либо охраны. Но что же это я... Научный интерес во мне прямо-таки трепещет! Жду не дождусь подробностей Вашего, кхм, путешествия, дорогой ассистент!
		\nНу-же, расскажите, что Вам удалось узнать? Смогли ли Вы найти Стрелка?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_2">
		<text>Да-да, Профессор! Я его не только нашёл, но мне также повезло и подискутировать с ним! Да что там подискутировать, мне даже довелось какое-то время быть в его отряде и оказывать поддержку во время нашего рейда к самой атомной станции!\n
		\nБогатых знаний Ваш знакомый, должен я сказать. Одно удовольствие было поговорить с ним на темы о Зоне.\nПо информации, предоставленной им, известно следующее:\n
		\nЗона - это результат вышедшего из-под контроля эксперимента с ноосферой, также известной как информационное поле земли. Те учёные, называющие себя «О-сознанием» собирались подключиться к ноосфере, чтобы исследовать возможность влиять на неё. Однако во время эксперимента произошёл пробой, и энергия ноосферы хлынула на землю, меняя всё вокруг. Именно так и образовалась аномалия, по-другому известная как Зона...\n
		\nЧто же до этих учёных:\n «О-сознание» - это группа исследователей, которые поставили перед собой цель изменить мир -  убрать всё тёмное, что породило человечество и сделать мир идеальным. Однако ни один человеческий разум не обладает достаточной мощью, чтобы взаимодействовать с ноосферой. Поэтому они и объединили свои сознания.\n
		\nК сожалению, ввиду сложившейся ситуации, Стрелку ничего не оставалось, кроме как попытаться остановить их всеми доступными средствами... Никто из тех исследователей не выжил.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_3">
		<text>...печально видеть, как слепая неосторожность коллег может привести к столь катастрофическим и ужасающим последствиям. У нас были веские причины полагать, что в Зоне присутствует антропогенный фактор. Ряд информации, предоставленной им же 5 лет назад, лишь подкрепил наши теории, а теперь у нас и полное тому подтверждение. Ведь, позвольте поинтересоваться, у Вас есть подтверждение все этому?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_4">
		<text>Конечно, Профессор. Стрелок доверил мне этот флэш-накопитель со всей информацией о Зоне, которую он собирал в течение нескольких лет. Вот, держите.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_living_legend_finish_5">
		<text>Благодарю Вас за проделанную работу. Мы как можно скорее проанализируем и оценим все полученные данные. Печальный опыт коллег из «О-сознания» несомненно поможет нам правильно распорядиться и использовать полученные знания.\nКак бы там ни было, коллега, благодаря Вам мы сделали огромный шаг к пониманию Зоны как явления. Это заслуживает поистине огромного уважения и признания!</text>
	</string>
	
	<string id="doctor_living_legend_0">
		<text>Доктор, если не ошибаюсь? Спокойно-спокойно, я проблем не ищу! Однако кого я ищу, так это нашего общего знакомого... Без понятия, в курсе ли Вы последних событий в Зоне сидя в этой пещере, однако сейчас то и дело проносятся новости, что Стрелка видели в Зоне то здесь, то там, а это значит - он всё-таки жив. Мне лишь надо знать, будут ли у Вас какие зацепки, где хоть примерно можно начать искать его? Уверяю, злого умысла нет да и дурачка я не включаю. Однако других вариантов у меня сейчас нет.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_1">
		<text>Эх, никак не оставят старика в покое... Погодите... Стрелок жив?! Вы в этом уверены?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_2">
		<text>Ото ж! Я очень сомневаюсь, что такое количество сталкеров по всей Зоне сразу ни с того ни с сего стало так бурно обсуждать его. Мне же было поручено найти его, потому что нам срочно нужна его помощь. Поэтому, как я предполагаю, мы оба заинтересованы в его сохранности. Ну так что, Вы можете предоставить какую-либо информацию относительно его возможного местонахождения?</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_3">
		<text>Ох, Стрелок... Даже спустя годы... Ах, да-да, простите меня... Воспоминания эти...\n \nСтрелок всегда старался скрываться от посторонних глаз. Ну, а с теми, что желали ему зла, он всегда мог справиться. Послушайте совет старика: будь я на Вашем месте, я бы не стал рисковать своей жизнью, если Вы что-то умалчиваете. Но если Вы и впрямь говорите правду...\n \nЗапоминайте или записывайте. Во всей Зоне есть только одно место, о котором я знаю и в котором может быть Стрелок - это его тайник в подземельях под «Агропромом». Вы сможете найти его там. Или по крайней мере информацию о том, где он может быть.\n \nВам следует найти лаз в подземелья рядом с северным комплексом, между цистернами-хранилищами. Уже внизу внимательно ищите вентиляционные выходы на стенах - один из них должен быть открыт. Именно там и находится его логово. Советую Вам быть крайне осторожными - Стрелок хорошо позаботился о том, чтобы оно было защищено от любопытных глаз.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_4">
		<text>...Ну, как минимум, Бобик Ваш снаружи не набросился на меня, а это уже что-то да говорит о доверии. В общем, я понял Вас, Доктор. Спасибо за помощь. Теперь же, похоже, настало время собираться в рейд.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_5">
		<text>Ещё один момент... Пожалуйста, если Вы встретите его... передайте ему, что его старый друг, то есть я, очень хочет с ним увидеться.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_6">
		<text>Я непременно передам ему это, когда... если найду его. Ну всё, пора в дорогу. Всего доброго!</text>
	</string>
	
	<string id="doctor_living_legend_strelok_0">
		<text>Доктор? Я нашёл Стрелка. Я передал ему Вашу просьбу, как Вы и просили.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_1">
		<text>Спасибо Вам, молодой человек. Я по-прежнему сомневаюсь, что он навестит меня... много воды утекло. Но я буду его ждать, больше мне ничего не остаётся.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_2">
		<text>Да... должен признаться, он показался слишком занятым своими делами. Он по-прежнему пытается решить проблему Зоны.</text>
	</string>
	<string id="doctor_living_legend_strelok_3">
		<text>Что ж... Полагаю, некоторые вещи не меняются, и Стрелок - одна из них. По крайней мере, старику приятно знать, что он всё еще жив. Позвольте мне ещё раз поблагодарить Вас, очень Вы мне помогли.</text>
	</string>
	
	<string id="barkeep_living_legend_0">
		<text>Бармен, слушай, не в службу, а в дружбу, мне нужна любая информация о Стрелке. У меня есть все основания считать, что он останавливался здесь. Известно ли тебе что-нибудь об этом?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_1">
		<text>В смысле, останавливался здесь - это в баре-то? Извиняй, разминулся ты с ним на пару дней...\n \nДа ты постой. Люди всё говорят, что шороху ты начал наводить знатного, так что я уж на твой счёт справки-то навёл. Скажем так, пусть и не по доброте душевной, но, так и быть, помогу тебе.\n \nВидишь ли, Стрелок-то не особо в духе был, но я ему, разумеется, рассказал, что Сидорович, Сахаров и Воронин ищут его, и всё же он был предельно прямолинеен и доходчив в том, что у него нет времени на какие-либо разговоры. Да и один он не был - с ним ещё четыре других сталкера, с которыми он и двинул на север, скупив половину запасов, что у меня были.\nЯ ему конечно же напомнил, что «Мозговарка» вновь раскочегарилась, да только он и глазом не повёл. Впрочем, если б я не был свидетелем его работы в прошлом, то подумал бы, что ещё одна кучка свихнувшихся сталкеров тронулась чердаком от всяких баек об Исполнителе и клондайках артефактов. Таких не удержишь...</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_2">
		<text>Это да... Так говоришь, он был с группой?</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_3">
		<text>Верно. Ребята крепкие и, судя по их лицам и экипировке, явно далеко не первый год в Зоне. В принципе, это была одна из причин, почему я не особо-то и пытался остановить Мече-... Стрелка от прохода через «Барьер». Мужик способней, чем кажется.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_4">
		<text>Понятно. Итак, что мы имеем: Стрелок со своей новоиспечённой группой, идущий через «Барьер» - последнее, где его возможно видели...\nТут дело-то в чём... Видишь ли, мне было поручено найти его, чтобы заручиться помощью, однако теперь... Казавшимся более-менее лёгкой поисковой операцией ещё минуту назад, сие мероприятие стало практически невыполнимой задачей, тьфу!</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_5">
		<text>А ты что хотел-то, приятель, прогулки по кисельным берегам? Не зря же ему приписывают звание живой легенды. Есть только одна причина, по которой он решился бы вновь проделывать путь с окраин в самое сердце - ЧАЭС. Она самая. Если ты думал, что преодолеть «Выжигатель» является «практически невыполнимой задачей», то добраться до ЧАЭС является чем-то сродни полёту в космос прямо сейчас.\n \nДаже военным не удалось это сделать: ни «Монолит», ни «Фарватер» - ни одна их этих операций не увенчалась каким-либо успехом, кроме потерь практически всего личного состава и техники. Вот такие дела.\n \nОднако вижу я, что настроен ты решительно. Напоминаешь Меченого в нашу первую встречу... Если ты действительно решишься пойти за ним, то тебе понадобится мощная защита как от пси-излучения, так и от полчищ фанатиков. И достать это надо будет достаточно быстро, пока Стрелок вновь не пропал с радаров.\nСахаров, что обитает на Янтаре, недавно наладил производство пси-шлемов в своё свободное время, так что можешь проведать его. Учти, что за просто так тебе прибор не вручат, так что готовься либо помогать им там с чем-нибудь, либо вытряхивай всё из схронов своих на круглую сумму.\nВ общем, как только решишь проблему с защитой, двигай к Церберу - это сталкер, что стоит на «Барьере», без конца отбивая атаки с севера. Он может помочь тебе с дальнейшими планами.</text>	
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_51">
		<text>А ты что хотел-то, приятель, прогулки по кисельным берегам? Не зря же ему приписывают звание живой легенды. Есть только одна причина, по которой он решился бы вновь проделывать путь с окраин в самое сердце - ЧАЭС. Она самая. Если ты думал, что преодолеть «Выжигатель» является «практически невыполнимой задачей», то добраться до ЧАЭС является чем-то сродни полёту в космос прямо сейчас.\n \nДаже военным не удалось это сделать: ни «Монолит», ни «Фарватер» - ни одна их этих операций не увенчалась каким-либо успехом, кроме потерь практически всего личного состава и техники. Вот такие дела.\n \nОднако вижу я, что настроен ты решительно. Напоминаешь Меченого в нашу первую встречу... Если ты действительно решишься пойти за ним, то тебе понадобится мощная защита как от пси-излучения, так и от полчищ фанатиков. И достать это надо будет достаточно быстро, пока Стрелок вновь не пропал с радаров.\nСахаров, что обитает на Янтаре, недавно наладил производство пси-шлемов в своё свободное время, так что можешь проведать его. Учти, что за просто так тебе прибор не вручат, так что готовься либо помогать им там с чем-нибудь, либо вытряхивай всё из схронов своих на круглую сумму.\nВ общем, как только решишь проблему с защитой, двигай к Церберу - это сталкер, что стоит на «Барьере», без конца отбивая атаки с севера. Он может помочь тебе с дальнейшими планами.\n \nДа, и не забывай про «Свободу». Сомневаюсь я, что они будут рады появлению долговца. Явно не после того, как вы у них гранатомётов пачку стащили.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_6">
		<text>Выхода нет. Это единственная зацепка, которая у меня есть. Придётся выложиться на полную. Спасибо за помощь.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_living_legend_7">
		<text>Всегда пожалуйста. Вот, за счёт заведения. Пригодится, когда будешь у пси-зон крутиться. Удачи в поисках.</text>
	</string>
	
	<string id="aslan_living_legend_0">
		<text>Хей, Аслан. Я иду по следу Стрелка, так вот он двинул на север. Есть идеи, как я могу туда попасть?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_1">
		<text>Знакомая кличка... Так, погоди. Стрелок... Это ж тот хрен, что Зону знает как свои пять пальцев... или сколько их там у него. Имя себя он знатное сделал, конечно.\n
		\nТак, ладно, что ты там спрашивал? Как пройти за «Выжигатель»? Слушай, ты если на тот свет собрался, то хоть хабар свой оставь - чего добру пропадать?</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_2">
		<text>Шути-шути. Только я говорю на полном серьёзе. Просто подкинь мне любую информацию о том, как быстро туда добраться.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_3">
		<text>Как быстро? Пиши завещание и топай на Радар - там с твоим бренным зомбированным мешком с костями разберётся «Монохром».\n
		\nЧто вытаращился-то? Вопросы поконкретней надо задавать, я тебе не контролёр. Нет быстрого способа, есть лишь долгий и всё равно опасный. Чеши к Церберу на Армейские склады. Сталкер этот сидит на «Барьере». Козлов монохромных во всех красках в расход пускает. Прямо-таки оружейный, мать его, Пикассо. А Радар - это жопа: пси-мутанты, стены аномалий, фонит от всего, что там только стоит, да плюс до кучи грёбаных фанатиков. Цербер, возможно, поможет с этим тебе. Это всё, что я могу тебе сказать.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_4">
		<text>У-у-У-у....\nТьфу. Баечник хренов... Ты не пугай, мы и так пуганые. А вот за информацию благодарочка.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_5">
		<text>Смейся-смейся. Твои похороны - не мои. Не забудь про Цербера.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_6">
		<text>Не забуду. Ну что, бывай, Аслан.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_7">
		<text>Ни пуха тебе, брат, да пусть ствол не клинит.</text>
	</string>
	<string id="aslan_living_legend_71">
		<text>Ага... Погоди, вот тебе в помощь пару колёс. В кармане завалялась пачка.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_dialog_0">
		<text>Здравствуй, сталкер. Что же привело тебя к границе мира живых и не очень?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_st_1">
		<text>А чего ж не рассказать-то. Звать Цербером меня. Повидал я таких вещей, что не каждому сталкеру приснятся. И за «Выжигателем» бывал не раз, когда тот мощность сбавлял. Даже ЧАЭС видел достаточно близко... настолько близко, что без оптики офигел от полчищ монолитовцев, охраняющих её. Потом и вовсе стал участником прорыва в Припять в 2012 году. А потом как-то всё и улеглось... Как монолитовцев попёрли, то блокпост этот и опустел, а добровольцев поди найди ещё, вот я и пристроился здесь. Как видишь, не зря.\n \nПримерно год назад на севере начали бесследно пропадать сталкеры, в связи с чем у нас возникли подозрения, что это дело рук очередного культа в Зоне, скрывающегося где-то в лесах, а то и вовсе на подступах к ЧАЭС, если слухи не врут... Пока по нам вновь не ударил «Монолит».\nМы не могли поверить в это, ведь их не видели шесть лет! А потом начали узнавать в убитых бывших друзей и товарищей, решившихся отправиться на поиски Исполнителя желаний...\n \nМеня не было с товарищами, чтобы помешать фанатикам отбить назад Припять и Радар, но позади есть ещё, за что стоит постоять. Никто и ничто не идёт в сравнение с фанатиками. Поэтому я здесь. Держу «Барьер» вместе со «Свободой», чтобы ни одна из этих мразей не прошла мимо нас. А уроды эти если и пробираются, то только во время выбросов, когда мы бессильны - у них-то там, похоже, уже от Камня своего в башке просто рагу, так что им совершенно по барабану на все эти выбросы. Поэтому у всех сталкеров здесь есть негласное правило - пускать любого монолитовца в расход. Всем от этого только легче будет.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_0">
		<text>Мне нужно догнать Стрелка, пока не поздно! Он должен был пройти через Радар совсем недавно. Видел ли ты его, брат?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_1">
		<text>А я знаю его, Стрелка-то. Встречались пару раз во время вылазок вглубь Зоны...\n \nИ таки да, ты верно мыслишь, проходил он тут да и не только... Помог со своими нам очередную попытку прорыва через «Барьер» отбить. Мы-то обычно и сами справляемся, но тут мы этих уродов прямо в мясорубку и закинули. Буквально за пару минут всю штурмовую группу монолитовцев и положили. Никто не ушёл.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_2">
		<text>Да уж, звучит как то ещё зрелище. Так, а что со Стрелком и его отрядом? Они ушли на Радар, и?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_3">
		<text>Верно сечёшь. Даже больше скажу, у каждого по навороченному пси-шлему было. Такие разве что только у учёных раздобыть можно - на коленке не сварганишь.\n \nЯ тебе так скажу, брат, я краем уха услышал пару раз упоминание бункера под «Выжигателем» и что им нужно куда-то попасть, так что вполне возможно, что они двинули как раз туда. Ну... или уже отсиживаются где-нибудь в центре с такими же смельчаками-удачниками.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_4">
		<text>Бляха, вот и приплыли... Одно дело искать обходной путь, но лезть прямиком под эту хреновину?! Чёрт-чёрт-чёрт... Выхода нет. Ничего не остаётся, кроме как и мне лезть туда.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_5">
		<text>Похоже на то. Но если и у тебя найдётся подобное устройство пси-защиты, то ты вполне можешь нагнать их, а то и... Хм-м... Слушай, братишка, доброе дело сделать сталкерскому братству не хочешь? А заодно и группу Стрелка найти?\n \nЯ вот прикинул, что если ты хочешь с ними пообщаться, то наверняка придётся показать, из чего ты сам сделан. И сдаётся мне, что что-то в духе отключения «Выжигателя мозгов» сто пудов продемонстрирует это на деле.\n...Ну так вот, с самим-то Стрелком подобная фигня сработала, когда он отключил установку пару лет тому назад - живая легенда теперь. Вот, собственно, и у тебя будет шанс встретиться с легендой, а то, глядишь, и самому ей стать. Ну, или вернуться оттуда в виде зомби. Но я лишь предложил - выбор целиком и полностью за тобой, приятель.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_6">
		<text>Мда... Приободрил ты меня, брат. В любо...</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_7">
		<text>Тихо! Что это... Вот, слышал?!\nМУЖИКИ! В ружьё!\n \nДавайте, мрази зомбированные. Поиграем...\n \nДружище, погнали. Поможешь нам оприходовать «Монолит»!</text>	
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_breakthrough_8">
		<text>Погнали!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_0">
		<text>Фух, чёрт возьми. Чуть было не прилетело...</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_1">
		<text>А ведь для нас это просто очередной день... Но ты не думай чего, ты тоже держался молодцом.\nТэк-с, ладно, надо бы прибрать тут всё да передохнуть. Но сперва! Ты нам очень помог, приятель, за что тебе большое человеческое спасибо. Я не привередлив, так что рад любой помощи здесь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_2">
		<text>Взаимно. И как часто они посылают отряды? Вполне возможно, что сейчас самое время рвать когти на Радар?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_3">
		<text>Верно мыслишь. Им понадобится достаточно много времени для перегруппировки, так что можешь использовать это окно для прорыва. Я бы помог тебе, но у меня тут, как сам видишь, вахта бессменная... Не фанатики, так зомби или мутанты прут.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_4">
		<text>Хорошо. Какой-нибудь совет напоследок?</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_5">
		<text>Есть такой. Будь осторожен и не отбрось там коньки, потому что аномалии, мутанты и патрули монолитовцев никуда не денутся. Дальше...\n...Ага, если тебе повезёт всё-таки отключить антенны, то топай сразу на Затон. Там найдёшь «Скадовск» - старое ржавое корыто, где укрываются сталкеры, которые оказались заперты в центре Зоны. А если тебе не удастся найти Стрелка на Радаре, то ржавая посудина - твоя лучшая зацепка. Заведует там всем Борода. Так вот он может помочь навести справки о Стрелке в тех местах.\nКак окажешься там, передай что ли Бороде привет от меня, ладно?\n \nА и ещё момент: в Припять лучше вообще не соваться, не сейчас - там будет просто осиное гнездо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_6">
		<text>Я ему это передам. Спасибо, Цербер.</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_7">
		<text>Ну, с богом, братишка. Береги себя там!</text>
	</string>
	<string id="stalker_gatekeeper_brainscorcher_71">
		<text>Удачной охоты тебе... наёмник. Хех.</text>
	</string>
	
	<string id="beard_living_legend_0">
		<text>Привет, Борода. Я тут к тебе с приветом от Цербера.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_1">
		<text>Ну-ка, ну-ка, этот чёртов разбойник всё ещё жив? Ха! Рад это слышать. Передай-ка ему как-ни-... так, погоди. Это ты с той стороны «Выжигателя» примчался? Ну, и как оно? С проводником пришёл, аль повезло мышкой мимо «Выжигателя» пробежать?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_2">
		<text>Хм, а я думал, новости по Зоне разносятся только так... А нет его больше. Электричество у наших монохромных друзей кончилось. Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_3">
		<text>Ха-ха-ха! Вот это новости! Дай-ка я тебе плесну холодненького. За счёт заведения! Не каждый день такие хорошие новости приходят на нашу посудину...
		\n«Выжигатель» этот гадский столько хороших ребят забрал... И речь не только о тех, кто пытался пробиться, но и о тех, кто находился рядом в момент включения. Не дай бог кому-нибудь такое пережить...\n \nЛадно, что-то я заболтался. По лицу вижу, что ты проделал такой путь точно не ради того, чтобы сказать «привет», не так ли?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_4">
		<text>Благодарю. Что же до дел, то ты совершенно прав. Я пытаюсь догнать сталкера по прозвищу Стрелок, который, предположительно, идёт к ЧАЭС. Ты не в курсе, где он сейчас может быть? Мне очень нужна его помощь. Это, считай, вопрос жизни и смерти.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_5">
		<text>А-а, Стрелок-то... Ну, он проходил тут недавно, пару дней назад, где-то так. Поболтали мы немного о здешней обстановке да проблемах насущных... да... Только теперь, когда «Выжигатель» вновь деактивирован, ситуация-то вернётся в старое русло ух как быстро!</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_6">
		<text>Ага-ага, а сказал ли он тебе что-нибудь о своих дальнейших планах? Куда идёт, где, может быть, собирается остановиться?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_7">
		<text>Н-нет... ничего столь конкретного не сказал. Стрелка разговорить о чём-то личном та ещё задача - он просто собрал всё необходимое и ушёл.\n \nНо только тут всё куда интереснее... Видишь ли, вчера вот один из его ребят вернулся. Молчаливый такой... кажется, Бродягой его зовут. Практически ничего не сказал, да мне и дела особого не было сталкера дёргать просто так, сам понимаешь, у нас тут не южный Кордон. Но раз уж ты говоришь, что отключил «Выжигатель мозгов», то тебе стоит самому с ним поговорить.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_8">
		<text>Спасибо, Борода, удружил. Не подкинешь идею, где его найти?</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_9">
		<text>Так вон же он, рядом с тобой. Серьёзный такой из себя сталкер в камуфлированной «Заре» и защитной маске, у него ещё пулемёт должен быть.\n \nПогоди ты, дам совет тебе хороший. Лучше ты ему на нервы не действуй. Знаешь, как говорят, «в тихом омуте да черти водятся»? Вот это тот случай. Выглядит он так, будто чердак болотной тварине снести готов одним ударом левой.</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_10">
		<text>Приму к сведению. Спасибо!</text>
	</string>
	<string id="beard_living_legend_11">
		<text>Всегда пожалуйста! Да и, к слову, держи - за заслуги перед сталкерским обществом, хе-хе. Ты возвращайся, если что! Наш «Скадовск» всегда на месте, никуда не уплывёт!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_0">
		<text>Уходи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog2_0">
		<text>Почему?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_underpass_0">
		<text>Двинули.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_revenge_0">
		<text>Когда я закончу с ним, то нечего будет хоронить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_raid_0">
		<text>Ух, гробы подорожают!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_0">
		<text>Эй, Бродяга. Мне нужно с тобой поговорить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_1">
		<text>А мне нет. Уходи, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_111">
		<text>А мне нет. Иди по своим делам, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_2">
		<text>Ага, сейчас. Спешу и падаю. Я специально на пузе через радиоактивные говны Радара полз, чтобы сказать «привет-пока».
		\nСерьёзно. Нужно поговорить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_3">
		<text>Хм-м, через Радар, значит, прошёл? И как ты миновал «Выжигатель»?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_4">
		<text>Получил от учёных пси-шлем да пошёл отключать «Выжигатель», чего тут говорить.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_5">
		<text>Так, хорошо. Я понял. Допустим, ты тот ещё сукин сын... Что конкретно от меня-то тебе нужно?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_6">
		<text>Мне сказали, что ты из группы Стрелка. А ещё мне также было поручено найти его... Нам очень нужна его помощь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_71">
		<text>Хм, «Чистое небо»? Зачем он вам? Говори.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_81">
		<text>Ничего, из-за чего стоило бы волноваться. Прошлое осталось в прошлом вместе с Лебедевым. Нам же просто нужны ответы на вопросы, ничего больше.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_72">
		<text>И какая дорога привела тебя сюда, сталкер? Деньги, информация, заказ?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_82">
		<text>Меня послал Сидорович. Ему интересно знать о находках Стрелка в центре Зоны.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_73">
		<text>Очередные яйцеголовые? Он уже всё рассказал вам. И нет, он не собирается участвовать в эксперименте по имплантации глаза плоти.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_83">
		<text>Нет, ни в коем случае! Нам бы очень хотелось разделить его знание о Зоне и её происхождении. Нами движет лишь научный интерес, сфокусированный на Зоне.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_74">
		<text>Вам наёмникам доверять - себе дороже будет. Вас ничего не интересует, кроме денег. Я не сдам своего друга какому-то левому мерку, готовому пустить пулю в затылок.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_84">
		<text>Расслабься. Мне была дана установка не прибегать ни к какому виду насилия. Никаких убийств. Если только это не требуется Стрелку. Мой работодатель хочет лишь, чтобы Стрелок согласился поделиться информацией о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_75">
		<text>А-а. «"Долг" победоносной поступью идёт на помощь мирным людям...» и всё такое. Избавить мир от Зоны, конечно, цель благородная. Да только методы у вас... слишком радикальные. Извиняй, боец.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_85">
		<text>Просто позволь мне переговорить со Стрелком, ладно? Он ведь, возможно, единственный, кто может знать о Зоне больше других.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_76">
		<text>А, фримен... Лучше бы тебе пойти вон в тот угол, забить там косячок да не париться.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_86">
		<text>Ха, а ты шутник. По тебе так и не скажешь. Смешно-смешно. Только мне и впрямь очень нужно поговорить со Стрелком. Мир должен знать о Зоне.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_9">
		<text>Господи, ну и упрямый же ты. Ладно. Я вернулся сюда, чтобы достать кое-что для отряда. Я уже было готовился двигать обратно, как вдруг - ты. Да ещё и говоришь, что «Выжигалку» отрубил. Это значит, что нам теперь всё надо делать в темпе.\n \nЗдесь на юго-западе есть заброшенный военный комплекс. Мне известно, что там до сих пор хранится секретное оружие. Принеси мне это оружие, и тогда поговорим по-серьёзному. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_10">
		<text>Замётано. Постараюсь найти, что смогу. Как оно хоть выглядит? Есть какие-нибудь мысли на этот счёт?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_start_11">
		<text>Мужик... Оружие на то и секретное, что о нём мало кто знает. По-моему, «Выжигателем» тебя всё-таки зацепило. Если оно там есть, то ты точно его найдёшь. По крайней мере, патроны к нему твои не подойдут.\nДвигай давай, а то время теряем.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_0">
		<text>Вот, взгляни на это. Оно?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_1">
		<text>Хм, да. Это оно. Неплохо, мужик. Если честно, я думал, что уже не увижу тебя опять. Хорошо, свою часть уговора ты выполнил. Что ты хочешь узнать?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_2">
		<text>Просто один серьёзный разговор со Стрелком по поводу Зоны и информации о ней, ведь он свидетелем чего только не стал, а уж чего он ещё лично узнал... К тому же у меня ещё и послание от его старого друга есть. Никаких выкрутасов и сюрпризов, я обещаю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_living_legend_fetch_complete_3">
		<text>Верно говоришь. Лучше, чтобы оно так и было.
		\nХорошо. Дай мне немного времени, я поработаю над этим.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_st_1">
		<text>Знаешь, что любопытство сделало с кошкой?\nА впрочем... ладно, скажем так, я тебя готов потерпеть.\nЯ и друг мой раньше были контрактниками. Да только радость наша длилась ровно до того момента, когда стало известно место дислокации - ЧЗО. Не потребовалось много времени, чтобы понять, в каких условиях будет наша служба и каким будет довольствие.\n \nКогда мы застукали наших сержантов на сходке со сталкерами, то сразу сообразили, что у последних жизнь получше будет. Мы думали... прикидывали... И вот однажды, когда нам выпало патрулирование, мы дезертировали. Благо все необходимые вещи были при нас. Переоделись да избавились от формы, после чего осели в Деревне новичков.\n \nС того момента и началась моя история. А теперь я обычный сталкер, каких много. Разве что с дисциплиной и боевой подготовкой.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_st_team_0">
		<text>Ты упомянул друга... И ты один из сталкеров группы Стрелка. А где остальные все?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_1">
		<text>Стрелок вместе со Швом остались в укрытии в Припяти. Я же вернулся сюда за тем самым оружием, что ты принёс.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_2">
		<text>Погоди. Ты пришёл из Припяти? Один? Разве город не кишит монолитовцами?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_3">
		<text>Всё так и есть. Было трудно, но и я не пальцем деланный. Не так много проблем могут устоять перед моим пулемётом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_4">
		<text>Понятно. Но выходит, что вас всего три человека?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_5">
		<text>...было пять.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_6">
		<text>Хм. Цербер сказал, что вы были ого-го, отбивая атаку на «Барьер». Что случилось-то потом?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_7">
		<text>Кх-кхм... Благодаря знаниям Стрелка о Зоне и способностям Путника находить безопасный путь через аномалии мы довольно быстро достигли Припяти. Ни мутанты, ни «Монолит» не могли нас остановить. Мы продолжали двигаться на северо-запад, когда вновь столкнулись с патрулями «Монолита». Четверо из нас заняли укрытие за раздолбанными машинами на улице, пока мой друг Прицел прикрывал нас с крыши. Именно тогда всё и пошло под откос...\n \nМы уже добивали остатки, когда я вдруг услышал автоматную очередь с позиции на крыше... Обернувшись, я увидел Прицела, падающего с 5 или 6 этажа на землю, а на крыше стоял этот ублюдок...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_8">
		<text>Один из фанатиков застал врасплох твоего друга?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_9">
		<text>Не просто фанатик. Он стоял наверху в своей странной броне и просто смотрел на нас. Я дёрнул ствол, чтобы всадить ему очередь промеж глаз, но он просто исчез. Не было смысла проверять Прицела - очередь в тело и пятый-шестой этаж сделают из тебя чёртов блин с вареньем...\nДа и этой ситуации хватило, чтобы подкрепления «Монолита» прибыли на место, из-за чего нам пришлось быстро отступать.\n \nМне удалось пришить парочку уродов, когда этот поехавший хрен с горы вновь появился. И не просто появился. Урод шёл под перекрёстным огнём и всё читал свои проповеди:\n«Я есмь Фантом,\nИзбранный «Монолитом»,\nПогибель неверных».\n \nИ он повторял одну и ту же фразу хрен-сколько-знает раз.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_10">
		<text>...Фантом?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_11">
		<text>Мы разделались с подкреплениями, убили или вывели из строя всех, кроме Фантома. Был момент, когда мы начали гасить по нему из всех стволов, но он продолжал наступать. Такое чувство, что пули даже не долетали до него. Не знаю, быть может, в него артефактов запихали столько, что от него пули просто к хренам отскакивают... но этот ублюдок смог попасть мне в руку. Путник тогда решил кончать его и вылез, да только и успел, что на спуск нажать - тварь эта кончила его первым.\nПотеряв ещё одного из наших, Стрелок просто кинул в Фантома гранату, после чего помог Шву вытащить меня оттуда...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_12">
		<text>Ничего себе. Но Стрелок же прибил его? Пули пулями, но граната под ноги... это ж совсем другой разговор.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_13">
		<text>Надейся. Пока Стрелок со Швом тащили меня с улицы, я держал место взрыва под прицелом. Фантом по-прежнему стоял там, но уже не преследовал.\n \nНе бывает такого дерьма, даже в Зоне... Одно дело арты топовые да костюм хороший, но совершенно другое - когда тебя поливают свинцом всего, а напоследок кормят гранатой. После такого не выживают. Даже псевдогиганты и те столько в тушу не берут.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_14">
		<text>Да уж... проклятый «Монолит». Получается, после этого вы добрались до укрытия, где тебя заштопали и отправили сюда за оружием, которое может убить этого... Фантома?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_15">
		<text>Угадал. Только это ещё не всё... До всего этого произошедшего мы пытались продвинуться вглубь города, да только монолитовцы словно знали каждый наш шаг. Нам пришлось ретироваться на окраины, ну, а потом произошло то, что ты уже знаешь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_16">
		<text>Понятно. Что если я помогу решить вашу проблему, а вы поможете мне? Что скажешь на такой расклад?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_st_team_17">
		<text>Звучит хорошо. Ладно. Так и быть, договорились. Я скоро двинусь обратно в Припять, готовь и проверяй снарягу да подваливай ко мне, когда будешь готов.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_join_0">
		<text>Готов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_1">
		<text>Отлично. Мы двинем через подземный путепровод «Припять-1» под «Юпитером». Местные проводники говорят, что там видели каких-то сталкеров. Наверняка кадавры местные... Они на самом-то деле безобидные, если их не трогать и не провоцировать. Дядька Яр с нами поделился их особенностями. Но вот снорки...\nВ общем, как бы там ни было, путепровод является самым быстрым и безопасным в нынешних реалиях путём в Припять и из неё, так что нам необходимо быть настороже в любом случае. Прикрываем друг друга если что.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_underpass_0">
		<text>И как ты оценишь их атаку по шкале от «просто жопа» и «прогулка в летний день»?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_1">
		<text>Мда... Херово. Уроды, похоже, за мной шли, или же готовили засаду на обратном пути. Но эти-то гаврики теперь в прошлом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_2">
		<text>Итак, что дальше?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_3">
		<text>Продолжаем идти. Если фанатики и знают про нас, то это было слишком просто. Смотри в оба - на случай появления этого Фантомаса чёртового. Да и твари эти наверняка ещё и мертвяков потревожили. Их тоже остерегайся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_4">
		<text>Понял. Готов как никогда.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_underpass_5">
		<text>Главное не переоценивай себя. Всё, двигаемся дальше.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_rogue_titan_0">
		<text>Нужна помощь?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_1">
		<text>Дело есть: заметили в округе псевдогиганта. Его мельтешение не только мозолит глаза, не давая сосредоточиться на дальнейших планах, но и представляет огромную опасность для нас всех - кто знает, когда этому отродью вздумается припереться сюда? Лови на КПК его последнее известное местонахождение. Ты знаешь, что делать.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_0">
		<text>Готово. Гигант больше не проблема.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_rogue_titan_complete_1">
		<text>Отлично. Спасибо тебе. Теперь всё, что нас волнует, так это «Монолит».</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_0">
		<text>Все готовы. Выдвигаемся.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_join_eidolon_1">
		<text>Вот. Держи оружие и боеприпасы к нему от Кардана. Оно должно покончить с Фантомом раз и навсегда. Запомни: Фантом - монолитовец в тяжёлом бронекостюме с «Заслоном». Держи дистанцию и ни в коем случае не приближайся к нему, целься строго в голову - чтобы наверняка.</text>
	</string>
	
	<string id="lost_stalker_strelok_dialog_0">
		<text>Слушаю.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_start_0">
		<text>Стрелок, я полагаю? Мы с Бродягой пришли, чтобы решить вашу проблему.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_1">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. Но от «Долга» не откажусь - очень к месту.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_11">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. Наёмник?.. Что вынудило Бродягу обращаться к тебе?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_12">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. Должно быть, ты хорошо его впечатлил. В любом случае, я всегда рад способному брату-сталкеру.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_13">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. «Чистое небо»? Я смотрю, вы достаточно упёртые ребята... Что вам от меня надо в этот раз?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_14">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. «Свобода», ну надо же. Главное, не лезь на рожон.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_15">
		<text>Да, это я. Честно говоря, не ожидал я, что Бродяга придёт с подкреплением со стороны. Сомневаюсь, что от учёных нам будет какая-нибудь польза в нашем положении... но лишнему стволу я сейчас рад как никогда. Потому что я надеюсь, что и ствол ты умеешь держать, а не только пробирки.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_2">
		<text>Бродяга сказал, что вы поможете мне, если я помогу вам. Тем более, мне нужно поговорить с тобой. Поверь, это очень важно.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_3">
		<text>Поговорить? Кажется, я знаю, о чём идет речь. Твой командир отправил тебя одного за мной, чтобы я тебе всё выложил на блюдечке с голубой каёмочкой?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_4">
		<text>Говоришь так, будто бы я далеко не первый.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_5">
		<text>Всему есть своя цена. За знание, которым я обладаю, я заплатил больше, чем мог бы себе позволить.\nНадеюсь, ты понимаешь, что я не стремлюсь разбрасываться имеющейся информацией просто так. Отчасти по той причине, что я и сам не до конца уверен в правильности ряда вещей.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_6">
		<text>В любом случае, я согласился помочь разрешить вашу проблему с «Монолитом» в обмен на информацию о Зоне. Да и Бродяга мне сказал, что такой вариант вполне справедлив.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_7">
		<text>Полагаю...\nОднако некоторые ответы я обязан получить сам. И только ЧАЭС может дать мне эти самые ответы, поэтому мы вновь идём туда. К сожалению, в этот раз всё куда сложнее, чем было «до».\n \nМистический боевик «Монолита» преследует нас и он уже убил двух наших ребят. Пройти мимо него или остальных монолитовцев, при этом не вступая в затяжные перестрелки, просто не представляется возможным.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_8">
		<text>Да, Бродяга рассказал о положении дел. Но мы нашли на Затоне секретное оружие, которое должно быть достаточно мощным, чтобы убить этого вашего Фантомаса. Всё, что осталось сделать - это найти его самого.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_start_9">
		<text>Ценю твою помощь. Да, думаю, с таким оружием мы сможем подготовиться к финальному рывку. Но сразу говорю: мы выступим против «Монолита» только когда будем уверены в полной боеготовности. А на данный момент мы точно не готовы...\nЕщё... Я тут услышал болтовню среди мужиков внизу, что Шву и Бродяге не дают покоя какие-то проблемы, так что им наверняка пригодится твоя помощь. Не пойми меня неправильно, я благодарен тебе, однако я не собираюсь терять ещё кого-либо под моим началом.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_st_1">
		<text>Я лишь простой сталкер, который бродил по Зоне в течение нескольких лет в поисках богатства и ответов на вопросы. Вместе с моими друзьями Клыком и Призраком мы были первыми, кто не только прошёл через «Выжигатель» и выжил, но и добрался до центра Зоны с момента катастрофы 2006 года.\nНо это было очень давно и память моя уже не та, что раньше. Иногда мысли перекликаются непонятными образами и картинками, смысл которых я не могу понять. Я в курсе того, что Клык и Призрак погибли от рук мутантов и наёмников. А что же насчёт меня? Голоса, погоня, выброс...\nНекоторое время я был известен под прозвищем Меченый - сталкером, который потерял память и которому было предназначено убить себя же. Но кем? Возможно, я расскажу тебе позже.\nПросто стоит сказать, что я раскрыл некоторые из потаённых секретов Зоны... за которые мне пришлось расплачиваться решениями, в правильности которых я не уверен и по сей день. Иногда они напоминают мне о себе... Неудивительно, что я не могу вспомнить последний раз, когда мне удавалось хорошо выспаться.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_strelok_doctor_0">
		<text>К слову, держи свои записи. Я нашёл их в твоём старом прибежище под Агропромом. О, и чуть не забыл! Я встретил Доктора. Старик этот совсем неважно выглядит... Он попросил меня передать тебе, чтобы ты не забывал о нём и хоть время от времени навещал. В самом деле, на вид не очень он.</text>
	</string>
	<string id="stalker_strelok_doctor_1">
		<text>Он всё ещё жив... Он единственный из старых друзей, кто у меня остался. Надеюсь, я ещё смогу его увидеть. Спасибо. Это очень многое для меня значит.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_x8_0">
		<text>Чем я могу помочь для подготовки боя с Фантомом?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_x8_1">
		<text>В этом районе есть ещё одна секретная лаборатория. В ней я ещё не был, но я подозреваю, что там есть часть решения загадки. Мне хотелось бы, чтобы ты отправился и проверил, остались ли там какие-нибудь документы или данные о Зоне, или с чем-либо связанным с ней.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_preparations_0">
		<text>Я закончил со всеми поручениями.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_preparations_1">
		<text>Отлично. Мы практически в полной боевой готовности. Возвращайся ко мне, когда ты тоже будешь готов.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_0">
		<text>Фух. Я готов!</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_eidolon_1">
		<text>К нам приближается разведотряд «Монолита». Видимо, узнали о нашем убежище... Как только мы закончим с ним, мы выдвинемся в центр города к дворцу культуры, который мы будем брать штурмом, чтобы выкурить Фантома. Как только он покажется, сразу кончаем его.\nНу, всё. С богом!</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_objective_0">
		<text>Ну, и как оно тебе против этой тварины?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_1">
		<text>Было трудно. Но я рад, что мы с ним закончили и он больше не будет нам мешать. Заодно мы отомстили отродью за Прицела и Путника.\n
		\nТам, похоже, на нём был какой-то артефакт... Бери себе, если хочешь. Можешь считать это наградой за помощь.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_2">
		<text>Уверен?\nЧто ж... Спасибо.\n \nКак бы там ни было, по моим скромным подсчётам, мы перебили около половины всех монолитовцев. Так что быть может всё-таки расскажешь, что ты ищешь-то в центре Зоны?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_3">
		<text>Ответы, как и ты. Для этого нам надо попасть на атомную станцию и найти осколок Исполнителя...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_4">
		<text>Так... прости, что!? Штурмовать ЧАЭС? Исполнитель желаний? Он что, реально существует?! Это же просто миф...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_5">
		<text>В каждой легенде есть доля правды. Исполнитель существует, поверь. Я видел его собственным глазами. В прошлых рейдах мне уже удавалось проникнуть на ЧАЭС. В этот раз даже Фантом не смог нас остановить, так что будет ещё легче.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_51">
		<text>Мда, одним словом, наёмники... Просто знай, что в каждой легенде есть доля правды. Исполнитель желаний реален, поверь. Я видел его собственным глазами. Мне удавалось проникнуть на ЧАЭС одному несколько раз в прошлых моих походах в центр. В этот раз даже Фантом не смог нас остановить, так что с твоей помощью будет куда легче.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_6">
		<text>Это просто безумие... У тебя хоть есть рабочий план, как штурмовать станцию?!</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_7">
		<text>А то ж, брат! Будем действовать по-старинке.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_71">
		<text>Слушай, приятель, просто положись на меня. Я знаю, что делаю. Следуй за нами и прикрывай, пока мы не дойдём до Саркофага - там ты можешь либо искать более безопасный путь во внутрь, либо же сигать вместе с нами в лаз по-старинке.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_8">
		<text>Уже не могу дождаться этого «чего-то», что стоило всех этих усилий и безумств.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_9">
		<text>Ты уже близок к ответам если не на все, то на большинство своих вопросов. Тебе следует идти с нами на станцию. Некоторые вещи лучше увидеть воочию, чем пересказывать. Если нам удастся заполучить «Осколок Монолита», я расскажу всё, что ты хочешь узнать.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_10">
		<text>Хорошо-хорошо. Я уже повидал достаточно всякой чертовщины, чтобы начать верить всему, что ты говоришь. Я пойду с вами.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_objective_11">
		<text>Вот и славно. Тщательно приготовься. Этот рейд отличается от всех тех, в которых ты бывал. Вот тебе за пережитое и... Да, держи декодер на всякий случай. Никто не знает, что могло поменяться на ЧАЭС, но он в прошлом уже помог взломать дверь в центр управления Монолитом.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_strelok_answers_0">
		<text>Стрелок, я сделал всё, что ты просил. Бери «Осколок». Надеюсь, теперь ты сможешь ответить на мои вопросы, когда получил то, что хотел.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_1">
		<text>Я обещал. Но сперва я хочу поблагодарить тебя за всю ту помощь, что ты оказал нам. А теперь можешь задавать вопросы - я постараюсь ответить на них.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_21">
		<text>Расскажи, что такое Зона.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_211">
		<text>Зона не является ни чудом, ни чистым проявлением зла, даже её происхождение не является естественным. Около десяти лет назад группа учёных, обнаружив таинственное информационное поле, окутывающее Землю и называющееся ноосферой, решила провести секретный эксперимент.\n \nЭти учёные считали, что с помощью ноосферы им будет под силу влиять на всё население нашей планеты. Они хотели искоренить само существование насилия и жадности на уровне сознания.\nНо ни одному человеку не было  под силу обуздать такое количество энергии, поэтому они решили соединить их разумы в одно целое, чтобы стать «О-Сознанием», подключённым к множеству чрезвычайно мощных генераторов.\nКак и следовало ожидать, во время эксперимента что-то пошло не так - возникла брешь в ноосфере, в результате которой потоки неконтролируемой энергии хлынули на Землю, создав Зону в её нынешнем виде.
		</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_212">
		<text>Расскажи об этом «О-Сознании». Кто или что это?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_213">
		<text>Они были группой чересчур амбициозных учёных. Они считали, что могут исправить человечество, используя то, что они сами едва понимали. Думаю, они осознавали всевозможные риски, но всё равно сделали то, что хотели. Они понятия не имели, что своими действиями укладывали свой путь прямиком в ад...
		\nУ меня были большие сомнения насчёт их намерений после того, как я испытал их радикальный подход на собственной шкуре. Ради достижения своей цели они даже создали подобие общего разума - путём соединения разума каждого учёного друг с другом. Они создали Зону... Они создали пси-установки... Они стали причиной появления мутантов, зомбированных и «Монолита». Последние вместе с пси-установками были частью их защиты от всех сталкеров, людей и мира. Они были теми, кто создал и поместил Исполнитель желаний в Саркофаг.\n \nУ меня был выбор и я его сделал... Я убил их.</text>
		</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_214">
		<text>Расскажи мне об Исполнителе желаний. Что это вообще такое?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_215">
		<text>Монолит... Исполнитель... Всё это одно и то же - ловушка, целью которой было заманивать сталкеров, что слишком близко подобрались к правде. Зная, что ими движут низменные желания, «О-Сознание» создало Монолит, который обещал исполнить всё, что те сталкеры пожелают. Таким образом «О-Сознание» получило возможность захватывать сталкеров, промывать им мозги и обращать их в своих воинов или агентов. Я видел его собственными глазами, и я не уверен, что я смог достаточно долго сопротивляться ему. У меня такое ощущение, что я что-то загадал... Я не помню некоторых вещей...\n \nВ 2012 году, когда я вернулся на станцию, я смог сопротивляться воздействию Монолита достаточно долго и у меня нет желания когда-либо это повторять. Хотя мне было интересно, возымело ли уничтожение «О-Сознания» какой-нибудь эффект...\n \nЧуть позже до меня донеслись слухи об «Осколке Монолита».</text>
		</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_216">
		<text>Расскажи мне об этом «Осколке Монолита». Что это за артефакт такой?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_217">
		<text>Название говорит само за себя. По имеющейся у меня информации, когда «О-Сознание» было уничтожено, Монолит тоже был повреждён и часть его была отломана. Позже какой-то сталкер смог проникнуть в Саркофаг, где он его и нашёл. Как я понимаю, он нашёл то, чего никто не должен был найти, и ему пришлось спасаться бегством, оставив «Осколок» прибывшим на место монолитовцам.\n \nИстория об этом быстро пополнила список легенд и баек у костров. Я же понимал, что это могло быть правдой, поэтому я и вернулся, чтобы найти его. По правде говоря, я сомневаюсь, что это - кусок Исполнителя с небольшим количеством его силы... Но даже если это так, то столь крохотный кусочек наверняка таит в себе секреты, которые ни один из старых документов не сможет раскрыть.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_22">
		<text>Расскажи мне о выбросах.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_221">
		<text>Брешь в ноосфере, что привела к образованию Зоны, которую мы знаем сегодня, переполнена избыточной псионической энергией. Раньше эта энергия контролировалась и выплёскивалась намеренно. Однако без какого-либо контроля она просто накапливается до критических значений, и когда она больше не может быть сдержана, выбрасывается и проносится по всей Зоне.\nПоэтому вместо редких, но мощных выбросов, целью которых в основном было устранение неугодных Группе, сейчас выбросы происходят слабые, но регулярные и непредсказуемые по своей частоте, всё равно убивающие всё живое на своём пути. Я не уверен, что это был равноценный обмен....</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_23">
		<text>Расскажи об аномалиях.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_231">
		<text>Это миниатюрные трещины в ноосфере. Или небольшие кусочки реальности, на которые воздействует энергия настолько сильная, что они нарушают законы физики. Я не совсем уверен.\n \nКаждый раз, когда происходит выброс, старые аномалии меняют местоположение или исчезают, и появляются новые. А артефакты... многие из них раньше были простыми предметами и вещами, которые были изменены аномальной энергией. Иногда мне кажется, что новые артефакты рождаются исключительно благодаря желаниям местных сталкеров. Вполне вероятно, что их формирует и человеческая жадность, прочие пороки и страх.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_24">
		<text>Расскажи мне о мутантах.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_241">
		<text>Не дай себя обмануть всеми теми теориями, что они все - результат воздействия радиации. Нет, собаки и кошки - возможно, так и есть. Но вот остальные...
		\nХимеры, контролёры, бюреры, снорки, псевдогиганты - эти-то все являются продуктом человеческой деятельности в лабораториях внутри Зоны, контролируемых всё той же Группой. Они проводили не только генетические, но и опыты с использованием энергии ноосферы. Именно поэтому можно заметить, как мутанты и Зона действуют «сообща». Мутанты являются одной из линий обороны «О-Сознания».</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_25">
		<text>Что произошло с «Чистым небом» во время штурма ЧАЭС в 2011-ом году?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_251">
		<text>«Чистое небо»... они знали о Зоне больше остальных, не считая «О-Сознания». Но, очевидно, они знали недостаточно много о ней. Они догадались, что мои попытки проникнуть в сердце Зоны были причиной более частых и сильных выбросов. Они попытались остановить меня, быстро становясь той же причиной выбросов, которой был и я.\n
		\nЭто был самый грандиозный штурм ЧАЭС силами сталкеров, который я когда-либо видел. К сожалению, он был обречен на провал с самого возникновения плана. Они гнали меня через Рыжий лес, где я смог оторваться от них через окрестности «Юпитера», однако они продолжили поход через Лиманск и Госпиталь аж к самим подступам станции.
		\nИм почти удалось остановить меня, однако «О-Сознание» не стало разбираться - каждый из там присутствующих был опасен для них. Всех накрыло тем Большим выбросом. Это также было последним, что я помню перед тем, как всё вокруг затянуло красной пеленой.
		\nПо моему мнению, они откусили больше, чем смогли проглотить, что и стало причиной их гибели... А из сведений, что мне удалось найти позже, узнал, что электромагнитное оружие, являющееся их экспериментальной разработкой, попало в арсенал «Монолита», который сделал из неё смертоносное оружие. По сути, они ещё и стали причиной технического преимущества фанатиков.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_26">
		<text>Есть ли хоть какой-нибудь способ уничтожить Зону и остановить всё это безумие?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_261">
		<text>Я уже пытался, но сделал всё только хуже. Я думал, что уничтожения «О-Сознания» будет достаточно, однако теперь выбросы происходят чаще, чем когда-либо, а мутанты, аномалии и «Монолит» - они по-прежнему здесь.\n
		\nЯ раскрыл происхождение Зоны, но не нашёл способов уничтожить её. Теперь точно никто не знает как и можно ли это сделать. Но я буду пытаться. Возможно, Осколок раскроет больше. Или же документы из прочих секретных комплексов... На данный момент нам ничего неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_27">
		<text>Мне известно, что в 2011-ом году «Чистое небо» наняло наёмника по прозвищу Шрам, чтобы остановить тебя. Знаешь ли ты что-нибудь, что могло с ним случиться?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_271">
		<text>Шрам... Да, я помню его. По крайней мере, некоторые моменты. «Чистое небо» считало своим долгом остановить меня прежде, чем я смогу достичь центра Зоны, поэтому они наняли его. Он нагнал меня в Рыжем лесу и практически догнал, но мне удалось уйти.
		\nКлыку повезло меньше... Не знаю, был ли это тот же самый Шрам... В Зоне много наёмников со шрамами. \n
		\nКак бы там ни было, «Чистое небо» и Шрам настигли меня ЧАЭС, с помощью какого-то оружия им удалось вывести мой пси-шлем из строя, после чего всё затянулось красной пеленой. Потом я уже узнал, что произошёл ещё один Большой выброс...
		\nПодозреваю, что он погиб. Это в лучшем случае. В худшем... мог стать зомбированным или вовсе одним из монолитовцев. С его-то навыками и опытом. В любом случае, я его больше не видел.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_28">
		<text>В недалёком прошлом, когда тебя все знали как Меченого, ты координировал действия и работал вместе с Барменом и Сидоровичем. Почему же ты не вернулся к ним?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_281">
		<text>Я достиг ЧАЭС, я видел Монолит, я разговаривал с «О-Сознанием»... а потом, после вновь развязавшейся перестрелки, я их убил. Я был измотан и не ощущал вообще ничего. Не знаю даже, что случилось потом. Я бродил по северу Зоны некоторое время, пока не наткнулся на военных, что оказались запертыми в ловушке на окраинах Припяти.\n
		\nМы покинули Зону во время спасательной операции, после чего меня назначили советником по делам, связанными с Зоной, но... я так и не смог противиться её зову. В скором времени я их оставил и вернулся сюда. Вопросы и сомнения до сих пор беспокоят меня. Я был слишком занят поисками ответов.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_29">
		<text>Я не могу поверить, что созданию Зоны способствовал человек. Я видел те пси-установки... Но... сама Зона? Как им это удалось?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_291">
		<text>С помощью чего-то мощного... Я думаю, что сама ЧАЭС имеет к этому прямое отношение.
		\nВполне вероятно, «О-Сознание» использовало всё ещё работающие в то время реакторы ради своих нужд. Я также слышал слухи о секретном полигоне дальше на севере, в глубине Зоны, на котором искажается сама реальность, кроме обычных опасностей: мутанты, бесконечные поля аномалий и боевики «Монолита», а также комплекс генераторов, которые были использованы в ходе провалившегося эксперимента в 2006 году. Эти генераторы упоминаются в документах, что ты принёс мне. Быть может, я найду их позже.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_3">
		<text>Столько информации, которую надо ещё пережевать... В такое трудно поверить и, честно говоря, я совру, если скажу, что я поверил во всё тобой сказанное...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_4">
		<text>Всё, что я могу предложить, так это фрагменты знания: совершенно секретные документы, заброшенные подземные лаборатории, передовые и сложные устройства, личный опыт и наблюдения... Зона никогда не будет лёгкой для понимания.\n \nМы словно пещерные люди, которые по чистой случайности высекли искру из камня и зажгли пламя. Мы понятия не имеем, что только что произошло и на что мы смотрим, пока то пламя распространяется и поглощает всё вокруг.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_5">
		<text>Похоже, это всё, что мне было нужно. Что ж... спасибо тебе за всё, Стрелок. Не уверен, что хоть кто-нибудь поверит во всё это, но, эй, это Зона - здесь всё возможно. Мне теперь нужно возвращаться к своим, а что до тебя?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_6">
		<text>У меня есть цель, которая отдаляется от меня всё дальше и дальше каждый раз, когда мне удаётся продвинуться вперёд. Зона по-прежнему таит в себе множество секретов далеко за пределами ЧАЭС, равно как и неисследованные области, которые могут дать ещё больше вопросов и ответов. Кто знает...
		\nЯ не уверен, что это всё стоило всех тех жизней, отданных по пути сюда... и я никогда не буду уверен...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_71">
		<text>Не думаю, что ребята в лагере буду рады услышать правду о трагической судьбе группировки и событиях на ЧАЭС. В конце концов, всё было напрасно...</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_711">
		<text>Зона сыграла со всеми нами злую шутку. У нас нет каких-либо причин враждовать друг с другом - есть только уроки, требующие усвоения. Как бы там ни было, нет худа без добра.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_712">
		<text>Думаю, ты прав. Холод и ребята просто хотели знать...
		\nВ любом случае, мы гарантируем, что событий 2011-го года не повторится. Мы вынесли тяжёлый урок и мы его усвоили. Мы вернёмся к прежним идеям и продолжим заниматься исследованиями, а не войнами.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_72">
		<text>Я знаю в Деревне некоторых людей, которые не обрадуются тому факту, что Исполнитель - одна большая ловушка.
		\nНо если они никогда не смогут добраться до атомной станции, то это будет для их же собственного блага. Да и Сидорович тоже наконец-то сможет получить ряд ответов на свои вопросы.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_721">
		<text>...Когда я ещё только начинал своё дело в Зоне, я был совершенно другим человеком - тоже движимым жаждой приключений и тому подобного... Но сейчас, оглядываясь назад, всё предстаёт в совершенно другом свете. Ну и думаю, тебя тоже не нужно убеждать в том, что нам точно не нужно ещё больше монолитовцев, чем у нас есть сейчас. Особенно подобных Фантому. Тем не менее, есть и другие, гораздо менее опасные аспекты Зоны, которые они могут использовать для извлечения личной выгоды.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_722">
		<text>Да, приключения... Позволь лишь сказать, Стрелок, что не все из сталкеров являются одержимыми охотниками за сокровищами. Иногда ребята просто кучкуются у костра, чтобы погреться да потравить друг другу историю-две.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_73">
		<text>Так-так-так, всё это выглядит достаточно аппетитно, особенно, когда ты представляешь ценники... Но ты, пожалуй, прав. Стоит искать правильных людей, которым можно доверить эту информацию, а не тех, у кого бумажник пожирнее да счёт в банке исчисляется количеством нулей.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_731">
		<text>Это крайне здравое решение. Это не та информация, которой можно разбрасываться направо и налево. Также есть такие люди, которые по определению не должны знать о ней. Так что тщательно выбирайте своих клиентов, наёмник. Никакие деньги не стоят катастрофы мирового масштаба.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_732">
		<text>...если только этого не хватит на свой личный остров в Тихом океане, ха. Просто шучу! Уговор есть уговор, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_74">
		<text>Все те вещи, что вы мне рассказали... они определенно проливают свет на многие феномены, с которыми мы сталкиваемся в Зоне. Профессор Сахаров будет просто несказанно рад изучить всю полученную информацию и применить новеы знания.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_741">
		<text>Только прошу... Вы наконец-то сможете опубликовать работы и находки, только бдьте предельно осторожны и предусмотрительны. Последствия некоторых публикаций могут иметь огромный эффект. Я сомневаюсь, что человество готово узнать правду о самых тёмных секретах Зоны.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_742">
		<text>Я полностью доверяю Профессору - он, как никто другой, осознаёт всю тяжесть груза знаний, предоставленных Зоной. Я Вас уверяю, он будет распоряжаться полученной информацией с высокой осторожностью и ответственностью. Некоторые из тех вещей, что Вы предоставили, уже давно нашли себе место в наших теориях и гипотезах, а теперь они получили прямое подтверждение и доказательство... Столь деликатная информация несомненно будет находиться под строгим вниманием.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_75">
		<text>Ёлы-палы. Аж голова затрещала! Столько всего! Вот точно будет что рассказать своим у костра вечерком, хех. Только я не понимаю, зачем ты пытаешься уничтожить Зону? Как говорится, будь хорошим и добро к тебе вернётся. Как бумеранг!</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_751">
		<text>Настолько оптимист? Даже после всего лично пережитого? Хорошо, я могу пообещать, что я попробую другой подход к решению проблемы. Боюсь, некоторые мои действия всё-таки привели к ухудшению ситуации. Вполне возможно, что если я осознаю все свои ошибки, то впредь буду действовать гораздо осторожнее.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_752">
		<text>Вот это я понимаю! Вот об этом я и говорю! Ведь можно же просто наслаждаться Зоной, а Она, возможно, - нами. Это ж, считай, один из девизов «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_76">
		<text>Знание являет собой лишь половину битвы. Я доложу генералу Воронину как можно скорее. Возможно, однажды мы сможем начать кампанию на север и покончить с Зоной раз и навсегда.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_761">
		<text>Только не забывайте о судьбе «Чистого неба», один поход которого не только перекроил Зону вновь, но и чуть не привёл к полному уничтожению группировки. Нельзя уничтожить Зону при помощи обычного оружия или бомбы. Как минимум, надо понять её и принцип её работы... Но для этого...\nОстаётся всё ещё слишком много секретов и вопросов, раскрыть и ответить на которые, возможно, не представляется больше возможным.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_762">
		<text>Наша решимость останется непоколебимой, несмотря ни на какие трудности. Однако мы примем во внимание твой совет, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_81">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_82">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_83">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, наёмник.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_84">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_85">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_86">
		<text>Хорошо. А сейчас... возьми эту флэшку как знак моей благодарности и награду за твою помощь. Теперь наши судьбы вновь разделяются, чтобы пойти своими путями. Однако я надеюсь, что мы ещё встретимся, сталкер.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_strelok_answers_9">
		<text>До встречи, Стрелок.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_0">
		<text>Внимание, враг!.. А, это ты, ха-ха. Шучу!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_revenge_0">
		<text>Я всажу ему в голову 2 пули: одна за Прицела, а вторая - за Путника.\nЭта тварь никогда не узнает, что её убило.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_raid_0">
		<text>У-у-у. Понеслась. Э-эх! Кхм, как там... Держите меня семеро!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_0">
		<text>Тебя Швом звать, верно? Рад знакомству.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_1">
		<text>О, да это ж наш броненосец «Долг». Пришёл с Бродягой, да? Братишка дружбы со всеми не особо-то и ищет. Как ты его убедил-то? Тоже бывший армеец? Хехе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_11">
		<text>А-а... Наш гордый орэл. Пришёл с Бродягой, да? Братишка дружбы со всеми не особо-то и ищет, что уж говорить до общих дел с наёмниками. Как ты его убедил-то? Деньгами-то он не интересуется, а проблемы с братом-сталкером он сам решает. Угрожал его семье, м-м? Шутка. У него нет семьи.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_12">
		<text>О-о, ещё один вольный братишка в нашу копилку. Пришёл с Бродягой, да? Братишка дружбы со всеми не особо-то и ищет. Как ты его убедил-то? Спиритические сеансы у костра? Аль внушил чего?</text>	
		</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_13">
		<text>А, наши старые-добрые «чистые» друзья с Болот... Как говорится, из грязи в князи, ха! Шучу, не обижайся! Пришёл с Бродягой, да? Братишка дружбы со всеми не особо-то и ищет. Как ты его убедил-то? Лекциями да сказками о Зоне замучил? Аль внушил чего?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_14">
		<text>Похоже, намечается неплохая вечеринка. Пришёл с Бродягой, да? Бродяга не особо ладит с вашим братом, да и не любит он ваши благовония... Уж не пытал ли ты его смехом? Нет?.. Одурманил?.. Хм. Контроль разума?!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_15">
		<text>Ух ты, ёлки! А интеллектуалы, оказывается, яйца-то свои свинцом обворачивают-то! Вот не подумал бы.\n \nШучу! Не кипятись - от монотонных нравоучений и нотаций я себе пулю в лоб пущу. Шутка! Еще одна...\nТак Бродяга пришёл с тобой, да? Братишка дружбы со всеми не особо-то и ищет. Как ты его убедил-то? Загнал в сон прочтением своих лекций, или просто назвал пару научных терминов? Или ты провёл какие опыты?.. Нет? Хм. Уж не контроль ли разума, м-м..?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_2">
		<text>Эм... Нет, ничего из этого. Что-то вроде услуги за услугу.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_3">
		<text>Хм. Ладно. Пойдёт. Всё же я надеюсь, что ты не какой-нибудь контролёр. Ведь ты не он, да?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_4">
		<text>Э-э... нет?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_5">
		<text>Странный ты. Я, пожалуй, присмотрю-ка тут за тобой... Ах да, меня Швом звать, угадал. Полевой медик-экстраординаре. Могу делать больно в промышленных масштабах!
А ещё всегда могу вылечить и пришить оторванное... ну, всегда - это когда у меня есть всё необходимое. Я и впрямь хорошо работаю с иглой, да только...\n
		\n...продолжаю их...\n
		\n...терять...\n
		\nАга! Вот она иголочка!\n
		\nДа ты не бойся! Я её спиртиком или горелочкой обработаю - будет как новая!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_6">
		<text>Ага... Ну, я пошёл.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_meet_7">
		<text>Э-эй, уже?! Ну вот...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_st_1">
		<text>Ну, что я могу сказать... Скромный и доброй души человек! Стараюсь не терять духа в любой ситуации. А когда другие заключают внезапные контракты со свинцовыми друзьями, я - тот, кто остаётся в тылу и проводит свои исцеляющие ритуалы. А я ещё я был медсестрой до Зоны. Что? Чего ты ржёшь?\n \nВ любом случае, в случае перестрелки я их свинцом полечить тоже неплохо могу. У меня есть этот маленький напарник... Да нет, не туда смотришь. Вот он - кастомный красавец да весь в обвесах. В случаях, когда и скотина какая мозги елозить или жрать начинает, тоже выручает.\n \nСтрелка я встретил давненько... дело было аж на самом Агропроме! Брат-сталкер наш крайне везучий на разного рода веселье, а мне такое как раз по душе. Да и я всегда заштопаю и поставлю его и теперь уже только Бродягу на ноги в случае чего... Жаль, что Прицела и Путника я не смог спасти... Давай, тяпнем за них. Помянем хоть.</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_stitch_supplies_0">
		<text>Могу ли я чем-нибудь помочь тебе?</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_1">
		<text>Значит, смотри. Обращения по поводу рваных ран и пулевых ранений у меня никогда не заканчиваются. А вот, чтобы лечить и обрабатывать - это уже совсем другой разговор. И тут, к сожалению, не всё так бесконечно радужно. Мне скоро понадобится больше медикаментов. Подсобишь мне с этим?</text>
	</string>
	
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_0">
		<text>Держи! Вот твои медикаменты. Их должно хватить надолго.</text>
	</string>
	<string id="living_legend_stitch_supplies_complete_1">
		<text>О, это отличные новости! Если Зона тебя помнёт, то ты обращайся - я тебя быстро в порядок приведу! Ха-ха.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_0">
		<text>Мы готовы. Выступаем!</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_join_eidolon_1">
		<text>У-ух, размолотим!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_heal_0">
		<text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_1">
		<text>Давай-ка глянем, что там с тобой.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_2">
		<text>Хм... Ты что, этот палец бумагой порезал? Прямо-таки ребёнок. Палец в рот - и будь здоров!\nСерьёзно, приятель. Здоров ты как бык, так что давай, топай.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_3">
		<text>[Далее...]</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_heal_4">
		<text>Как новенький! Можешь идти.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_scope_dialog_0">
		<text>Хм? Чего ты хочешь?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_wayfarer_dialog_0">
		<text>Кажется, я что-то чувствую...</text>
	</string>
	
</string_table>
