<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
	<string id="guid_agr_mlr_military_0">
		<text>Здрав буде, слушай, а ты с полётами там ничего «накумекать» не можешь? Ну, короче говоря, мне срочно до одного места добраться нужно, вдруг по пути будет или рядом.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">
		<text>Смогу, но пока ты здесь никто и звать тебя никак - даже не мечтай. Вот как станешь опытным бойцом, и наши за тебя слово замолвят, то тогда вот подваливай. И на будущее: птичка летает лишь на Кордон и Янтарь.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>Можно ещё раз спросить, куда вы осуществляете полёты?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>Южный блокпост на Кордоне за 5,000 руб и на Янтарь к Бункеру за 7,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Хочу воспользоваться услугами пилота.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Сейчас свяжу график. Куда?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>Южный блокпост на Кордоне. %c[d_orange][5,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>Бункер на Янтаре. %c[d_orange][7,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>Извини, я передумал.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>Я тут самописец подобрал с упавшего вертолёта.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>Ну-ка, ну-ка, давай его сюда.</text>
	</string>

	
<!-- Military - Medic -->
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Военный медик я. В Зону впервые по контракту отправился и почти сразу же меня определили в группу «Фарватера» после некоторой подготовки. Застряли мы как-то в Припяти после краха операции... это-то кто ещё жив остался... потом СБУ'шник нас нашёл и помог, чтобы нас забрали.\n \nИз головы вот до сих пор один случай выкинуть не могу: командир операции отправил меня и ещё пару ребят в детсад, в котором, по предварительным данным, имелось устройство, создающее помехи радиосвязи.\nКак дошли - на меня сразу что-то нашло - сам не свой стал, куда ребята подевались - не вижу. Прям пелена какая-то перед глазами. Ну, и прямо в этом детсаде нашёл какой-то чёртов холодильник и залез туда. Потом слышу хлопок и грохот прямо над собой, так сразу невзначай полегчало, только холодильник запертым оказался почему-то, и вылезти я сам не смог.\n \nУж не помню, сам ли я заперся, аль полтергейст какой дверь держал... Но чертовски рад был убраться вообще из города - какой только дряни там не происходило!\nНу, а когда за этой базой закрепили, то ребята здешние и вовсе шутки травили за спиной. Здесь же, считай, практически в часе езды от периметра - не центр Зоны. Но шутнички эти отмачивали ровно до того момента, пока им в патруле контролёр мозги обратно не вправил. Потом они проставились и мы это дело утрясли.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>А чего б просто со службы не уйти, чем в такой-то жопе находиться?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>А кто сказал, что не уходил? За провал той операции меня хоть и не разжаловали, но и не похвалили. А вот командиру нашему досталось однако, но и там всё смогли спустить на тормозах. Тоже сюда перевели потом.\nВ общем, после такой канители с радостью отвлёкся на карьеру в медицине, да только ж жизнь - это странная штука: было у меня ощущение, что товарищей я бросаю, вот через какое-то время и вернулся.\nКак уже говорил про командира, полковника Ковальского, то он тут дела по-другому вёл, не то что полковник Кузнецов. Но моя забота - не драмы кабинетные мусолить, а ребят спасать, которые каждый день в патрулях рискуют шкурой. К слову, тот майор Дегтярёв, который уже тоже полковник, тоже в Зоне где-то. Хороший мужик. Даже не берусь сказать, сколько раз он мне жизнь спасал... </text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Мда, вот как оно всё бывает... Спасибо, что поделился.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
		<text>А? А, это ты.</text>
	</string>

	
<!-- Commander, barman in Agroprom -->
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Расскажи о себе.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>О, да я здесь что-то вроде повара, местного бармена или заведующего провиантом, как тебе удобнее. Можно сказать, я один из немногих, кто в ликвидации аварии на атомной станции участвовал. Я далеко не местный, но решил всё-таки в Зону сходить по контракту. Опыт какой-никакой благо имеется.</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>И как оно там было?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Да я тогда срочником был ещё, повезло лишь с ребятами общий фон замерять, да в «зачистках» от радиации участвовать. Вот про тех, кто у самой станции слышал, да - повезло же им в самой заднице оказаться. Что там человек, там от излучения даже техника дохла, вот ты прикинь, и скидывали они так лопатами с крыши графит этот.\n
		\nХотя радиация - штука странная: кого-то не щадит, а Дятлов - выжил и на нары отправился. Впрочем, с 2006-го здесь теперь уже далеко не только радиация странная, но и вообще вся Зона.</text>
	</string>
</string_table>
