<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Barkeep -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Здорово! Ну, как оно?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Тебе чего, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Ты купить чего-то хочешь, или как?</text>
	</string>
	
	<string id="barkeep_100rads_0">
		<text>Расскажи мне об этом месте.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_100rads_1">
		<text>Ну, во-первых, добро пожаловать в Бар «100 Рентген» - мой скромный оазис в этой радиоактивной дыре. Земля эта мирная, так что и оружие ты лучше прячь своё - у «Долга» неподалёку расположена база, и ты наверняка видел предупреждение «Ты на территории "Долга". Не провоцируй и останешься жив», да? Вот следуй этому указанию и всё будет в порядке.\nВо-вторых, Бар является главным местом, куда стекаются сталкеры со всей Зоны. Здесь они не только могут найти убежище от выброса, но и отдохнуть, выпить, перекусить, пополнить запасы да и просто пообщаться. Множество бывалых сталкеров также приходит сюда ещё и за работой или информацией. Вот, пожалуй, и всё.\n \nНу так что, сталкер? Холодненького налить кружку?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>Слушай, а у тебя часом не найдётся пары наводочек на схроны? Не за бесплатно, разумеется.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Этого добра у меня найдётся немало. Мне часто сталкеры то в благодарность, то просто по пьяни пробалтываются о своих схронах. Однако я и понятия не имею, что там может быть, поэтому никаких скидок или торга. 7,000 рублей - и тайник твой.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Вот %c[d_orange][7,000 руб] за наводку на тайник.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Лови координаты.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_4_help_0">
		<text>Со мной тут пришёл кое-кто. Уверен, вам двоим есть, что обсудить.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_help_1">
		<text>А-а, Хип. Рад видеть.\nВот, приятель, держи за счёт заведения. А я пока с твоей напарницей переговорю кое о чём.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help_0">
		<text>Без проблем. Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_1">
		<text>...Ну что, мы закончили. Значит, по бизнесу... Хип знает, что ей необходимо делать и она уже готовится к своей вылазке - ей предстоит идти мимо «Выжигателя» прямиком на Затон. Задача проста: у Бороды горит очень выгодная сделка по артефактам с одним из коллекционеров на Большой земле, так что необходимо доставить ему несколько контейнеров под артефакты.\nОднако не всё так просто. Хип меня просила тебе намекнуть, но я скажу прямо: никуда эта деваха без тебя не пойдёт, приятель. Так что ноги в руки и вперёд. Некогда мне тут в игры играть. Ну что, справишься?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_2">
		<text>Вот как..?\nКхм. Да, конечно, справимся. Приступим к доставке сразу же.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_3">
		<text>Думаю, что да. Но мне нужно немного времени, чтобы проверить снарягу. Всё-таки не в Рыжий лес по грибы идём.</text>
	</string>
	
	
<!-- GARIK -->
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Мне нужно пройти.</text>
	</string>
	
	
<!-- Voronin (Duty Leader) -->
	<string id="story_dolg_0">
		<text>Спокойная ли сейчас обстановка в окрестностях?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_1">
		<text>На данный момент у нас на повестке дня четыре момента, представляющих угрозу для наших операций - это анархисты из «Свободы», чёртовы фанатики «Монолита», наёмники, ну и куда же без всякой швали, желающей обогатиться за счёт жизни других. Эти-то гаврики и фанатики - сейчас у нас в самом что ни на есть приоритете.\nБандиты становятся всё более организованными с каждым днём, что вкупе с их числом и беспринципностью может вылиться в довольно плохую ситуацию. Что же до «Монолита», то им удалось неизвестным образом не только восстановиться после прорыва их линий обороны в прошлом, но и сделать это с довольно большой численностью, что в свою очередь, привело к потерям наших позиций на станции «Янов» и наших товарищей, пытавшихся остановить безбашенных фанатиков. Иначе бы те дошли и до Ростка.\n \nКасательно «Свободы» и солдат удачи могу сказать только одно - тут всё гораздо лучше. Нет, они конечно хороши, но поблажек им мы точно не даём, пусть не расслабляются. Впрочем, они-то пока не зарываются ни на нас, ни на наших союзников. И лучше бы оно так всё и было.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_2">
		<text>Как обстоят дела у «Долга», товарищ генерал?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_3">
		<text>Примерно пунктов так на три из пяти - не отлично, но и не ужасно. Благодаря полковнику Петренко у нас наблюдается приток новых людей, однако, увы, на данный момент наша общая численность оставляет желать лучшего.\n \nЧто плохо - это выявленная коррупция в наших рядах и отсутствие субординации. И хотя об этом мы уже позаботились, как говорится, проблема-то может и была исчерпана, а вот осадок всё же остался. Так что ситуация по части руководящего состава на данный момент оставляет желать лучшего. Впрочем, эта проблема решаема. Пусть даже на это и уйдёт некоторое время.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_4">
		<text>Что именно произошло на «Янове»?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_5">
		<text>Слабое звено. Был разоблачён наш главный снабженец в тех краях - эта крыса тыловая толкала оружие всем кому не лень: левым сталкерам, бандитам и даже наёмникам. В ходе одной из сделок с бандитами он был разоблачён группой сталкеров, а затем - убит в результате завязавшейся перестрелки. Хорошего в этом тоже мало, потому что некоторые сталкеры не в состоянии взвешивать все «за» и «против», равно как и последствия их действий. После этого случая мне предъявили претензии как лидеру группировки, а доверие сталкеров к нам на северных территориях было значительно подорвано.\n \nСлучившееся хоть и не поставило группировку на грани распада, но это произошло именно тогда, когда силы «Монолита» перегруппировались и пошли в наступление...\nКак только начали поступать первые новости, подполковник Шульга решил действовать исходя из текущей ситуации... Как ты уже мог заметить, его здесь нет. Из всего отряда «Долга» только лишь Гавриленко удалось добраться сюда в относительной целости. Но проклятая Зона всё же оставила на нём свой отпечаток - боец практически не разговаривает. А его доклад - ещё одна причина покончить с Зоной. И да, я советую и тебе оставить бойца в покое.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_6">
		<text>Понятно. Благодарю за информацию.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_ask">
		<text>Каковы нынче трудовые будни «Долга»? Быть может, мне стоит что-то знать?</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_1">
		<text>«Долг» довольно часто прибегает к помощи сталкеров, желающих либо подзаработать, либо же помочь на добровольной основе. Мы не возражаем, потому как в любом случае дело это правое, а результаты выгодны практически всем. Однако специфика работы довольно простая - это зачистка территорий, или же устранение опасных целей, на ликвидацию которых порой не хватает либо времени, либо отрядов. За подробностями - обратись к полковнику Петренко.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_2">
		<text>Ну, что рассказать... Например, пусть это может показаться нелогичным, учитывая нашу ненависть к Зоне, но «Долг» поддерживает особые отношения с учёными. Мы сражаемся с врагом, отличного от какого-либо другого - это враг, существующий не как армия, а почти как сила природы.\nНевозможно выиграть войну без знания, не говоря уже о войне в Зоне, а кто знает нашего врага лучше светил науки? Они хоть и наивно полагают, что смогут использовать Зону во благо человечества, но всё же не обманывают себя, как «Свобода»: однажды они поймут, что её уничтожение - единственный реальный выход. А их знания, подкреплённые храбростью и способностями «Долга», безусловно, смогут сокрушить Зону в этот самый день. Между тем, в наших же интересах предоставить им всё, что только может понадобиться: будь это передача артефактов для их последующего изучения или же привлечение вооруженной охраны для защиты от отморозков и бандитов.\n \nРаньше именно наши и только наши бойцы занимались охраной научных групп и их мобильных лабораторий как от мутантов, так и спецопераций наёмников. Однако отношения последних с учёными значительно потеплели за последние годы, причём настолько, что научные группы теперь открыто пользуются услугами наёмников.\nИ хотя подобное изменение определённо сказалось положительным образом на доступности личного состава, я точно могу сказать, что не разделяю их новый курс, направленный на сближение и взаимодействие. Наёмники - они и в Африке наёмники.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_3">
		<text>Ты наверняка заметил, насколько у нас прочное, но одновременно броское и громоздкое снаряжение? Интересно, почему бойцы в здравом уме идут в бой в чёрно-красном снаряжении? Я просто предлагаю тебе подумать, на мгновение задуматься, кто наш настоящий враг. Наёмники? Нет. Бандиты? Всего лишь помеха. «Свобода»? Они, конечно, опасные дураки, но всё же не они. И даже не «Монолит». Единственный истинный враг - сама Зона.\nНикакой камуфляж не обманет кровососа, который может уловить твоё сердцебиение. А как насчёт слепых псов, использующих обоняние и эхолокацию? Или же контролеры, которым достаточно лишь залезть тебе в голову? Против Зоны камуфляж бесполезен, ведь по сравнению с мутантами всё остальное - просто прогулка по парку. А прочная экипировка просто неоценима во время зачисток логов мутантов, ведь она хорошо защитит от клыков и лап беснующегося зверья.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_4">
		<text>В курсе о нашей истории с заводом «Росток»? «Долг» впервые обосновался здесь где-то после 2006 года, потому что мы знали, что ещё до первой аварии в 1986 году это была огромная промышленная зона, а значит и место хорошее, чтобы развернуть полноценную базу. Конечно, к тому времени, как мы пришли сюда, мародёры поработали здесь основательно, уж за двадцать-то лет... Но всё же это было лучшим вариантом среди имевшихся.\nРазвернули мы базу примерно после того, как познакомились с Барменом. Скромный, но способный человек. Благодаря его усилиям сегодня Росток славится влиянием и силой.\n \nХотя официально Бармен и не один из нас, но у нас было достаточно общего на тот момент: до Зоны его преследовали бандиты, а уже в самой Зоне он потом успел «познакомиться» с местной фауной и аномалиями, благодаря которым он потом и начал хромать на одну ногу. В качестве услуги мы выследили одну из ОПГ, которые как раз и загнали его в банкротство на Большой земле. Бармен же сам и свершил правосудие, в котором ему долгое время отказывали.\n \nЭтому человеку доверяют и его уважают все члены «Долга», и я надеюсь, что и ты отнесёшься к нему с таким же уважением.\nА что же до Арни... Скажем так, он необходимое зло, а потому лучше оставим всё как есть.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_5">
		<text>Могу рассказать о присяге «Долга» для закрепления информации. В этом нет ничего сложного.\n \n «Я, сталкер по прозвищу Воронин,\n Клянусь защищать цели и идеалы "Долга".\nБеречь Землю от опасностей Зоны.\nПреследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её границами.\nБороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и группировок.\nИ отдать жизнь во имя справедливости и порядка на Земле!»\n \nТакими были слова клятвы, которые я произнёс вместе с полковником Петренко, когда мы приняли присягу «Долгу». Вот почему мы не ищем артефактов ради личной выгоды - мы предпочитаем передавать эти порождения Зоны Бармену или учёным, которые могут использовать свои знания для защиты планеты от опасностей Зоны в соответствии с нашими идеалами. Вот почему мы не терпим бандитов, наёмников и «Свободу» - все они либо используют Зону ради обогащения или же распространения этой заразы. Поэтому мы и не шибко принимаем обычных сталкеров с распростёртыми объятиями, хоть и придерживаемся презумпции невиновности. В отличие от тех же бойцов Кузнецова...\n \nТем не менее, борьба с себе подобными находится приоритетом ниже нашей первоначальной миссии - сдержать распространение Зоны и планомерно сжимать кольцо вокруг неё: уничтожать мутантов, которых она порождает. Уничтожать наиболее опасные артефакты и аномалии, когда это возможно. А также остановить поток её любых порождений, переправляющихся контрабандой на Большую землю.\n \nОднако мы не глупцы,  и понимаем, что для достижения наших целей здешняя торговля должна процветать. Так что в этом плане здесь речь идёт больше об обеспечении соблюдения ряда стандартов и этических норм для минимизации опасности подобных сделок. Опасности, в которую, кажется, далеко не все верят...\n \nНаконец, что же до ценности жизни отдельного индивидуума: разумеется, это больно - терять хороших бойцов и командиров, друзей, напарников, родных... Однако каждый из нас прилагает большие усилия для достижения общей высокой цели в «Долге», поэтому нет ничего более подходящего, чем героически отдать жизнь во благо человечества.\n \nПодполковник Шульга понимал эту часть лучше, чем кто-либо другой.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_6">
		<text>Иногда совсем ещё зелёные бойцы интересуются, почему бы просто не стереть «Свободу» с лица Зоны раз и навсегда. По правде говоря, я бы лучше избавился от Зоны и позволил этим бестолочам вернуться к своей нормальной жизни, нежели убивать их всех, чтобы не мешали нам. Да, они наши идеологические противники, но не стоит обобщать и приравнивать их к таким отморозкам, как те же ренегаты и бандиты.\n \nИ что бы я ни говорил о них, я уважаю их хотя бы за то, как они по-прежнему удерживают «Барьер» от потока монолитовцев и прочей нечисти из центра Зоны. Я просто не понимаю, как они могут раз за разом отбивать атаки на блокпост, быть свидетелями того, как их зомбированные друзья прут на них же, а потом продолжать считать, что Зона - это нечто прекрасное, чем необходимо поделиться со всем миром.\n \nКак бы там ни было, нам, конечно, хоть и необходимо демонстрировать, что с нами не стоит связываться, однако в интересах человечества лучше всё же будет просто вести разведывательную деятельность в отношении «Свободы» и действовать только в случае необходимости. И для этого у нас около десятка разведчиков, работающих в окрестностях Армейских складов.\n \nОдной из больших операций за последнее время стало их успешное проникновение на территорию главной базы «Свободы» на тех же Армейских складах и захват нескольких партий гранатомётов, оставшихся ещё с тех времён, когда база принадлежала спецназу. Всё это было осуществлено без единого выстрела и жертв с обеих сторон.\n \nЕстественно, бойцы, участвовавшие в этой спецоперации, были представлены к ордену «Серебряный щит».</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_7">
		<text>Некоторые личности продолжают досаждать вопросами, мол, почему мы всё ещё пытаемся вербовать сталкеров в свои ряды, или же почему мы до сих пор мним себя нужными в Зоне. Что ж, вот что можно ответить тем, кто тебя вдруг спросит:\n \ nРаньше опаснейшие и легендарные мутанты волочили своё существование разве что только под землей. Теперь же мне рапортуют о снорках в Тёмной долине, о контролёрах, выходящих на поверхность, даже о невесть откуда взявшихся кровососах на Кордоне. Видишь ли, Зона растёт, а вместе с ней распространяются и её ужасы по планете словно гангрена.\n \nВоенные как-то поклялись проследить за тем, чтобы ничто не смогло прорваться через существующие границы Зоны во внешний мир, однако эти солдаты в основном только и делают, что проводят время, терроризируя простых сталкеров вместо того, чтобы бороться с реальной угрозой. А поскольку силы обороны нашего государства ещё больше дезориентированы, а коррупция только растёт, бремя защиты мира от Зоны полностью ложится на нас. Если не мы, то кто?</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_end">
		<text>На данный момент это вся доступная информация, которой я могу поделиться.</text>
	</string>

	
<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
	<string id="story_dolg_m_0">
		<text>Расскажи о себе, Громов.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_1">
		<text>Кхм... Буду предельно краток: перекочевал я сюда с Агропрома, повысили меня, ну, а до Зоны был автослесарем. В группировке ж меня ценят за толковые руки, вот и решили сюда перевести. Что до модификаций оружия, то лично я предпочитаю тяжёлое штурмовое вооружение... терпеть не могу работать со снайперскими винтовками, особенно НАТО'вскими.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_2">
		<text>Ох, едрить, а чего ж от тебя разит-то так, в «Долге» ведь строго со всем этим.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_3">
		<text>Ты б только знал, насколько тяжело мне тут в моральном духе. Эх, вот если б я был с ребятами на «Янове», когда уроды эти монолитовские полезли обратно... Хотя... не знаю, разговаривал бы я сейчас вообще с тобой, если б остался там. Такого командира и ребят потеряли. Э-эх... Братишки...\n \nТак, это... ладно, что-то мы от темы отошли. Ты не стесняйся, давай сюда стволы да бронь к осмотру.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_4">
		<text>Хорошо.</text>
	</string>

	
<!-- Snitch (Informer) at the Bar -->
	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>Ты кем будешь?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>Я здешний информатор и могу предложить тебе некоторые услуги. На данный момент это информация разного характера, включая карты местности и маршруты. Источники у меня надёжные, но и они будут готовы избавиться от любого, кто задаёт слишком много вопросов. Так что не спрашивай, откуда у меня берётся информация.</text>
	</string>
	
	<string id="talk_to_maps_0">
		<text>Слушай, брат, а можешь ли подсказать что-нибудь за бесплатно? Скажем, что насчёт территорий?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_1">
		<text>Вообще-то мой хлеб - информация, но, ладно, так и быть, немного растолкую о ходе дел. За счёт, как говорится, заведения.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_2">
		<text>Я весь внимание.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_3">
		<text>Росток полностью безопасен для друзей «Долга» и нейтралов. Западнее - Дикая территория, бывшая западная часть завода «Росток», которую «Долг» перестал нынче регулярно патрулировать, так что ночью туда лучше не лезть. Да и вообще лучше не лезть туда в любое время суток, если только тебе не нужно срочно на Янтарь. На этом о Дикой территории всё.\n \nСевернее - Армейские склады, контролируются бойцами «Свободы» - прямым противником «Долга».\n \nВосточнее - Кладбище техники, так что если собираешься туда, то запасись антирадом и дробью, потому как мутантов там много, а фонит иногда так, что в толчке ночью свет не понадобится. Ещё севернее уже территории «Монолита» - абсолютных фанатиков, которых подкупить можно только пулей в лоб. А защищают их зоны смертельного пси-излучения.\n \nНу, а если ты каким-то образом не в курсе юга, то южнее нас будет Свалка, полная анархия там: мутанты, перестрелки, и тому подобное. Но есть и «барахолка» - там можно неплохо поторговать. В старом ангаре появился некий охотник, у которого может найтись работёнка и, естественно, соответствующая награда.\n \nНа этом по территориям всё. Что еще рассказать?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_4">
		<text>Что ты знаешь о «Монолите» как группировке и самом Монолите?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_5">
		<text>Так называемые хранители Монолита, которого ещё знают как Исполнителя желаний - кристалла, предположительно, неземного происхождения. Большинство сталкеров верит, что именно он создал Зону, а любой «достойный», кто доберётся до него, сможет загадать любое желание. Однако монолитовцы убивают любого, кто посмеет сунуться за пределы «Барьера» - заставы «Свободы» перед лесами Радара.\n \nНесмотря на это, ходят слухи о ряде сталкеров, которым удалось добраться до Исполнителя, но только это всё бредни. Да и в Зоне есть куда менее опасные способы разбогатеть, да и потом... Ты б уже был в курсе, если бы кто-то загадал, чтобы Зона или мутанты исчезли. Впрочем, вполне возможно, что если тебе удалось вдруг добраться до Исполнителя, то тебя перестают волновать проблемы большего масштаба.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_6">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>

	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>Есть ли какие-нибудь свежие слухи или интересная информация?</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_1">
		<text>Могу рассказать о легендарном Докторе. Тот самый, что может тебя волшебным образом с того света достать. За 7,000 руб, разумеется.</text>
	</string>
		<string id="buy_information_from_trader_6">
			<text>Идёт. Вот, держи.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_11">
			<text>Старик живёт на Болотах и всё ждёт своего друга Стрелка. На фоне слухов о возвращении легендарного сталкера множество людей теперь пытается выйти на след Доктора, однако удаётся это всего единицам.\nЧто тебе нужно знать: в заборе из колючей проволоки, скрытый камышами на северо-западе болот, есть дырка. Пройдя через неё, двигайся в сторону разрушенного железнодорожного моста, с обратной стороны которого и будет вход в логово старика. Полегче с его Шариком.\nИ да, обращай внимание на аномалии и дозиметр. Очень рекомендую запастись противорадиационными препаратами.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_2">
			<text>Есть информация о сталкере, который недавно прорвался на ЧАЭС. Стоимость оцениваю в 10,000 руб.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_7">
			<text>Я слушаю.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_12">
			<text>До того, как «Монолит» снова получил контроль над ситуацией, этот самый сталкер смог не только пробраться в Саркофаг, но и найти совершенно неизвестный никому артефакт. Известно только то, что это осколок самого Исполнителя желаний. К сожалению, когда бойцы «Монолита» узнали о вторжении, сталкеру пришлось бросить этот артефакт позади, чтобы спастись. Остаётся лишь догадываться о мощи и цене этого «Осколка»...</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_3">
			<text>У меня имеется информация, проливающая свет на группу самого Стрелка, но только стоит она 15,000 руб.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_8">
			<text>Договорились.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_13">
			<text>Многим известно, что Стрелок недавно собрал новую группу, однако никто и понятия не имеет, кто они такие. Эти сталкеры - закоренелые ветераны и профессионалы в своём деле: Шов - безупречный полевой врач и хирург, который может вернуть с того света; Путник - проводник, способный проложить путь в любое место; Бродяга - военный дезертир, не лишённый лучших качеств солдата; и наконец-то Прицел - высококлассный снайпер, от которого невозможно спрятаться. Текущее их местоположение окутано тайной, как и то, чем они сейчас занимаются.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_4">
			<text>Располагаю информацией о похождениях таинственного сталкера на «Генераторах» за 24,000 руб.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_9">
			<text>Деньги твои.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_14">
			<text>Слышал ли ты когда-нибудь о «Генераторах»? До недавнего времени это место считалось лишь мифом, но после второго похода группы Стрелка к центру Зоны все сомнения развеялись. Идут упорные споры о том, что же там находится, но старые спутниковые снимки свидетельствуют о странной инфраструктуре, в честь которой это место и было названо.\nПо-видимому, именно оттуда осуществляется управление как группировкой «Монолит», так и всеми важными аномальными процессами на территории Зоны. Так вот наш сталкер уже отправился туда и я думаю, он настроен серьёзно. А его вмешательство может повлечь за собой вполне серьёзные перемены в Зоне, потому как лидеры некоторых группировок уже выразили свою обеспокоенность относительно данной информации.</text>
		</string>
	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>Не сейчас.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>Не интересует.</text>
	</string>

	<string id="st_top_10_task_about_dialog_0">
		<text>Чем здесь можно развлечь себя?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_1">
		<text>Развлечь? Хочешь, выпей. Хочешь, иди на Арену. Хочешь, можешь дать какому-нибудь сталкеру в морду. Только «Долг» тебя мигом спровадит.\nДля меня же развлечение - это работа. Только в последнее время её практически нет, времена уже не... Сейчас сталкеров, что ко мне обращаются, интересует лишь одно - «поля и клондайк артефактов». Хотят получить всё на блюдечке с голубой каёмочкой.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_2">
		<text>Да, есть такое...</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_3">
		<text>Но вот ты, как я понимаю, не прочь взяться за работу, если она предлагает щедрое вознаграждение, не так ли? Работа не для слабаков - достаточно специфичная и требует беспринципности. Зато предлагает как следует «развлечься» и оставить свой след в жизни Зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_4">
		<text>Хм, я заинтересован...</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_5">
		<text>Суть работы: один из моих работодателей предлагает огромное вознаграждение за устранение десяти сталкеров. Цена вопроса - 50,000 рублей плюс бонусы. Звучит более чем заманчиво для охотника за головами в Зоне, не так ли? Однако эти сталкеры - самые опытные люди в Зоне, и заказчика не интересует ни их принадлежность к какой-либо группировке, ни отношения с кем-либо. Нейтралы, наёмники, кхм... долговцы... «Свобода» или даже «Монолит» - никто из них, повторюсь, его совершенно не интересует. Список сталкеров на устранение будет у тебя на КПК.\nЗапомни:\nДесять сталкеров. Мёртвые. Причина смерти не имеет значения.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_61">
		<text>Какого..?! Это же просто сумасшествие! Зачем кому-то заниматься этим???</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_62">
		<text>Подписывай меня. Я согласен.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_63">
		<text>Ну уж нет, спасибо. В гробу видал я такие развлечения.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_7">
		<text>По его мнению, множество сталкеров считает, что эти ветераны не дают им пробиться вверх списка, а это значит, что и высокооплачиваемую работу им никто не предложит. Им решать этот вопрос самим тоже не вариант - у ветеранов высококлассное снаряжение, оружие и броня.\nДа и потом, если тебе это интересно, то и подобные вопросы тебя не должны волновать. Как говорится, «Pecunia non olet» - деньги не пахнут.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_8">
		<text>Рад новому сотрудничеству. Я загружу на твой КПК координаты первой цели. Успешная ликвидации цели предоставит тебе доступ к координатам следующей. Развлекайся.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_9">
		<text>Как знаешь. Предложение остаётся в силе. Возвращайся, если передумаешь, или же когда Зона тебе поможет с этим.</text>
	</string>
	
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_0">
		<text>Итак, заказ выполнен: десять целей. Все ликвидированы.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_1">
		<text>Великолепная работа, друг. Мой работодатель чрезвычайно доволен твоими результатами.\nОднако хватит трёпа. Мы оба знаем, зачем мы тут.\nВот. Как и было обещано - твоя награда. Более чем заслуженная.\n \nПо Зоне уже ползут слухи о гибели этих сталкеров и «убийце легенд»! Что ж, это определённо добавит жизни здесь.</text>
	</string>
	
<!-- modified by Tronex -->
	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Я хочу купить информацию о маршрутах.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Конечно. Вот, что у меня есть.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>С Армейских складов на Радар %c[d_orange][7,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_9">
			<text>Ну что, готов заплатить за информацию?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_11">
			<text>Да, конечно. Держи.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>С Радара в Бункер. %c[d_orange][11,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_12">
			<text>Деньги при тебе?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_13">
			<text>Разумеется. Вот.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>С Радара в Припять. %c[d_orange][9,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_14">
			<text>Берёшь?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_15">
			<text>Ага. Лови.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Из Припяти на её окраины. %c[d_orange][9,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_16">
			<text>Деньги вперёд.</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_17">
			<text>Разумеется. Вот, держи.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>Из Припяти на ЧАЭС. %c[d_orange][30,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_18">
			<text>У тебя деньги-то с собой?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_19">
			<text>А как же! Вот.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>С ЧАЭС (Юг) на ЧАЭС (Север). %c[d_orange][35,000 руб]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_20">
			<text>Берёшь?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_21">
			<text>Да, по рукам.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>


<!-- Guide -->
	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>Приветствую, сталкер! Ты же проводник, да?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Угадал. Навигатором кличут, вожу туда-сюда за скромную плату. Мои услуги крайне востребованы среди зелёных новичков, хотя, бывает, и опытные сталкеры не брезгуют. Только сразу предупреждаю, уговор такой: ты платишь, а я сопровождаю и покидаю тебя на конечной точке.\n \nМогу отвести тебя в следующие места: Янтарь, Большие болота, Армейские склады, Свалка, Кордон и Окрестности «Юпитера».</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>Можно ещё разок уточнить твои маршруты?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>Свалка - 700 руб;\nАрмейские склады - 1,000 руб;\nДеревня новичков - 3,000 руб;\nЯнтарь - 3,500 руб;\nСтанция «Янов» - 6,000 руб;\nБольшие болота - 6,000 руб.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Мне надо, чтобы ты отвёл меня в одно место.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_1">
		<text>Легко. Куда пойдём?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>На Кордон. %c[d_orange][3,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>На Свалку. %c[d_orange][700 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>На Армейские склады. %c[d_orange][1,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>На Янтарь. %c[d_orange][3,500 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>В окрестности «Юпитера». %c[d_orange][6,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>На Болота. %c[d_orange][6,000 руб]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_8">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>

<!-- Medic -->
	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>Ты кто?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Лейтенант Сострадов. Военный фельдшер. Раньше им был, по крайней мере... А вообще обращаются ко мне больше по прозвищу - Аспирин, то есть. Наверное, потому что хорошо поднатаскался за прошедшие годы в лечении здешних болячек и увечий, так что могу довольно неплохо подлатать и быстро поставить на ноги, однако насчёт тяжёлых увечий... здесь тебя либо вертолёт, либо сама Зона ненаглядная, мать её, спасёт. Но вертушки мы согласовываем крайне редко. Дорого, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>И как судьба занесла тебя в «Долг»?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>Как? Зона, мать её... Вот как. Зона у каждого из нас что-то да забирает. А потом ещё... И ещё. Пока не остаётся у нас ничего, кроме этой чертовой дыры. Именно так в наши ряды и попадают новобранцы.\n \nТе, кто потерял здесь всё, всеми силами пытаются сделать так, чтобы никто другой не испытал подобного. Ну, и как тебе возможно известно, большинство товарищей стремится защитить человечество путём уничтожения Зоны. Но я определённо не один из них.\n \nЯ здесь, чтобы избавить людей от следов, оставленных Зоной. Стараюсь, чтобы каждый сталкер прожил ещё один день после какой-нибудь глупой идеи отправиться в рейд.\n \nТак что пока ты в силах дотащить сюда своё бренное тело и задуматься о своих жизненных выборах, я тебя заштопаю так, словно ты только-только с батькиного станка сошёл. Ну и ценник не заломлю, как всякие ушлые живодёры.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	
<!-- ARENA -->
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Есть для меня противник?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Ну что ж, первый бой. Твой противник - такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Его поставили перед выбором: либо выходишь и дерёшься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на ПМ'ах. Ну, и по две обоймы, я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу, или пойдёшь собакам на корм, выбор небольшой. Вперёд.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Предыдущий бой ещё ничего не означал. Ты всё ещё кусок мяса, на который приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь неплохо заработать, тебе предстоит ещё не раз выступить. Твой противник - тоже прошёл первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьезней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится, он убивает очень быстро, а публика этого не любит. Так что давай - иди и покажи, на что ты способен. После этого боя ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебя выступают два противника, первый - Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь - отлично заработаешь. Погнал!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты - боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они ещё не выступали, но, так как они братья, пришлось их засунуть в командные бои. На особую помощь - можешь не рассчитывать, так что полагайся только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. У остальных автоматы. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов; да, не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее, из ОМОНа. И вооружены они соответствующе. Будь осторожен - у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, чтоб они подавились. Штука лёгкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. «Долг» изловил банду, которая долгое время на Ростке покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я «Долг» уломал дать им шанс. Кто выживет, отправится в тюрягу вне Зоны, всё лучше, чем подохнуть. Вооружены они вполне неплохо, так к тому же их ещё и шестеро, так что смотри - не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошел почти до финала. Тебе предстоит бой со сталкером-мастером. Да, он один, но он в экзоскелете, и с хорошим оружием, если попадешь под очередь, считай, что ты труп. Тебя ждет сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет непростой. Победитель этой схватки пройдет в финал - Смертельный бой. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошел до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою - каждый сам за себя. Помимо тебя, в схватке принимают участие ещё четыре сталкера, все мастера, все в экзоскелетах. Теперь всё будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Никаких аптечек и бинтов. Готов?! Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_111112">
		<text>Эй! Ты заплатил мне за бой, а сам просто ушёл!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорово! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена ещё не готова!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!\n</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
		<text>Я хочу сразиться. Но не с человеком, нет. Есть какая-нибудь тварь?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1">
		<text>К сожалению, нет никого. Подожди день или два, пока мы не поймаем новых мутантов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
		<text>Предоплата - 1,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_101">
		<text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_105">
		<text>У меня нет достаточного количества денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1051">
		<text>Тогда убирайся отсюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_110">
		<text>Надо заплатить 2,000 рублей для участия.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_111">
		<text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_11111112">
		<text>Я уже заплатил!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_115">
		<text>У меня нет достаточного количества денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1151">
		<text>И хватит задавать так много вопросов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_120">
		<text>Платишь 3,000 рублей за участие, и кровосос твой.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_121">
		<text>Отлично. Это - твои деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_125">
		<text>У меня нет столько.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1251">
		<text>Тогда не отнимай моё время.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_130">
		<text>Не так быстро. Плата за участие - 5,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_131">
		<text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_135">
		<text>У меня нет такого количества денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1351">
		<text>Уходи. Не надо притворяться нищим.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_140">
		<text>Плата за участие - 5,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_141">
		<text>Отлично. Вот, держи деньги.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_145">
		<text>У меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1451">
		<text>Ну, что ж... Вольному - воля.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
		<text>Псевдопёс. Крупный экземпляр, но сильно израненный. С другой стороны, это очень жестокий зверь.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
		<text>По рукам. Ещё один момент: ставка на время, которое тебе потребуется, чтобы убить его. Если удалось - ты выиграл, в противном случае - проиграл. Чем меньше время, тем больше награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_201">
		<text>30 секунд - тройной выигрыш.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_202">
		<text>Полторы минуты - двойной приз.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_203">
		<text>Без лимита времени - половина ставки.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_204">
		<text>Я передумал.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2041">
		<text>Чёрт! Деньги уже уплачены.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
		<text>Хорошо, я буду драться.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_22">
		<text>Пёс? Это всё, что есть?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_221">
		<text>Ты что, испугался этого полудохлого пса?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
		<text>Есть урод в противогазе, называется снорк. Тонкий и слабый на вид, но довольно проворный.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Отлично, всё готово. Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_31">
		<text>Давай. Снорк, так снорк.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_32">
		<text>Меня сейчас вырвет. Конечно, нет.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_321">
		<text>Что, испугался полугнилого урода в противогазе?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
		<text>На этот раз нам по-настоящему повезло. Мы поймали молодого кровососа. Тем не менее, уже с плохими манерами.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_41">
		<text>Смелее! Кровосос ждёт.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_42">
		<text>Кровосос? Что за...</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_421">
		<text>Как? Ты боишься кровососов? А ты, случайно, не из «Свободы»?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
		<text>На этот раз - толстый маленький карлик в чёрном плаще. Местные аборигены называют его бюрером.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_51">
		<text>Жирный и короткий? Я его легко уделаю.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_52">
		<text>Нет. Я - пас.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_521">
		<text>Он едва достигает метра в высоту. И он страшен?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
		<text>Сегодня особенный день. Я не знаю, где они нашли его, но он настоящий зверь.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_61">
		<text>По рукам. Я избавлю его от страданий.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_62">
		<text>Я не хочу помирать, найди кого-то другого.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_621">
		<text>Ну, честно говоря, даже я нахожу это животное страшным. Но я не дерусь на Арене, так что кого это волнует?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
		<text>Есть несколько вопросов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_1">
		<text>Давай.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_10">
		<text>Неважно.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_11">
		<text>Что это за место?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_111">
		<text>Это арена, мой маленький бизнес. Место, где сталкеры могут испытать свою храбрость и заработать славу, сражаясь против ужасов Зоны.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_12">
		<text>Где ты берёшь мутантов?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_121">
		<text>Я заключил сделку с «Долгом». Вместо того, чтобы убивать всех мутантов, они доставляют ослабших сюда, в обмен на наличные деньги. «Долг» получает деньги, мутанты умирают, а мне платят. Выигрывают все.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_13">
		<text>Откуда ты родом?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_131">
		<text>Какая разница? Я услышал об этом маленьком захолустье и понял, что смог бы заработать здесь неплохую копейку. И вот я здесь.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
		<text>Каковы правила?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_1">
		<text>О, эти правила довольно просты. Я придумал их сам: есть клетка, и мутант внутри клетки. Ты платишь деньги и говоришь мне, сколько нужно времени, чтобы убить его. Если сделаешь это - выиграешь, если нет - я выиграю.\n \nНо основное блюдо - бой на арене бандитов и других выродков Зоны, захваченных «Долгом» за свои преступления. Некоторые из них просто сталкеры, обожающие драку, и на самом деле не преступники. И кто покидает Арену живым - получает значительную награду. Если они продолжают выигрывать бои, то больше сталкеров приходят смотреть на их бой, и бойцы выиграют больше денег.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_11">
		<text>Рад тебя видеть, сталкер, добро пожаловать на Арену.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_21">
		<text>Итак, чего же ты ждёшь? Вперёд.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_31">
		<text>К сожалению, нет никого. Подожди день или два, пока мы не поймаем новое зверьё.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_41">
		<text>Вот ты где! Отлично сработано! Если хочешь ещё один бой за деньги, то просто шепни, когда.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_51">
		<text>Извини, но ты проиграл. Приходи позже, когда подготовишься.</text>
	</string>

	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>Здорово, мужик, как Зона? М-м... Я надеюсь, тебе нужно что-нибудь починить? А то скука одна...</text>
	</string>
</string_table>
