<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 21 July 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>
	<!-- Messages -->
	<string id="st_msg_hb_isg_dushman_intel">
		<text>Итак, раз уж Душман только что связался со мной, то полагаю, что вся информация при тебе. Я сейчас организовал нам лагерь на так называемом «Юпитере», по крайней мере, местные ссылаются на эту территорию именно так. Скоро вышлю тебе все необходимые координаты. Как только они будут у тебя, то сразу же двигай сюда.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_tech_goodluck">
		<text>Удачи, парни.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_breakthrough">
		<text>Бойцы! Подземка «Юпитера» зачищена и полностью под нашим контролем. Я позабочусь о том, чтобы каждый из отрядов и ваших подчинённых был уведомлен о новых координатах нашей базы и ожидал дальнейших указаний. На этом пока всё.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_hb_isg_petray">
		<text>Ах ты сукин сын продажный...</text>
	</string>
	
	<!-- Dynamic ISG stash news -->
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_1">
		<text>На связи $name. Точки с запасами на экстренный случай $location, были пополнены. Координаты прилагаю. Необходимо убедиться, что полевые агенты получат всё им необходимое.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_2">
		<text>Хэй, парни, надеюсь, у всех всё в порядке, но я всё-таки предупрежу вас: я пополнил схроны с запасами $location, где должно быть то, что вам может пригодиться.\n$name отключился.</text>
	</string>
	<string id="st_dyn_news_isg_stash_3">
		<text>Докладывает $name. Я сейчас $location - тут проклятых мутантов кишмя кишит. Энивей, я сбросил пару вещей на случай будущих визитов. Передаю координаты.</text>
	</string>
	
	<!-- Main Dialog -->
	<string id="hb_hernandez_ds_start_dialog_0">
		<text>Я слушаю.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_0">
		<text>Тихое место... Похоже, нам всё-таки удалось пробраться в Зону незамеченными. Что дальше, коммандер?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_intro_dialog_1">
		<text>Нам чертовски повезло - первые отряды оперативников докладывают об успешном проникновении во внутренний периметр Зоны и готовят лагеря в условленных координатах. А пока остальные подходят к точкам рандеву, мне нужно, чтобы ты выполнил особое поручение: необходимо найти контакт, известный как «Душман». Он является главным посредником между клиентами вне Зоны и частными военными компаниями, а также простыми солдатами удачи. Ещё вопросы?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_0">
		<text>Да, коммандер. Какова будет причина моего визита к этому «Душману»?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_1">
		<text>Информация и разведданные. Он держит главную базу операций наёмников в Зоне. Они тут уже давно, так что у них есть все необходимые карты местности, данные по обстановке и раскладу силу, чёрт, да даже полевые заметки - это всё, что нам сейчас крайне необходимо для дальнейшего успеха нашей операции и минимального риска раскрытия. Будут ещё вопросы?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_2">
		<text>Так точно. Ожидается ли сопротивление? И должен ли я буду действовать по обстановке в том случае, если дело будет плохо? </text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_3">
		<text>Таких проблем не должно возникнуть. ООН уже перевела на счёт круглую сумму. Данное поручение носит лишь курьерский характер.\nИтак, встреться с посредником и скопируй себе все известные ему данные. За такие деньги он ещё и улыбку натянет на себя.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_4">
		<text>Вас понял. Но… Неужели он не может просто взять и скинуть нам все данные в цифровом виде?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_dushman_dialog_5">
		<text>Наёмники слишком хорошо знают цену своим услугам. А любая информация, переданная через сеть или интернет - это риск её кражи или копирования. И украсть её будут готовы за куда меньшие деньги, понятно? </text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_0">
		<text>Понял. Что мне делать, если мне понадобится Ваша помощь?  Мне возвращаться сюда?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_darkscape_dialog_1">
		<text>Никак нет. Нам слишком опасно оставаться на одном месте, так что будем периодически менять точки. Однако как только передача данных состоится, я свяжусь с тобой, боец, и предоставлю координаты нашей новой локации, а также выдам дальнейшие приказы.</text>
	</string>

	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_0">
		<text>Не слишком ли мало у нас людей для такой операции?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_isg_groups_dialog_1">
		<text>На данный момент нам необходимо держаться как можно тише, избегая лишнего внимания и свидетелей. Малые группы агентов не привлекут большого внимания. Кроме того, не нужно говорить, что в случае раскрытия нас ожидает громкий политический скандал. Необходимо избегать Вооружённых Сил Украины.\n \nТем не менее, если о пребывании именно что оперативников ИГГ в Зоне станет известно, то наши разрозненность сил и тактическое преимущество сделают их попытки крайне неэффективными - это даст нам достаточно времени на спасение операции и эвакуацию агентов.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_0">
		<text>Что касается свидетелей? Стоит ли пытаться установить контакт с местными?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_1">
		<text>Некоторым известно о «новой» научно-исследовательской группе, которая работает официально. Тем не менее, о нашей настоящей миссии никто не должен знать. Гарантирую одно - узнай они об этом, то сразу попытаются либо ограбить нас, либо подослать кого-нибудь ради добычи информации, а то и вовсе доложить о нашем присутствии военным на границах периметра. Помни, что кроме людей Душмана, никто не должен быть в курсе о нашем с тобой пребывании здесь. Никаких свидетелей. Если кто тебя заметит или заподозрит в чём-то, у тебя приказ на их нейтрализацию.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_2">
		<text>Есть риск репорта местными агентам СБУ? </text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_3">
		<text>Верно. Даже если контакт будет не напрямую, тут ведь в чём дело: так называемые «одиночки» сливают данные инфо-брокерам, группы научных исследователей и экологов спонсируются государством и предоставляют его наблюдателям всю критическую информацию. Мне известно, что есть ещё так называемый «Долг» - это выходцы из ВСУ, бывшие военные, спецы и ветераны. Известно, что они сотрудничают с правительственными силами.\n \nВ Зоне везде есть глаза и уши. Так что если хоть кому-нибудь из перечисленных станет известно о том, что мы суем нос не в своё дело, то операция окажется под большим риском.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_4">
		<text>Чёрт, это значительно затрудняет мои возможности передвижения по Зоне, особенно через густо населённые территории... Массовая зачистка определённо заставит обратить на нас ненужное внимание.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_disguise_dialog_5">
		<text>Не всё работает против нас. Зона - чрезвычайно опасное место, в котором люди гибнут пачками направо и налево. И это только играет нам на руку, ведь приток всё новых людей не прекращается. Так что это даёт нам тактическое преимущество при использовании знаков отличия местных группировок и кланов, позволяющих на некоторое время слиться с их членами. Однако важно помнить, что нельзя допустить раскрытия. Но если есть гарантии, что до этого дело не дойдёт, то даю добро на скрытное передвижение среди сил противника.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_0">
		<text>И всё-таки... Откуда нам знать, что мы можем доверять Душману и его шакалам?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_mercs_dialog_1">
		<text>Ты знаешь, отношения между ООН и наёмниками никогда не были однозначными. Тем не менее, последним мы заплатили большие деньги за доступ к интересующей нас информации, а вдобавок их ждёт ещё больший бонус в том случае, если наша операция будет успешной. Так что в их же интересах будет держать язык за зубами.\n \nНо это всё в лучшем случае. В худшем? Не удивлюсь, если они нам ударят в спину, если не дай бог операция пойдёт под откос... Шакалы на то и падальщики.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_0">
		<text>Перед тем, как приступить, не напомните ещё раз брифинг нашей операции?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_dialog_1">
		<text>У ИИГ есть два фронта работ: исследование Зоны и боевые операции.\nОтряды первых будут проводить различные полевые исследования, наблюдение за окружающей средой, взятие различных проб и образцов, и тому подобное.\nЧто до спецагентов, то их целью будет зачистка неактивных исследовательских комплексов и лабораторий с последующим захватом любой информации о Зоне, которая может храниться в них. У нас есть основания полагать, что её созданием занимались непосредственно люди. Если нам удастся это доказать, мы получим полный карт-бланш и сможем официально объявить нашу интервенцию.\nМы с тобой числимся в рядах агентов.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_0">
		<text>Что ещё известно о нашей организации? Каковы её интересы в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_1">
		<text>Из того, что я слышал? Например, что сейчас далеко не самая первая экспедиция организации в Зону. Мы уже проводили операции в где-то около десяти лет назад, а может быть и меньше - только тогда мы и впрямь занимались изучением и исследованиями экологической катастрофы, а нашим спонсированием занималось множество стран: США, страны Евросоюза и даже Россия, так как у Украины-то и так были свои экологи. Тем не менее, после Второго большого выброса организация была расформирована ввиду катастрофического уровня жертв и без вести пропавших среди исследовательского состава.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_2">
		<text>Что произошло после расформирования?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_3">
		<text>Выживших после выброса было совсем немного. Большинство экстренно было эвакуировано, а некоторые - решили примкнуть к уже существующим группировкам в Зоне или прибились к учёным.\nОставшиеся в Зоне ещё пытались выполнить свою первоочередную миссию по её исследованию, но они неуклонно несли потери.\nЕсли сразу к сути, то та экспедиция была признана ООН полным провалом.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_4">
		<text>...И вот мы снова здесь.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_5">
		<text>Какая ирония, да? Ряд особо упёртых людей продолжал давить на ООН, запрашивая поддержку на протяжении нескольких лет, но их, по большому счёту, просто игнорировали, до недавнего времени - когда в Европе и Великобритании были замечены признаки выброса на территории Украины.\n \nПосле этого выжившие члены оригинальной ИИГ, которых нам удалось разыскать, были привлечены к работе в качестве шпионов и кротов в рядах их организаций и группировок, ну, или же эвакуированы из Зоны для формирования исследовательской ячейки группы.\nЧто же до меня и моих ребят, то нам на эти исследования абсолютно побоку - мы простые солдаты. Однако именно наши оперативники составляют основной костяк нынешней ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_6">
		<text>Похоже, разница между той и нынешней организацией просто огромна.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_operation_more_dialog_7">
		<text>Опять же, те были простыми яйцеголовыми, которых жаловала и сама Украина на своей территории. Тем не менее, с официальным разрешением были постоянный контроль, вмешательства в работу исследовательских команд и цензура...\nУ нас есть основания полагать, что истинная причина возникновения Зоны не только скрывалась, но и продолжает активно скрываться. Это может нанести непоправимый ущерб всему миру.\nЧто же до ИИГ, то теперь у нас есть собственные ресурсы и охрана, а вдобавок нас спонсирует ООН - это должно сильно помочь нам докопаться до всей правды происходящего здесь.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_0">
		<text>Больше нет вопросов, коммандер. Готов приступать к выполнению задания.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_1">
		<text>Отлично. Вот, что ещё следует знать: передача не состоится, пока ты не идентифицируешь себя. Когда найдёшь Душмана, необходимо предоставить кодовую фразу - «Я всё ещё помню голубой океан умирающего мира».
		\nКоординаты контакта, а также информацию о том, как до него добраться, я скину тебе на КПК.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_2">
		<text>...хм-м, фраза знакомая. Из песни что ли? Как их там... «Firelake»?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_3">
		<text>Она-она. Всё. Давай, боец, время не ждёт. Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_ds_break_dialog_4">
		<text>Понял!</text>
	</string>
	
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_0">
		<text>АйДи: агент группы под командованием майора Эрнандеса. Прибыл для осуществления передачи данных.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_1">
		<text>Код?</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_2">
		<text>«Я всё ещё помню голубой океан умирающего мира.»</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_3">
		<text>Код верный ... Будем надеяться, что океан мы ещё сами увидим после всей жопы, что здесь творится... Так, вот все данные по запросу наших пушистых друзей из ООН.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_4">
		<text>Отлично.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_5">
		<text>Ещё момент: ты, я смотрю, чёрт умелый, а жизнь на подачки от государства может быть той ещё жопой, так что если захочешь обзавестись парочкой дополнительных нулей на банковском счёте, и при этом ты знаешь, что молчание - золото, то можешь заглядывать к нам на базу.\n \nРабота крайне прибыльная - клиентов с жирными контрактами у нас ой как много. Так что на старость точно хватит</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_6">
		<text>Ага... Я запомню.</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_7">
		<text>Вот и хорошо. Не хотел бы, чтобы ты чувствовал себя заложником своей работы. Всё-таки не все готовы переть на рожон ради какой-то херни по просьбе какого-нибудь отожранного политикана. На кой хер работать на них, если ты можешь работать на самого себя, верно?</text>
	</string>
	<string id="hb_dushman_isg_intel_dialog_8">
		<text>Оно, быть может, и так, да только эта операция имеет куда большее значение, чем все мы вместе взятые. Если мы ещё и встретимся, то я надеюсь, что это будет веской причиной.</text>
	</string>
	
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_0">
		<text>Ты мне предлагал работу. Скажем так, я заинтересован.</text>
	</string>
	<string id="drx_isg_cit_killers_merc_trader_stalker_game_start_dialog_1_1">
		<text>Рад это слышать. Один из работодателей нуждается в способном разрешателе серьёзных проблем. Однако даже я не могу сказать, кто он и где находится. Но я знаю, что его бабки могут найти себя в твоём кармане.\nВ общем, необходимо оказать ряд услуг «заинтересованным лицам» - все данные будут на твоём КПК. Смотри в оба и не подставляйся - Зона хоть и представляет огромные возможности для зелени, но это место - сущий ад. Ни одна горячая точка, в которой я был, и рядом не стояла.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_start_dialog_0">
		<text>Живой ещё? Это хороший знак.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_0">
		<text>Похоже, всё пока в порядке.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_1">
		<text>Вся переданная информация у меня.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_jup_dushman_intel_2">
		<text>Ну хоть какая-то хорошая новость. Молодцом.\nАх да... Как ты можешь видеть, нашли себе неплохое укрытие, но фланги по-прежнему открыты. И есть ещё кое-что из плохих новостей... Мы хотели провести разведку сети тоннелей под землёй, чтобы узнать, обитаемы ли они. Но наш последний отряд перестал выходить на связь. Никто из агентов до сих пор так и не вернулся. Вот дерьмо...\nВ этом полностью моя вина. Я должен был действовать осторожнее. И ещё один отряд на убой я не пошлю, пока не сможем обеспечить себе преимущество, а для этого нам, как минимум, необходимо найти на заводе любую информацию, которая даст подсказки относительно схем и расположения тоннелей.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_0">
		<text>Откуда такая уверенность в том, что мы сможем там что-то найти?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_dialog_1">
		<text>Ты наверняка заметил пополнение в наших рядах? Когда мы их обнаружили, они сказали, что им удалось найти на территории завода кейс с документами: план-схемы этажей, ходов, карта объектов и территории, и всё тому подобное. К сожалению, внезапный патруль военных заставил их всё бросить и уходить оттуда.\nНеобходимо найти этот кейс.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_0">
		<text>Каковы будут рекомендации по проникновению на территорию завода?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_jup_factory_enter_dialog_1">
		<text>Действовать надо крайне осторожно. Разведка сообщила о взводе солдат украинской армии. Выбора у нас нет, так что бойцов необходимо ликвидировать.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_0">
		<text>Я готов к прочёсыванию завода!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_1">
		<text>Вот это рвение! Так, агент, бери отряд наших в своё распоряжение - найдите документы и устраните всевозможных свидетелей. Я же тем временем проверю информацию от Думшана.\nВсё, боец. Свободен.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_jup_factory_dialog_2">
		<text>Сэр, есть, сэр!</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_0">
		<text>Вот кейс. Все свидетели были устранены.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_1">
		<text>Ну что, давай посмотрим, что там...\n \nТа-а-к, не то... не то... Ага! Вот оно - Путепровод «Припять-1»!\nЧто ж, схема пусть и выглядит довольно простой, однако не всё так просто, приятель. Видишь ли, из данных, переданных Душманом, становится понятно, что эта подземка является излюбленным местом ряда мутантов, предпочитающих темноту и сырость. Теперь понятно, почему никто из агентов так и не вернулся...\nСхема также ссылается на довольно обширные территории внизу. Так...\n \nВот, другой документ - журнал поставок «Юпитера» и Путепровода. Ага, в этом упоминаются документы, эвакуированные ещё в 1986 году, так... и также в 2006 году. Но информации об их перемещении из путепровода нет. Любопытно, да?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_2">
		<text>Каков будет наш план, майор?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_3">
		<text>Спускаемся вниз, зачищаем всё, находим документы и разбиваем полевой лагерь в одном из удобных для нас помещении. Сомневаюсь, что у нас будут гости в таком месте, так что место выглядит просто идеальным.\n \nВсё проверил? Готов выдвигаться, солдат?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_4">
		<text>Да, сэр. Я готов.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_41">
		<text>Великолепно. Идём все вместе и не расходимся! Прикрываем друг друга и не теряем из виду. Некоторые из вас уже сталкивались с мутантами, но если данные не врут, внизу твари ещё страшнее. Так что пристёгиваемся, дамочки, готовим бумажные пакеты и смотрим в оба!\n \nТы - занять позицию.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_42">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_5">
		<text>Одну минуту, коммандер! Нужно отдышаться.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jupiter_documents_dialog_51">
		<text>Окей. Но давай только в темпе. Чем дольше мы здесь находимся, тем выше риски привлечь нежелательных гостей.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_0">
		<text>Сэр! Я готов к спуску в путепровод.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_1">
		<text>Окей! Так, бойцы! Идём все вместе и не расходимся! Прикрываем друг друга и не теряем из виду. Некоторые из вас уже сталкивались с мутантами, но если данные не врут, внизу твари ещё страшнее. Так что пристёгиваемся, дамочки, готовим бумажные пакеты и смотрим в оба!\n \nЗанимай позицию.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_start_jup_u_breakthrough_dialog_2">
		<text>Так точно!</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_0">
		<text>Коммандер, разрешите? Похоже, это те самые документы, что мы ищем.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_1">
		<text>Ну-ка... невероятно, вот так удача. Одних только этих документов будет достаточно ООН, чтобы инициировать полномасштабное расследование событий в Зоне отчуждения. Но нам нужно больше. Доказательства должны быть просто неоспоримыми.\nЯ свяжусь с нашими отрядами в Зоне и сообщу им о нашей базе операций в Зоне. Нет более лучшего места, чем прямо под Припятью, я прав?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_2">
		<text>Мы почти готовы выйти из тени, сэр?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_jup_u_documents_dialog_3">
		<text>Пока ещё нет, но этот момент быстро приближается. Нам нужно ещё многое приготовить. Как я говорил, одной из наших целей является обыск лабораторий, и благодаря информации Душмана мы теперь даже знаем, где они расположены.\nСообщается, что ранее там уже проводились обыски рядом лиц, однако все изъятые документы чудесным образом исчезли с радаров. Наверняка работа СБУ по устранению утечек.\n \nДальше... Есть ещё и упоминания того, что мало кто возвращался после спуска в лаборатории. А вот это уже неплохо - это значит, что там ещё могут храниться данные, что нас интересуют. В пользу этого говорит и то, что нам удалось найти документы в подземке. Такой шанс нельзя упускать.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_0">
		<text>Какого рода доказательства мы ищем?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_1">
		<text>Практически любой документ, который можно найти в этих лабораториях. Есть вероятность, что некоторые явления и так называемые «порождения Зоны» были созданы именно в них. Проще говоря, события, связанные с экологической катастрофой, фактически являются намеренно созданным оружием массового поражения, нарушающим Женевскую конвенцию. Нам пригодится всё, что может это подтвердить.\n \nВ идеале, мы должны покинуть эту жопу мира с огромным количеством доказательств того, какую угрозу Зона и её, кхм, «экосистема» представляют собой для международной безопасности. Угрозу, с которой не справиться Восточной Европе.\n \nПоэтому наличие доказательств окажет огромное давление на Украину, принудив ту к допуску ООН к месту экологической катастрофы и тёмным секретам Зоны... Быть может, даже лишить страну национальной монополии на торговлю артефактами.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_2">
		<text>Звучит довольно подло.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_21">
		<text>Так это или нет, но это наша работа, и мы её сделаем.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_3">
		<text>Да я и не спорю. Зона угрожает всему человечеству, так что контроль по её сдерживанию не должен находиться в одних руках.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_31">
		<text>Что ж, я рад, что мы поняли друг друга.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_4">
		<text>Как считаете, в чём больше заинтересована ООН - в обеспечении безопасности или же взятии под свой контроль артотрафика?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_about_evidence_dialog_41">
		<text>Не могу это прокомментировать. И лучше бы и тебе не задаваться такими вопросами, парень. Поверь мне.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_0">
		<text>Кого нам предстоит отправить в лаборатории?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_1">
		<text>Пожалуй, тебя. Ты сейчас являешься нашим лучшим агентом, ведь ты показал себя не только в бою, но и умелом использовании людей и выживании во время выполнения индивидуальных задач. И всё без какого-либо внимания со стороны СБУ. Но прежде, чем ты отправишься... Вот, возьми это.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_2">
		<text>Э-э, сэр? Что это за штуковина?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_3">
		<text>Одному из наших агентов в кругах правительственных учёных удалось передать в наше распоряжение чертежи... м-м... для так называемого «прибора пси-защиты».</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_4">
		<text>Чего? Это что-то типа защита от управления разумом?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_5">
		<text>Именно. Господи... чем больше узнаёшь обо всём тут происходящем, тем хреновее полная картина. В любом случае, этот шлем должен защитить тебя от устройств по «контролю сознания», которые могут быть активны внутри лабораторий.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_6">
		<text>Ну просто охренеть...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_7">
		<text>Не бойся, с тобой всё будет в порядке. Я распорядился выдать группе агентов подобные устройства, так что можешь взять ребят в помощь. Теперь твоя цель - это эвакуировать всю информацию из лабораторий, о которых нам удалось разузнать.\n Я отмечу местоположение лабораторий на твоём КПК. Эта операция теперь полностью в твоих руках, агент. Удачи. И помни: никаких свидетелей.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_search_labs_dialog_8">
		<text>Я не подведу, сэр.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_0">
		<text>Особый агент по спецдоставке секретных сведений прибыл в Ваше распоряжение! Шутки шутками, но вот все данные, что мне удалось найти.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_1">
		<text>Впечатляет, парень... Справился достойно! Благодарю лично от себя.\nНесомненно, ООН будет рада тому, что нам удалось узнать.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_2">
		<text>Было ли что-нибудь интересное в моё отсутствие?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_3">
		<text>Ряд наших отрядов вернулся из экспедиций на севере Зоны и  территориях за ЧАЭС. И благодаря всем вашим находкам мы почти можем составить полную картину происходящего на протяжении последних десятилетий. Тем не менее, есть ещё совсем необъяснимые загадки: если создатели Зоны погибли или исчезли - как так вышло, что влияние Зоны лишь усилилось? Как так получается, что культ фанатиков, известный как «Монолит», по-прежнему остаётся столь обеспеченным и сильным противником?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_4">
		<text>Есть ли мысли, откуда можно начать поиски на эти вопросы?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_5">
		<text>А вот тут всё очень даже интересно, боец. Помнишь группу тех военных, что мы видели на заводе? Оказывается, они не были там случайно. Занимались они тем же самым, чем и мы. Только с той лишь разницей, что они предпочли бы сжечь всю найденную информацию, чем позволить миру узнать о ней.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_6">
		<text>Исходя из сказанного, я так понимаю, стало известно местоположение ещё одного такого отряда зачистки?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_7">
		<text>Угадал. И даже больше. Агенты разведки пришли к выводу, что ВСУ ведут охоту на их же, в прошлом, главного научного консультанта.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_8">
		<text>Как-то слабо представляется, что они б стали таким заниматься. В чём подвох?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_9">
		<text>Их главный консультант получил свою должность не благодаря докторским степеням или хождению по головам, а благодаря поистине богатому собственному опыту с явлениями Зоны. Похоже, ему удалось узнать множество деталей касательно Зоны, включая информацию и о её происхождении, что до сих пор отсутствует в наших докладах. Думаю, я даже не удивлюсь, если хотя бы половина того, о чём говорят - правда.\nВ любом случае, принимая во внимание его побег, полагаю, он не слишком был удовлетворен своей официальной должностью.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_10">
		<text>И кто же этот ботаник?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_11">
		<text>Стрелок. По крайней мере, так его называют местные. Информации о полном имени нет. Как и о наличии семьи или каких-либо родных.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_12">
		<text>Понятно. Вы хотите, чтобы я доставил его к Вам?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_13">
		<text>Всё верно. Он является последней частью нашей головоломки. Необходимо обеспечить ему защиту от СБУ и ВСУ, которые сейчас находятся в восточной Припяти, на самых окраинах.\nУбеди его оказать нам сотрудничество. Если он даст показания ООН против действий украинского правительства в Зоне, это значительно облегчит весь процесс.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_14">
		<text>А если он откажется?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_15">
		<text>Тогда тебе предстоит выбить из него всю информацию любым доступным тебе способом, а затем доставить её сюда. Если ты считаешь, что есть вероятность отказа, я дам тебе в помощь отряд поддержки. Из того, что я узнал, преследуемый зверь куда опаснее охотников.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_16">
		<text>Это не тот случай, когда можно рисковать успехом операции. Мне определённо понадобятся бойцы. Мы найдём этого Стрелка, позаботимся о его преследователях и задержим его раньше, чем он поймёт, что происходит.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_17">
		<text>Думаю, я пойду один. Уверен, что Стрелок окажет содействие, как только я ему помогу избавиться от преследования. Кроме того, велика опасность дружественного огня, так что нельзя рисковать, когда есть возможность склонить его на нашу сторону.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_found_labs_docs_dialog_18">
		<text>Всё понял. Ну что, удачи тогда. Я на тебя рассчитываю, не подведи.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_0">
		<text>Сэр, насчёт Стрелка...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1">
		<text>По лицу вижу, что всё пошло не по плану. Цель была ликвидирована, не так ли? Что там произошло, боец?!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_1_1">
		<text>Он отказался подчиняться, коммандер. Не было другого выбора. Тем не менее, мне удалось найти у него флэш-накопитель. Там наверняка что-то есть.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2">
		<text>Что за сукины дети... Поправь меня, если я вдруг ошибаюсь, но ты только что привёл, возможно, самый ценный и опасный ассет во всей Зоне, а то и в мире, в наш грёбаный штаб, и ты даже не удосужился его обезоружить?! Вашу ж мать... Объяснения! Я жду объяснений, боец! Немедленно!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_2_1">
		<text>Это была самая лучшая возможность взять его на прицел, не говоря уже о том, чтобы избавиться от любых доказательств его кончины. Энивей, Вам стоит взглянуть на то, что у него было, сэр.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3">
		<text>Наконец-то. Я уже начал думать, что ты был захвачен противником. Почему так долго?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_3_1">
		<text>Я согласился оказать Стрелку небольшую услугу, а взамен он предоставил мне этот флэш-накопитель. На нём содержатся гигабайты информации и данных о секретах Зоны, её происхождении и тех, кто стоит за всем этим.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_4">
		<text>Вот как? Дай-ка проверю...\n
		\nКх-кх-кх, невероятно... Здесь... Да тут в несколько раз больше того, на что мы могли рассчитывать...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_5">
		<text>Что там, коммандер?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_6">
		<text>Документы повышенной секретности, данные о лабораториях, сложных устройствах, личный опыт, а также наблюдения о происходящем в окрестностях ЧАЭС и данные о так называемом «Исполнителе желаний» внутри Саркофага. Невероятно! Стрелок не только прошёл через всё это, но ещё и задокументировал всё! Я объявляю нашу операцию безупречно выполненной. Отличная, просто отличная работа, боец!</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_7">
		<text>Выходит, мы это сделали - выполнили наше задание? Что дальше?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_8">
		<text>Теперь нам надо быстро собираться и уходить из этой дыры. ООН будет довольна нашей работой и полученными результатами. Я сообщу командирам других отрядов, что пора эвакуироваться. Как и раньше, небольшими группами.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_9">
		<text>Вас понял.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_10">
		<text>Исследовательская же ячейка, тем временем, останется в Зоне для сбора и изучения артефактов и аномальных явлений. Ряд агентов также выразил желание остаться здесь, примкнув к людям Душмана.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_11">
		<text>А это разве возможно?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_strelok_pendrive_dialog_12">
		<text>Я дал им разрешение. Они проявили особое желание... кхм... интегрироваться в здешнюю повседневную жизнь. Этим людям я полностью доверяю, а возможность им заручиться важными контактами может сыграть нам только на руку в долгосрочной перспективе.\n \nЧто ж, похоже, мы получили всё, за чем сюда пришли.\nТвоя роль в этой операции также завершена. Если ты тоже решишь остаться в Зоне, то я разрешаю. Но в данном случае ты рискуешь пропустить неплохие продвижения по службе, парень. Обдумай лучше.\nА пока - свободен.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_0">
		<text>Я... Э-э... Не думаю, что я найду дорогу, куда мне надо...</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_1">
		<text>Хм-м... Я скажу ребятам подобрать тебя. Куда тебя вести?</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_2">
		<text>На нашу старую базу под заводом «Юпитер».</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_3">
		<text>На окраины Припяти.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_4">
		<text>А вообще... Пожалуй, я всё же сам найду.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_5">
		<text>Ладно.</text>
	</string>
	<string id="hb_hernandez_guide_dialog_6">
		<text>Ага.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_start_0">
		<text>...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_1">
		<text>Погоди, мне кажется, или я тебя знаю...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_2">
		<text>Да и ты вроде не чужой... Стой. Да я тебя тоже знаю! Да быть не может! Бро, ты как так быстро капитаном-то стал?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_3">
		<text>Да у меня здесь и нет официального звания-то, я лишь отвечаю непосредственно перед майором.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_4">
		<text>Ха, полагаю, у него на тебя особые планы. Любимчик прям.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_5">
		<text>Болтай-болтай, шутник чёртов.\n \nНу, а что насчёт тебя-то? Ты ж у нас Эл Ти теперь.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_6">
		<text>А то! Лейтенант - звучит! Горжусь этим как никто другой! Не скажу, что это именно то, о чём я думал, когда впервые прикинул своё инженерное фьючер, но оно явно выгорело!</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_7">
		<text>Да ты прям сияешь от счастья в этой... радиоактивной жопе.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_8">
		<text>Одна дыра так же хороша, как и любая другая, не так ли? Ну... по крайней мере, эти обезьяны с оружием здесь слишком пьяны, чтобы попадать по чему-либо. Хехе.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_9">
		<text>Насчёт стрельбы...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_start_10">
		<text>Оу йес... Должен был догадаться, что ты здесь не ради моей харизмы. Если в твой ган песок забился, или он уже сам песком стреляет, давай сюда - будет не только в лучшем виде, но и ворк как часы.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_leave_0">
		<text>Чем планируешь заняться, когда наша миссия будет закончена?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_1">
		<text>Ну-у... Свалить отсюда вместе со всеми? Ну, знаешь... «Гет ту дэ чоппа!» и всё такое. А что?.. Не говори, что ты думаешь о том, чтобы остаться тут?</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_2">
		<text>Не... Я б предпочёл вернуться домой, ну, знаешь, к семье, и всё такое... Было бы хорошо.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_3">
		<text>Не, ты что! Свалю отсюда со всеми при первой же возможности.\nВозможно, ещё увидимся.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_4">
		<text>Не особо. Но мне кажется, что я должен всё же остаться здесь. Майор говорит, что моя работа здесь окончена, однако я так не думаю...</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_5">
		<text>Думаю сделать себе имя здесь, возможно, среди наёмников. Миссия всё равно закончена. Да и должен признаться, у меня необъяснимое ощущение такое... Будто адреналин волнами набегает.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_6">
		<text>Вот как... Ну, ладно, что уж там, как будет угодно твоей душе.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_leave_7">
		<text>Звучит как вполне себе план, полагаю. Только давай сразу условимся, что если тебя куда занесёт, в жопу какую, то я об этом ничего не знаю, окей?</text>
	</string>
	
	<string id="hb_maus_guide_0">
		<text>Эй, Маус. Мне нужен проводник в наш новый лагерь.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_1">
		<text>Ха-ха, тушканос напугали внизу? Не переживай, приятель, уж я найду гайсов, чтобы тебя подобрать.</text>
	</string>
	<string id="hb_maus_guide_2">
		<text>...</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_start_dialog_0">
		<text>Фу-ух, вот так повезло. Тебя как звать-то?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_1">
		<text>Я представляю интересы Соединённых Штатов. Стрелок, мне нужно, чтобы ты пошёл с нами и дал показания против правительства Украины в связи с утаиванием им событий в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_2">
		<text>Приплыли... Вот уж круговорот иронии в Зоне: одни правительственные прихвостни спасают от других... Я прям весь свечусь от счастья. </text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_3">
		<text>И это также означает, что я гораздо опаснее их. Поэтому я очень настоятельно рекомендую тебе сдаться, в противном случае...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_31">
		<text>Значит, таков будет финал истории. Я уже давно готов принять свою судьбу.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_4">
		<text>Чёрт возьми, послушай! Нет никакой необходимости для усугубления ситуации, Стрелок. Я пришёл один, чтобы предоставить тебе гарант безопасности, а также узнать, что тебе известно о Зоне - это могло бы помочь международным силам начать полноценное расследование ряда произошедших катастроф. Кроме того, всё будет проводиться на международном уровне - больше никаких гостайн, секретов и замалчивания об этом месте, равно как и происходящих в нём явлениях.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_5">
		<text>Вот как заговорил красиво, приятель. С чего бы мне верить всему, что ты говоришь?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_6">
		<text>Потому что это означало бы, что ты наконец-то перестанешь подвергаться преследованиям и обвинениям со стороны Вооружённых Сил Украины. Совсем. До конца жизни.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_7">
		<text>...Ну, допустим, да, скажем, что я купился, и это звучит убедительно. Но я, однако, не могу позволить и ООН дышать мне в шею, пока я сижу в какой-нибудь защищённой клетке или карцере.\nВот что я предлагаю: если ты поможешь мне отсюда выбраться, я поделюсь с тобой той информацией, которой могу. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_8">
		<text>Хм... Хорошо. Куда тебе нужно попасть?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_9">
		<text>В Рыжий лес. Место довольно опасное, но я его знаю как свои пять пальцев. Сейчас для меня это лучший шанс избавиться от внимания военных.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_start_dialog_10">
		<text>Сделка так сделка - твоя безопасность взамен информации.\nТеперь вперёд.</text>
	</string>
	
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_0">
		<text>Мы на месте, Стрелок. Теперь ты в безопасности.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_1">
		<text>Должен признаться, я крайне удивлён, что ты сдержал своё слово.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_2">
		<text>Уж какой есть. Теперь, если изволишь, хотелось бы, чтобы и ты сдержал своё.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_3">
		<text>Да, разумеется. Вот мой личная флэшка. Она содержит различную документацию, информацию о ЧАЭС, Исполнителе желаний, Зоне... мои личные мысли и размышления о своём опыте в Зоне, а также огромное множество копий секретных бумаг, которые мне удалось найти за всё свое пребывание тут.\nООН найдёт все интересующие её ответы на вопросы, но помни: Зона не так проста и никогда не будет простой для понимания. Мы словно пещерные люди, которые по чистой случайности высекли искру из камня и зажгли пламя. Мы понятия не имеем, что только что произошло и на что мы смотрим, пока то пламя распространяется и поглощает всё вокруг...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_4">
		<text>Благодарю за сотрудничество... Это, пожалуй, даже больше, чем я рассчитывал получить. Я доставлю это своему майору. Что будешь делать дальше?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_5">
		<text>Надо предать земле старых друзей и навестить пока ещё живого. Через какое-то время начинаешь по-настоящему осознавать, насколько ценным является время, а также то, как важно помнить те моменты, что у тебя были...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_6">
		<text>Что ж, удачи тебе, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_21">
		<text>С довольно глубоким смыслом сказано... Знаешь, после всего пережитого... В общем, я не совсем уверен, что мне следует передать флэшку моему коммандеру... </text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_31">
		<text>Вот как? Довольно интересный поворот событий. С чего вдруг такие сомнения?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_41">
		<text>Возможно, по той же причине, по которой ты решил исчезнуть и оставить это место позади. Да, я знаю, что говорил до этого, но чем больше я задумываюсь об этом, тем меньше я верю в то, что ООН использует твою информацию во благо. То, что ты мне дал... Это же... Это может полностью перекроить... изменить мир, каким мы его сейчас знаем. Нельзя оставлять такую мощь в руках людей, у которых уже и без того достаточно власти...\n \nМне кажется, я должен остаться здесь и выяснить всё самому. Мне нужно знать наверняка, к каким последствиям для всех может привести мой выбор. Но я определённо не смогу прийти к этому... нет, только если я сам не испытаю всё здесь происходящее на собственной шкуре.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_51">
		<text>Я понимаю. То, что ты сейчас чувствуешь - я это знаю как никто другой.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_61">
		<text>В конце концов, я могу быть арестован и предан военному трибуналу за дезертирство. Довольно иронично, что всё это из-за документов, которые я нашёл ранее - они могут позволить ИИГ официально вторгнуться в Зону в будущем.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_71">
		<text>Да, я не очень-то верю, что какое-либо из правительств сможет надлежащим образом проконтролировать всё это... Но твоя организация точно не вторгнется, если документы, что вам удалось найти, не покинут Зону. У меня есть связи с рядом могущественных лиц и сталкеров в Зоне, чтобы те передали военным весточку о скорой планирующейся эвакуации иностранных агентов из Зоны. Звучит как полный бред, но это очень даже возможно.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_81">
		<text>Звучит неплохо, но я не хочу, чтобы мои теперь уже бывшие товарищи пострадали... Ты не в курсе того, на что мы готовы пойти...</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_91">
		<text>Возможно, я найду и другой путь. Посмотрим на ситуацию. А пока... Если ты и впрямь решился на столь отчаянный шаг - остаться здесь, то я советую тебе двигать на Росток или Затон, если ты нуждаешься в укрытии или работе. Да и места эти - самый раз, чтобы смешаться с местными. Глядишь, и связями там обрастёшь тоже.\n \nНу, а теперь пора заканчивать этот тет-а-тет - наше время уходит. Нужно спешить.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_101">
		<text>Увижу ли я тебя вновь?</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_111">
		<text>Навряд ли. Мне нужно похоронить своих старых друзей и встретиться с теми, кто ещё пока жив... А затем... Думаю, я буду искать место, где я смогу потеряться от всего этого. Полагаю, у меня теперь есть все ответы, которые я искал. Я лишь надеюсь, что ты найдёшь ответы и на свои. Да и... флэшка. Оставь её себе. Мне она больше не понадобится.</text>
	</string>
	<string id="hb_strelok_escorted_dialog_121">
		<text>Хорошо. Что ж, всего тебе доброго, Стрелок. Возможно, ещё увижу тебя на каком-нибудь пикнике на обочине.</text>
	</string>

</string_table>