<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	Faction Patches
-->
<string_table>
	<string id="st_matches">
		<text>Набор для розжига</text>
	</string>
	<string id="st_matches_descr">
		<text>Простой набор палочек из сосновой древесины, пропитанной смолой, и бумаги. Всякий, кто пытался когда-нибудь развести огонь на открытом воздухе, сталкивался с тем, что случайные порывы ветра могут затушить пламя в самом зародыше. Набор для розжига позволяет создать небольшой, но стабильный очаг огня, температура которого ощутимо выше, чем у бумаги или парафина. Незаменимая вещь в любом походе.\n \n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется для розжига костра</text>
	</string>
	
	<string id="st_wood_stove">
		<text>Шестигранная дровяная печь</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove_descr">
		<text>Компактная складная печь, использующая сухую древесину в качестве топлива для поддержания горения и предназначенная для приготовления пищи. Однако, так как хорошее дерево, не поражённое радиацией, в суровых условиях Зоны Отчуждения найти непросто, сталкеры в качестве альтернативы используют привозной импортный уголь - как наиболее доступную альтернативу дровяному топливу. Печь набирает температуру, достаточную для приготовления на гриле мяса местных мутантов, но для обработки наиболее загрязнённого радиацией мяса потребуется более современное оборудование. Во время использования необходимо соблюдать основные правила пожарной безопасности. Изготовлена из нержавеющей стали и сверхлёгкого титана.\n \n
		%c[ui_gray_3]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n
		%c[ui_gray_1]Помните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам - для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. С другой стороны, уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.\n \n
		%c[ui_gray_1]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки - «высокого происхождения».\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] топливо: %c[ui_gray_1]древесный уголь\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется для приготовления мяса мутантов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cooking">
		<text>Комплект приготовления еды</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Трёхразовый комплект приготовления пищи. Содержит всю необходимую посуду и аксессуары для кемпинга и путешествий. Довольно дешёвый и занимает мало места, имеет незначительный вес. Очень популярен среди больших групп сталкеров.\n \n
		%c[ui_gray_3]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n
		%c[ui_gray_1]Помните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам - для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. С другой стороны, уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.\n \n
		%c[ui_gray_1]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки - «высокого происхождения».\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] для приготовления мяса «низкого происхождения»\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] топливо: %c[ui_gray_1]древесный уголь\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется для приготовления мяса мутантов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_army_bowler">
		<text>Армейский котелок</text>
	</string>
	<string id="st_army_bowler_descr">
		<text>Армейский котелок представляет собой ёмкость с выпукло-вогнутым профилем дна, вогнутым с одной стороны. Снабжается проволочной рукояткой-петлёй для подвешивания и переноски. Крышка котелка может использоваться в качестве сковороды при разогреве или приготовлении второго блюда. Рукоятка крышки предназначена для её удерживания и надёжно запирает крышку при переноске, а в специальные отверстия на рукоятке вставляется столовая ложка.\n \n
		%c[ui_gray_3]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n
		%c[ui_gray_1]Поскольку виды топлива, используемые мультитопливной печью являются очень эффективными энергоносителями, в отличие от древесины и угля - такая печь имеет большую перспективу и эффективность, нежели традиционные печи, работающие на дровах или угле. С другой стороны, такое энергоэффективное топливо чаще всего транспортируется в тяжёлых металлических ёмкостях, так что её применение более обосновано на базах и стоянках, нежели в полевых условиях.\n \n
		%c[ui_gray_1]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки - «высокого происхождения».\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] высококачественное оборудование для готовки\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] топливо: %c[ui_gray_1] древесный уголь\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется у %c[ui_gray_1]костра\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется для приготовления мяса всех мутантов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_fieldcooker">
		<text>Мультитопливная печь</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker_descr">
		<text>Печь прошла тщательное тестирование в полевых условиях и была использована в бесчисленном множестве экспедиций в течение многих лет. Она невероятно прочная, надёжная и мощная. Работает в самых сложных и суровых условиях: как на огромных высотах, так и при экстремальных температурах. Очень хорошо прогревается и может быть использована с любым видом топлива, в том числе бутаном, бензином, дизельным топливом, керосином, парафином и даже авиационным топливом. Имеет удобный регулятор температуры, так что можно настроить жар под любые нужды даже в одетых перчатках.\n \n
		%c[ui_gray_3]ПРИМЕЧАНИЕ:\n \n
		%c[ui_gray_1]Поскольку виды топлива, используемые мультитопливной печью являются очень эффективными энергоносителями, в отличие от древесины и угля - такая печь имеет большую перспективу и эффективность, нежели традиционные печи, работающие на дровах или угле. С другой стороны, такое энергоэффективное топливо чаще всего транспортируется в тяжёлых металлических ёмкостях, так что её применение более обосновано на базах и стоянках, нежели в полевых условиях.\n \n
		%c[ui_gray_1]Мясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки - «высокого происхождения».\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] высокое качество\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] высококачественное оборудование для готовки\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] топливо: %c[ui_gray_1] бензин, природный газ, керосин\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] используется для приготовления мяса всех мутантов\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_box_matches">
		<text>Коробок спичек</text>
	</string>
	<string id="st_box_matches_descr">
		<text>Коробок спичек - второй по важности предмет в Зоне после оружия. С помощью спичек можно как развести костер и дать закурить товарищу, так и осветить себе небольшой участок пространства тусклым светом. Данный коробок спичек был произведен на неизвестном подпольном заводе где-то около Зоны из того, что в руки попало, поэтому уповать на хорошее качество не приходится, однако и цена не кусается. Вечно помятый короб, осыпающаяся сера и поломанные влажные спички - только четверть содержимого подлежит прямому его использованию, да и то, попытка разжечь костер или закурить сигарету превращается в настоящую пытку, поэтому сталкеры обычно покупают более дорогую, но практичную зажигалку.\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] повсеместное применение\n
		%c[255,238,153,26] • %c[ui_gray_2] используется для: %c[ui_gray_1] розжига костра, прикуривания сигареты\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_kerosene">
		<text>Керосин</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_descr">
		<text>Керосин широко используется в авиации в качестве ракетного топлива, а также при обжиге стеклянных изделий, бытовых осветительных и нагревательных устройств. Будучи отличным растворителем, он легко проникает в труднодоступные места. Он весьма популярен при очистке и ремонте различных механизмов.\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] высококачественное топливо для готовки\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_charcoal">
		<text>Древесный уголь</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_descr">
		<text>Древесный уголь, полученный из лиственных пород древесины, используемый для приготовления мяса, рыбы, овощей в жаровнях и барбекю.\n \n
		%c[ui_gray_3]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] технологическое приспособление\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] топливо для приготовления мяса «низкого происхождения»\n</text>
	</string>

	<string id="st_fuel_tier_1">
		<text>Всё топливо</text>
	</string>
	<string id="st_fuel_tier_1_desc">
		<text>%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Костёр\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Древесный уголь\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Керосин\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Канистра\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Баллон с газом\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_fuel_tier_2">
		<text>Жидкое топливо</text>
	</string>
	<string id="st_fuel_tier_2_desc">
		<text>
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Керосин\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Канистра\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Баллон с газом\n</text>
	</string>

</string_table>
