<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--
	New Artefacts
-->

<string_table>
	<string id="st_af_cocoon_name">
		<text>«Кокон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cocoon_descr">
		<text>Образование гравитационной природы. Бесполезная безделушка, хоть и весьма ценится коллекционерами и ювелирами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_name">
		<text>«Клетка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cell_descr">
		<text>Артефакт гравитационной породы. Не имеет полезных свойств. Ценится исключительно коллекционерами и ювелирами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_fountain_name">
		<text>«Фонтан»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fountain_descr">
		<text>Гравитационное аномальное образование. Не имеет каких-либо полезных свойств, но из-за причудливой формы весьма ценится коллекционерами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_name">
		<text>«Спайка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_spaika_descr">
		<text>Внешне напоминает окаменелое образование. Является гравитационным аномальным образованием. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_name">
		<text>«Перстень»</text>
	</string>
	<string id="st_af_signet_descr">
		<text>Сталкеры также называют этот артефакт «Амулет». Полезные свойства не были обнаружены, но сталкеры верят, что этот артефакт является оберегом. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_repei_name">
		<text>«Репейник»</text>
	</string>
	<string id="st_af_repei_descr">
		<text>Довольно часто порождается аномалиями гравитационного типа. Нельзя сказать, что обладает ценными свойствами, однако отсутствие каких-либо вредных воздействий на организм делает его привлекательным для многих сталкеров. Лёгок, очень ценится ювелирами и коллекционерами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_name">
		<text>«Летучая мышь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_bat_descr">
		<text>Очень красивое аномальное образование. Увы, артефакт не имеет полезных свойств и при этом весьма тяжёл, однако очень ценится коллекционерами. Нерадиоактивен\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_name">
		<text>«Солнце»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sun_descr">
		<text>Достаточно редкий экземпляр, который очень ценится коллекционерами. Не имеет полезных свойств, но является неиссякаемым источником света, очень тяжёлый. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_name">
		<text>«Сердце»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ear_descr">
		<text>Артефакт причудливой формы, сердцевина которого напоминает человеческий орган. Не обладает полезными свойствами. Ценится коллекционерами за пределами Зоны. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_name">
		<text>«Цепь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_chelust_descr">
		<text>Очень странный артефакт. Начинает генерировать сильное гравитационное поле, если ничего не входит с ним в физический контакт. Не обладает полезными свойствами и очень тяжёл, однако всё равно ценится ювелирами и коллекционерами за пределами Зоны.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_name">
		<text>«Атом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_atom_descr">
		<text>Аномальное образование редкой красоты. Внешне напоминает атом. Является слабым источником тепла и не имеет полезных свойств, но весьма ценится коллекционерами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_lighthouse_name">
		<text>«Маяк»</text>
	</string>
	<string id="st_af_lighthouse_descr">
		<text>Сверхплотный сгусток субстанции. Содержит в себе ценные материалы, которые используются в производстве, поэтому есть и большой спрос на Большой Земле. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_name">
		<text>«Петля»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_loop_descr">
		<text>Необходимым условием генерации этого артефакта является воздействие и близкое расположение термической аномалии. Имеет причудливый вид, и поэтому ценится коллекционерами. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_zhelch_name">
		<text>«Рубец»</text>
	</string>
	<string id="st_af_zhelch_descr">
		<text>Артефакт оказывает успокаивающие действие на нервную систему человека. Также очень ценится ювелирами. Не имеет полезных свойств, однако при этом генерирует очень слабое гравитационное поле. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_name">
		<text>«Песчаник»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sandstone_descr">
		<text>Артефакт, который образуется в термически небезопасных зонах. Не имеет полезных свойств. Несмотря на содержание в себе небольшого количества золота, не привлекает к себе внимание ни коллекционеров, ни ювелиров. Однако выручить неплохие деньги за него всё же можно. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_name">
		<text>«Кислушка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_kislushka_descr">
		<text>Полое образование шарообразной формы, напоминающее прозрачный пергамент. Покрыт слоем плёнки, приятной на ощупь. Не имеет полезных свойств. Ценится коллекционерами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_name">
		<text>«Черный ангел»</text>
	</string>
	<string id="st_af_black_angel_descr">
		<text>Напоминающий корень артефакт. Когда не входит с чем-либо в физический контакт, начинает парить над поверхностью. Весьма ценится коллекционерами. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_name">
		<text>«Виноград»</text>
	</string>
	<string id="st_af_grapes_descr">
		<text>Оплавленный кусок древесной смолы зеленоватого оттенка. Под влиянием мощных аномальных воздействий стал невероятно тяжёлым. Очень ценится коллекционерами. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_skull_miser_name">
		<text>«Череп скряги»</text>
	</string>
	<string id="st_af_skull_miser_descr">
		<text>Очень лёгкий и хрупкий артефакт. Не имеет каких-либо полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_name">
		<text>«Призрачная звезда»</text>
	</string>
	<string id="st_af_star_phantom_descr">
		<text>Аномальное образование, представляет собой плазменную субстанцию в прозрачной пульсирующей оболочке. Генерирует слабое гравитационное поле. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_name">
		<text>«Медальон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_medallion_descr">
		<text>Представляет собой обруч небольшого диаметра с четырьмя насаженными частями обтекаемой треугольной формы. Которые имеют две пары противоположных зарядов произвольно меняющих свое месторасположение в пределах конструкции. Ценится коллекционерами. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_peas_name">
		<text>«Луна»</text>
	</string>
	<string id="st_af_peas_descr">
		<text>Артефакт формы полумесяца. Генерирует слабый и тусклый свет. Не имеет полезных свойств. Имеет некоторую ценность у коллекционеров и ювелиров.Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_generator_name">
		<text>«Генератор»</text>
	</string>
	<string id="st_af_generator_descr">
		<text>Артефакт генерирует слабые электрические токи и электромагнитное поле. Является источником энергии, а поэтому очень ценится за периметром Зоны. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ball_name">
		<text>«Мяч»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ball_descr">
		<text>Очень подвижный и прыгучий артефакт. Нет точных данных, при каких условиях образуется этот артефакт шарообразной формы, из-за которой он и приобрёл свое название, однако практика показывает, что чаще всего его можно встретить в местах повышенной электрической активности. Не обладает полезными свойствами. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fonar_name">
		<text>«Фонарь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fonar_descr">
		<text>Артефакт электрической породы. Излучает слабый поток энергии и светится. Не имеет полезных свойств. Интересен для коллекционеров. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_name">
		<text>«Цепень»</text>
	</string>
	<string id="st_af_tapeworm_descr">
		<text>По сути, это чистая двуокись кремния, если брать во внимание исключительно атомную массу вещества. Имеет странное поведение. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_name">
		<text>«Мох»</text>
	</string>
	<string id="st_af_moh_descr">
		<text>Артефакт электрической породы. Не имеет полезных свойств, равно как и какой-либо ценности. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_name">
		<text>«Серафим»</text>
	</string>
	<string id="st_af_serofim_descr">
		<text>Артефакт электрической породы. Генерирует кратковременное гравитационное поле. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_name">
		<text>«Электрон»</text>
	</string>
	<string id="st_af_elektron_descr">
		<text>Артефакт является порождением электрических аномалий. Сверхтяжёлый. Не имеет полезных свойств, но весьма ценится за периметром. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_kogot_name">
		<text>«Коготь»</text>
	</string>
	<string id="st_af_kogot_descr">
		<text>Красивое стеклоподобное образование электростатических аномалий. Не имеет полезных свойств, равно как и особой ценности за Периметром. Не радоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vaselisk_name">
		<text>«Василиск»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vaselisk_descr">
		<text>Один из немногих артефактов в Зоне, который хорошо справляется со всеми видами физических воздействий на своего владельца.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_name">
		<text>«Гелий»</text>
	</string>
	<string id="st_af_geliy_descr">
		<text>Яркий (в буквальном смысле слова) представитель семейства электростатических артефактов. Выделяет газообразное вещество, по слухам, благотворно влияющее на организм. Ввиду высокой эффективности пользуется огромным спросом.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_name">
		<text>«Буравчик»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gimlet_descr">
		<text>Чашеобразные лепестки артефакта являются источниками выделения мощного газообразного стимулятора. Результатом воздействия которого является позитивное изменение гормонального фона.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_name">
		<text>«Глаз дракона»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dragon_eye_descr">
		<text>Артефакт образуется чаще в огненный аномалиях и имеет вид глаза рептилии. Не имеет полезных свойств. Нерадиоактивен.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[ui_gray_2] мусорный артефакт\n
		%c[d_cyan]  • %c[ui_gray_2] невозможно поместить в контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_arty_save">
		<text>«Око ноосферы»</text>
	</string>
	<string id="st_arty_save_descr">
		<text>Будучи одним из самых загадочных артефактов Зоны, «Око ноосферы» может переместить носителя обратно во времени, что, возможно, даже позволяет избежать смерти. Сжатие артефакта приводит к тому, что он создаёт точку возвращения в случае гибели носителя. Частое использование артефакта приводит к смене цвета оного, но слишком частое использование может привести к остановке работоспособности артефакта вообще. «Око ноосферы» со временем восстанавливает свою силу, что наводит на мысли о подпитке артефактом проистекающей повсюду энергией Зоны.\n \n
		%c[ui_gray_2]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n
		%c[ui_white] • %c[0,255,215,0] сверх-артефакт</text>
	</string>
</string_table>