<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON MARSH (SWAMPS) MAP
<	CoC 1.4.10 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 14, 2016
<
<===========================================================-->
<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_text">
		<text>Одному из друзей Холода нужна помощь. Следует помочь ему как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_about">
		<text>Да, мой старый-добрый контакт нуждается в помощи. Отправляйся-ка к нему и постарайся помочь, чем сможешь, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_default_task_finish">
		<text>Удачи, приятель.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Covert Agent Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
		<text>Тайный агент</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
		<text>Один из разведчиков «Чистого неба» оставил Холоду документы. Необходимо заполучить эти самые документы и, убедившись в отсутствии преследования, вернуть их Холоду как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
		<text>Один из моих разведчиков оставил кое-какие документы для меня. Я хочу, чтобы ты нашёл их.\n \nУбедись, что за тобой никто не идёт. Если увидишь хвост - убери его немедленно.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_finish">
		<text>Быстро, аккуратно и эффективно. Мне это нравится. Хорошая работа, мужик!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Protect Clear Sky Base Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
		<text>Защитить базу «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
		<text>Большие болота становятся одним большим пирогом, от которого каждый норовит откусить свой кусок да побольше.\nХолод беспокоится за судьбу группировки, а потому поручил уничтожить вражеские силы в заданных координатах, чтобы предотвратить кем-либо обнаружение базы «Чистого неба».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
		<text>Активность нежелательных для нас элементов на Болотах сильно возросла. Я не могу рисковать судьбой «Чистого неба» ещё раз. Нужно очистить область от любых враждебных элементов.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
		<text>Спасибо, братишка. Ты всё хорошо там устроил, теперь мы снова в безопасности.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Find Artefact Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_name">
		<text>Дьявол кроется в деталях</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_text">
		<text>Необходимо найти артефакт %s.\n \nХолод и профессор Каланча считают, что этот артефакт обладает гораздо большим количеством эффектов, чем известно на данный момент.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
		<text>Сталкер, ты мне нужен, чтобы добыть артефакт.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_about">
		<text>Нам нужно заполучить артефакт %s для его более детального изучения. Наш профессор считает, у данного артефакта есть свойства, которые пока не были обнаружены. Поэтому ценность его сейчас для нас высока как никогда.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_fetch_finish">
		<text>Нашёл? Спасибо, сталкер. Ты хорошо поработал, и мы ценим твою помощь.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Search Agroprom Underground Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_name">
		<text>Смертельный спуск</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_text">
		<text>Одному из чистонебовцев удалось выкрасть военные документы, но, к сожалению, добраться до базы у него не было возможности, поэтому он спрятал документы и активировал GPS-передатчик перед своей смертью.\n \nНеобходимо спуститься в подземелья Агропрома, найти и принести Холоду эти документы.\nХолод предупредил о наличии опасных мутантов и, возможно, присутствии военных, так что следует проявлять осторожность.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_about">
		<text>Один из моих людей смог пробраться на базу к военным и выкрасть у них крайне любопытные документы. Плохая новость: к сожалению, он погиб до того, как успел доставить их на базу. Хорошая новость: GPS-сигнал показывает, что в настоящее время они находятся в подземельях Агропрома. Нужно отправиться туда и найти эти материалы до того, как это сделают военные. И ещё, мужик, в тех подземельях какие только мутанты не водятся, будь осторожен там. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_finish">
		<text>Ну и выручил же ты нас. Посмотрим, что наши доблестные военные удумали там... Возможно, это даже объяснит их присутствие в наших топях... Как бы там ни было, отличная работа, дружище.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Blood Red Sky Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_name">
		<text>Кровавое небо</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_text">
		<text>«Чистое небо» - это словно Феникс, восставший из пепла. Однако одновременно с ним восстали из пепла и ренегаты - старые заклятые враги простых сталкеров-исследователей. Даже не вникая особо в ситуацию становится понятно, что отбросы, которых даже бандиты за своих не считают, сулят мало чего хорошего. Таким всегда будет проще убивать на месте без вымогательств и угроз.\nНеобходимо помочь «Чистому небу» избавиться от преследующего его прошлого. От уничтожения ренегатов всем станет только лучше.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_about">
		<text>Всё-таки добрался, хорошо. Как ты, возможно, знаешь, «Чистое небо» буквально выкарабкалось с того света - это настоящее чудо. Но есть у нас и настоящее проклятие - Ренегаты. Они снова наводнили здешние топи. Для многих ребят эти безликие топи, полные смертной тоски, стали настоящим домом. И давно уже прошли времена, когда мы прятались по камышам от всякого отребья.\nНаш ответ не заставит себя долго ждать, однако лишний опытный боец всегда будет кстати. Я собрал отряд бойцов, так что будешь не один. Мы должны избавиться от этих отбросов общества.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_5_finish">
		<text>Как приятно это слышать. Молодец! У нас и без того достаточно неспокойных соседей, чтобы делить родные топи ещё с одним неуравновешенным.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Librarian (Clear Sky Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_text">
		<text>Библиотекарь передал координаты своего знакомого, который может предложить работу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_about">
		<text>Я знаю, что тебе нужны деньги. Я также знаю, кто мог бы воспользоваться твоими услугами, за которые ты получишь деньги.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_default_task_finish">
		<text>Удачной дороги!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Librarian (Clear Sky Trader) Clear Out Mutant Lair Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Кабана - бескурковкой, а снорка - сноровкой</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Охотники «Чистого неба» сообщили Библиотекарю о логове мутантов, которые недавно пришли на Болота и решили там обосноваться.\nРебята с Болот таким соседям точно не обрадовались, так что Библиотекарь поручил его уничтожить.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Наши охотники заметили миграцию большого количества мутантов в окрестностях, а одна из стай и вовсе решила обосноваться у нас под боком. Нет, такие соседи нам точно ни к чему. Это сейчас они мирные, а потом как начнут наших бойцов прямо у выхода жрать...\n \nВ общем, нужно уничтожить мутантов и как можно скорее. Подсобишь?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>Хорошая работа! Вот кое-что за беспокойство, мужик, держи.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Librarian (Clear Sky Trader) Procure Supplies Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Припасы для «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>«Чистое небо» испытывает некоторые трудности с обеспечением различными припасами. Библиотекарь и Спора вместе работают над решением этой проблемы, и на данный момент Библиотекарь хочет, что бы кто-нибудь нашёл и доставил ему следующий товар: «%s».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>Нам со Спорой нужна помощь. Наши припасы на исходе, а поставки по-прежнему задерживаются. Я уже молчу о попытках найти хотя бы заменители среди здешних топей. Как думаешь, выручишь нас, а?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
		<text>Нам со Спорой нужна помощь. Наши припасы на исходе, а поставки по-прежнему задерживаются. Я уже молчу о попытках найти хотя бы заменители среди здешних топей. Как думаешь, выручишь нас, а?\n \n«%s» - это то, что нам нужно.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>Ох, и выручил ты нас, приятель. Большое тебе человеческое спасибо!</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_name">
		<text>Миру чистое небо</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_text">
		<text>Холод примет меня в «Чистое небо» за помощь группировке в размере 15,000 рублей.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_about">
		<text>Да, приятель, мы наслышаны о тебе. Нам бы определённо не помешал такой кадр как ты. Однако берега тут далеко не кисельные, так что каждый, кто действительно желает вступить, платит 15,000 рублей за право присоединиться к нам. Эти деньги помогают финансировать как наши исследования, так и на закупку оборудования. Они также помогают Библиотекарю поддерживать провизию на должном уровне. Так что, как видишь, не лохотрон - это уж точно. Ну, что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_cf_task_1_finish">
		<text>Вот и отлично. Рад, что ты теперь с нами. У нас тут полно дел сейчас, так что уверен, что занятие ты себе найдёшь по душе.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_name">
		<text>Очистка болот</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_text">
		<text>Всё неладно на Болотах, где расположилось «Чистое небо»:\nВдобавок к бандитам и ренегатам, желающих выбить сталкеров из этого места, присоединились ещё и военные, которые ведь ещё недавно помогали вытеснять бандитское отродье. В итоге ребята попросту оказались в самом пекле.\n \nХолод решил взять инициативу в свои руки и попросил проредить ряды злопыхателей на Болотах, а заодно и поспособствовать в их последующей деморализации. Для этого дела понадобится «%s».</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_about">
		<text>Поначалу мы были, считай, рады появлению вояк, ведь они помогали нам избавляться от бандитов и добивать ренегатов. Однако позже дело приняло крутой оборот, и теперь вояки установили контроль над несколькими ключевыми точками в северной части болот. Теперь их патрули шугают не только всяких архаровцев, но и нашего брата. И теперь мы меж двух огней - военные и здешнее отребье, и каждый из них хочет свой лакомый кусочек пирога. Покажи им, из чего мы сделаны, хорошо?</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_about">
		<text>Поначалу мы были, считай, рады появлению вояк, ведь они помогали нам избавляться от бандитов и добивать ренегатов. Однако позже дело приняло крутой оборот, и теперь вояки установили контроль над несколькими ключевыми точками в северной части болот. Теперь их патрули шугают не только всяких архаровцев, но и нашего брата. И теперь мы меж двух огней - военные и здешнее отребье, и каждый из них хочет свой лакомый кусочек пирога. Покажи им, из чего мы сделаны, хорошо? Мне от тебя потребуется «%s» в качестве доказательства.</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот он - наш профессиональный разрешатель проблем, ха. Надеюсь, впредь они подумают дважды, чем сунуть сюда свой наглый нос. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) Night Terror Task -->
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_name">
		<text>У ночи тысяча глаз... или щупалец</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_text">
		<text>Холод хочет, чтобы я избавился от неизвестных ночных мутантов, которые обосновались недалеко от базы.\n \n«Чистое небо» уже понесло первые потери из-за присутствия мутантов, так что больше медлить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_about">
		<text>Мутанты редко подходят близко к нашей базе. Однако ребята рассказали, что прошлой ночью какая-то здоровенная тварь буквально разорвала в клочья отряд у вышки на северо-западе. Четыре хорошо вооруженных бойца, которые не первый год в Зоне... верней, всё, что от них осталось, было раскидано по периметру лагеря. На собачек не особо-то и тянет, не находишь?\n \nЯ знаю, что ты тот ещё здоровяк, так, быть может, выручишь нас да изведёшь эту тварь ночную?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_2_finish">
		<text>Спасибо, брат, за твою помощь и месть за наших друзей. Теперь и ребятам в лагере будет, что у костра рассказать. Надеюсь, эта награда тебя не обидит?</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Cold (Clear Sky Honcho) FDefend the pump station Task -->

	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_title">
		<text>А топи здесь тихие...</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_4_descr">
		<text>Застава на насосной станции совсем недавно сообщила об успешной обороне точки от архаровцев, понеся при этом минимум потерь, однако затем связь на базе как назло накрылась - Новиков сейчас этим как раз и занимается. Ну, а буквально пару минут назад ко мне примчался Иван с сообщением от сталкеров, которые наблюдали большие отряды бандитов, направляющиеся в сторону насосной станции. Думаю, что наши разведчики ребятам уже тоже об этом сообщили, но ближайший патруль я всё же смог отправить в подмогу  опять же через Ивана. Тем не менее, ребята, что на станции, точно ещё не отошли от прошлой атаки, так что им пригодится любая помощь. Двигай туда, приятель, и покажи этим отморозкам, где болотные твари зимуют.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kalancha (Clear Sky Medic) Lost to the Zone Tasks -->
	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_name">
		<text>Неестественный отбор</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_text">
		<text>Необходимо найти часть мутанта - «%s» - для профессора Каланчи. Он считает, что есть возможность получения крайне важных данных в результате его экспериментов, однако сначала нужно найти и доставить часть мутанта.</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_about">
		<text>Последние исследования показали, что мутанты замечательно адаптируются к аномальным условиям Зоны. Не могли бы Вы помочь мне, пожалуйста, добыть образцы тканей для моих последующих исследований? Быть может, их результаты помогут и нам выжить в столь агрессивной среде.</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_about">
		<text>Последние исследования показали, что мутанты замечательно адаптируются к аномальным условиям Зоны.\n \nНе могли бы Вы помочь мне, пожалуйста, добыть образцы тканей для моих последующих исследований?\nБыть может, их результаты помогут и нам выжить в столь агрессивной среде.\nНеобходимо собрать следующие образцы: «%s».</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_1_fetch_finish">
		<text>Превосходно! Образцы в отличном состоянии! Спасибо Вам большое. А теперь я, пожалуй, вернусь к своим исследованиям.</text>
	</string>
	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_name">
		<text>Научный прогресс</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_text">
		<text>Профессор Каланча, похоже, разделяет научный интерес учёных, связанный, главным образом, с артефактами.\n \nОн попросил найти артефакт %s для своих исследований.</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_about">
		<text>Артефакты могут предоставить бесценную информацию для наших исследований. К сожалению, наши Болота являются крайне опасным место. Не могли бы Вы, пожалуйста, помочь нам?</text>
	</string>		
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_about">
		<text>Артефакты могут предоставить бесценную информацию для наших исследований. К сожалению, наши Болота являются крайне опасным место. Не могли бы Вы, пожалуйста, помочь нам? Нужно найти %s.</text>
	</string>	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_2_fetch_finish">
		<text>Даже после стольких лет они не перестают меня удивлять! Какой замечательный образец! Благодарю Вас за неоценимую помощь науке.</text>
	</string>
	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_name">
		<text>Дефицит припасов</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_text">
		<text>«Чистое небо» всё ещё восстанавливается после своего рокового похода, а ситуация на Болотах никак в этом не помогает - бойцы регулярно получают ранения и укусы во время пребывания вне лагеря.\n \nПрофессор Каланча нуждается в некоторых медикаментах, так, к примеру, «%s» - то, что ему сейчас нужно.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_about">
		<text>Видите ли, Спора делает всё возможное, чтобы обеспечить нас необходимыми припасами, но, к сожалению, даже после стольких лет мы по-прежнему в тяжелом положении. К примеру, мы не испытываем недостатка в ранениях и укусах, чего не можем сказать о медикаментах. Пожалуйста, не могли бы Вы помочь с пополнением наших припасов?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_about">
		<text>Видите ли, Спора делает всё возможное, чтобы обеспечить нас необходимыми припасами, но, к сожалению, даже после стольких лет мы по-прежнему в тяжелом положении.\nК примеру, мы не испытываем недостатка в ранениях и укусах, чего не можем сказать о медикаментах.\n \nПожалуйста, не могли бы Вы помочь с пополнением наших припасов? «%s» - то, в чём мы нуждаемся больше всего.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_3_fetch_finish">
		<text>Большое спасибо. Мы перед вами в неоплачиваемом долгу.</text>
	</string>
	
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_name">
		<text>Народно-научная медицина</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_text">
		<text>Практически каждый в Зоне может найти себе необычное увлечение: кто-то занимается изготовлением чучел из мутантов, кто-то содержит арены, кто-то собирает нашивки аки почтовые марки, ну, а кто-то - пытается использовать возможности Зоны во благо.\nПрофессор Каланча, например, проводит кучу экспериментов и исследований, но при этом умудряется заниматься ещё и врачеванием, в котором ему удалось приложить и научный подход - синтезировать новые виды лекарств и медикаментов. Но для этой цели ему необходимо найти «%s», за который он обещал неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_about">
		<text>Научной медицине пригодилась бы необычная помощь добровольца, не хотите помочь?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_about">
		<text>Я провожу ряд экспериментов, связанных с фармацевтикой и проверкой различных гипотез и рецептов сталкеров, призванных предоставить альтернативные способы медпомощи и залечивания ран. Однако я полностью лишился необходимого для этого оборудования...\nНе могли бы вы найти для меня «%s»? Я заказал у Споры уже подобные комплекты, однако поставок придётся ждать некоторое время, а для науки - это порой непозволительная роскошь. Набора мне будет достаточно. К тому же я готов достойно оплатить труды за нахождение и доставку.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_doctor_task_5_fetch_finish">
		<text>Прекрасно! Этого мне определённо хватит на некоторое время. Благодарю вас за помощь науке и медицине.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Spore (Clear Sky Trader) Deliver PDA Task -->

	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Доставить КПК Шустрому на «Скадовск»</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Спора попросил отнести зашифрованный КПК Шустрому на «Скадовск», что находится аж на другом конце Зоны.\nИ ещё ехидно попросил не потерять и не разбить его. Как с малым ребёнком, ей богу...</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Ладно, говоришь, работа нужна? Смотри, ты должен доставить этот КПК чуваку на другом конце Зоны - на «Скадовске», что на Затоне. Его зовут Шустрый. Он тебе за это и заплатит. Только постарайся не уронить компьютер в лужу по пути, или ещё чего подобного сотворить, ладно?</text>
	</string>

	<!-- DESTROY HELICOPTER FOR SPORE TASK -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Нелётная погода</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Военные определённо точат зуб на «Чистое небо» и хотят откусить от Болот кусок пожирнее, что аж прислали вертолёт.\nТеперь эта вертушка даёт военным неоспоримое преимущество и господство в воздухе, что уже говорить о том, как её шум действует на нервы сталкерам, поэтому Спора поручил уничтожить этот вертолёт.\nЗа выполнение задачи он обещал неплохую скидку.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Слушай, одна наша разведгруппа была тайно отправлена обследовать, гм... некий объект. Операция шла удачно, но сейчас она на грани срыва. Видимо, военные что-то пронюхали и теперь их вертолёт регулярно патрулирует территорию.\n \nНужно уничтожить вертолёт и освободить путь. Да и трещит эта грёбаная вертушка так, что уже в ушах шумит, хоть в омут лезь! Так что польза от этого всем будет, в том числе, и тебе.\n \nСправишься - считай, что скидка тебе обеспечена. Ну как, по рукам?</text>
	</string>

	<!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Идти в науку - значит терпеть муку</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Необходимо провести учёных «Чистого неба» в обозначенное место и обеспечить их безопасность, пока те проводят исследования, а затем привести их обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Группе наших исследователей нужен опытный проводник. Необходимо провести их до места назначения и обратно, при этом они должны вернуться целыми и невредимыми. Эти учёные - одни из наших лучших специалистов, поэтому если с ними что-то случится, кхм... тебя здесь невзлюбят, мягко говоря.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот и награда.</text>
	</string>

	<!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Популяционный контроль</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>В этом месте было обнаружено скопление мутантов, представляющих опасность для местных сталкеров.\n \nНеобходимо зачистить местность и вернуться к Библиотекарю за наградой.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Ты охотой не увлекаешься? Тут на днях, около одной важной для нас точки, мутанты устроили логово, так что было бы неплохо, если бы кто-нибудь их пострелял. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>Великолепно! Держи деньги. Теперь на Болотах станет немного спокойнее. Спасибо, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Болотная война</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>Аномалии, мутанты, военные, и вновь ренегаты... Похоже, Зона не особо жалует «Чистое небо», хотя они теперь всего лишь простые исследователи да охотники.\n \nБиблиотекарь попросил освободить лагерь в обозначенных координатах от присутствия ренегатов - это хоть как-то облегчит жизнь мирным сталкерам.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>У нас большие проблемы с ренегатами, чёрт бы их побрал, в этом районе. Эти сволочи житья нам не дают: грабят, шантажируют, захватывают наших людей. Они перекрыли большинство безопасных маршрутов через Болота. Всему есть предел и он только что настал. От них просто необходимо избавиться. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>Чёрт возьми, спасибо! Уж теперь-то они к нам долго не сунутся! Держи свою награду.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_name">
		<text>Любишь охоту - ходи и по болоту</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_text">
		<text>Запасы мяса мутантов на базе «Чистого неба» подходят к концу, а желающих идти против мутантов сейчас крайне мало.\n \nБиблиотекарь попросил помочь ему с этим, чтобы было чем кормить бойцов. «%s» - то, что ему сейчас требуется.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_about">
		<text>Если ты неплохо стреляешь и не боишься мутантов, у меня есть для тебя работа. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_about">
		<text>Запасы еды на исходе, а мне нужно чем-то ребят кормить. Кое-кто время от времени приносит мне одну-две туши мутантов, но сейчас что-то никто не хочет охотиться. Так что, если ты не занят и тебя интересует работа...\n \nБудь добр, не откажи, а? «%s» - сейчас это было бы очень кстати. Главное запомни: адреналин, выделяющийся из-за чрезмерного волнения животного, делает мясо жестким. Да и чем меньше крови во время убийства, тем вкуснее мясо. Так что стреляй осторожнее, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_barmen_task_3_fetch_finish">
		<text>Отлично, а ты таки неплохой охотник! Вот твоё вознаграждение:</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_name">
		<text>Из «Грави» и палок, ч.1</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_text">
		<text>Новиков вновь вернулся в «Чистое небо», однако за время его работы в бункере учёных его собственные инструменты пришли в негодность, и теперь Новиков не располагает какими-либо инструментами вообще.\n \nНа данный момент ему нужно разобраться с базовым снаряжением, которое не требует узкоспециализированных инструментов.\nОн попросил принести ему «%s».</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_about">
		<text>В Зоне довольно трудно найти нормальные инструменты, а уж среди таких топей и подавно. Я бы мог чинить и даже улучшать больше снаряжения, будь у меня нормальный набор. Если согласен помочь, скажу, что именно мне нужно.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Понимаешь, тут такое дело... Я ж раньше здесь с ребятами был, а как дело худо стало и все разошлись, то решил двинуть туда, где мои руки и знания пригодились бы, заодно захватив инструменты.\nПопал к учёным на «Юпитер», где чувствовал себя довольно неплохо. А потом как-то услышал, что и ребята здесь стали восстанавливаться. Ну, и решил я обратно к ним прибиться. Да только за время работы с учёными все мои инструменты пришли в негодность, а у ребят учёных наших всё под строгой отчётностью.\n \nВот и выходит, что у меня тут вообще, по сути, никаких инструментов и не осталось. Мне сейчас нужен хотя бы набор инструментов для грубой работы - там должны быть всё, что сейчас требуется для ремонта имеющегося снаряжения.\n \nНа инструменты пожирнее смысла не вижу сейчас заглядывать без базового обслуживания. В общем, если сможешь принести их мне - я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! Спасибо, тебе, мужик, ой как порадовал. Теперь с частью снаряжения ребят смогу разобраться наконец-то, а заодно подкрутить да присоединить что-нибудь из лёгких модификаций. Вот твоя награда:</text>
	</string>
	
	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_name">
		<text>Из «Грави» и палок, ч.2</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_text">
		<text>Новиков разобрался со снаряжением бойцов «Чистого неба», которое требовало ремонта и обслуживания, однако теперь ему осталось разобраться с куда более продвинутой экипировкой и снаряжением, для которых требуются «%s».\nОн попросил найти инструменты и доставить ему.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_about">
		<text>Помнишь, я говорил, что без базового обслуживания не имеет смысла лезть к сложному снаряжению? Ну, хорошие новости: я разобрался со складом снаряги, которая была не особо прихотлива. Плохая же новость: вот теперь-то требуются куда продвинутые инструменты для работы над оружием и экипировкой.\n \nПоможешь мне ещё раз? Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_about">
		<text>В общем, мне сейчас нужен набор инструментов для тонкой работы. В нём должны быть все инструменты, что мне понадобятся для финальной шлифовки и приведения в порядок оставшегося снаряжения и стволов. А там, глядишь, смогу и апгрейды получше качеством забацать.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Ого, ну, спасибо! Вот теперь-то я смогу сделать почти всё, что душе будет угодно! Держи, вот твоя награда:</text>
	</string>
	
	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR NOVIKOV TASK -->
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_name">
		<text>Из «Грави» и палок, ч.2</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_text">
		<text>Как сказал Новиков, он закончил ремонтировать снаряжение и оружие бойцов «Чистого неба», так что теперь может посвятить себя установке первоклассных апгрейдов, для которых, к его сожалению, требуются «%s».\n \nОн пообещал заплатить за находку - вдобавок к возможности устанавливать первоклассные модификации. </text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_about">
		<text>Ну, вот и всё, дружище. Разобрался я со всем барахлом, что ребята всё просили починить. Я бы теперь мог замахнуться на куда более сложные вещи - уже даже не ремонтировать что-то, а именно апгрейды продвинутые ставить. Это, конечно, если бы у меня было достаточно инструментов.\n \nНе поможешь ещё разок, дружище, а? В этот раз бойцам уже ничего не надо, но зато лично я смогу установить такие апгрейды, которым остальные технари позавидовать смогут. Что скажешь? Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_about">
		<text>Тут всё просто: нужен набор инструментов для калибровки. В нём должны быть все инструменты, при помощи которых я смогу провести модернизацию и модификацию высшего уровня.</text>
	</string>
	<string id="mar_base_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Ого, ну, спасибо! Уж теперь-то меня точно из мастерской не выманишь, хех! С меня причитается такому выручателю, так что можешь рассчитывать на безвозмездное пользование верстаком, когда не шибко загружен буду. Так что обращайся! А ещё вот и твоя денежная награда:</text>
	</string>

	<!-- ESCORT SCIENTISTS DIALOGS -->
	<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_1">
		<text>Вы наш проводник? Я отмечу нужное место на вашем КПК. Ваша задача - обеспечить нашу безопасность на пути к нему и, после того, как мы закончим анализы, провести нас обратно. Награду получите по возвращении в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_start_dialog_2">
		<text>Вы что-то хотели? Нам нужно поторапливаться, здесь опасно долго находиться.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_complete">
		<text>Спасибо Вам, сталкер. Вы хорошо поработали, вот Ваша награда.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_companion_task_1_actor_reply">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>

		<!-- FIND SWAMP DOCTOR -->
	<string id="mar_doctor_task">
		<text>Тайны Зоны</text>
	</string>
	<string id="mar_doctor_task_0">
		<text>Возможно, в стремлении разгадать тайны Зоны знакомое лицо может знать ответы на вопросы</text>
	</string>

	<!-- MARSH DOCTOR STASH IN PRIPYAT -->
	<string id="cit_doctor_task">
		<text>Гостиница «Полесье»</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_1">
		<text>Ключ и координаты, которые дал Доктор, указывают на то, что Стрелок спрятал тайник в одной из комнат гостиницы «Полесье» в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_2">
		<text>Гостиница найдена. Где-то здесь должна быть нужная комната.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_3">
		<text>Несколько, на первый взгляд, никак не связанных друг с другом предметов, оставленных Стрелком в комнате. Следует проверить их на предмет каких-либо зацепок.</text>
	</string>
	<!-- MARSH DOCTOR VISIT LABS -->
	<string id="st_main_1_search_agr_ug_name">
		<text>Подземелья НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="st_main_1_search_agr_ug_text">
		<text>Необходимо исследовать подземелья НИИ «Агропром». Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_2_search_labx18_name">
		<text>Лаборатория Х-18</text>
	</string>
	<string id="st_main_2_search_labx18_text">
		<text>Необходимо исследовать лабораторию Х-18. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_3_search_labx16_name">
		<text>Лаборатория Х-16</text>
	</string>
	<string id="st_main_3_search_labx16_text">
		<text>Необходимо исследовать лабораторию Х-16. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_4_search_labx10_name">
		<text>Лаборатория Х-19 (Х-10)</text>
	</string>
	<string id="st_main_4_search_labx10_text">
		<text>Необходимо исследовать лабораторию Х-19 (Х-10). Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_5_search_labx8_name">
		<text>Лаборатория Х-8</text>
	</string>
	<string id="st_main_5_search_labx8_text">
		<text>Необходимо исследовать лабораторию Х-8. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_6_search_jup_ug_name">
		<text>Путепровод «Припять-1»</text>
	</string>
	<string id="st_main_6_search_jup_ug_text">
		<text>Необходимо исследовать Путепровод «Припять-1». Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
	<string id="st_main_7_search_mon_con_name">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="st_main_7_search_mon_con_text">
		<text>Необходимо исследовать ЧАЭС. Возможно, там до сих пор лежат какие-нибудь интересные документы.</text>
	</string>
</string_table>
