<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Mechanic -->
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_name">
		<text>Дровосек без топора, ч.1</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_text">
		<text>Заброшенную лесопилку в Тёмной лощине облюбовала парочка сталкеров, желающая превратить в скором времени это богом забытое место в полноценный лагерь. Несмотря на то, что это отнимет приличное количество времени и усилий, Дровосеку уже удалось установить торговый маршрут, а Полимер решил открыть свой бизнес в качестве технаря. Однако новоявленному технику не достаёт даже самого фундамента не только для начала его дела, но и для обустройства лагеря. Чтобы это исправить, он попросил меня сообразить ему %s.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_about">
		<text>А то! Ты глянь вокруг, приятель, это место - сплошная аномальная тайга. Неудивительно, что у меня вообще никаких инструментов тут нет. Но раз уж ты работу ищешь, то у меня, пожалуй, кое-что найдётся для тебя.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Мы тут совсем недавно обосновались, если честно, однако потихоньку обживаемся тут. Знаешь, мало-помалу, но мы превратим этот сарай в собственный дом отдыха, хе-хе. Ну, а что? Вон, природа, лес, зверушки под охоту! Просто мечта туриста! Дровосек даже организовал себе торговый маршрут сюда с Кордона, так что если тебе вдруг надо что-то, то ты не стесняйся!\nНу, а я... У меня, понимаешь, не всё так радужно. Вот вроде бы и лесопилка бывшая, а инструментов - вообще голяк полный! Эх, вот если б сюда пришли раньше мародёров... Я-то свои инструменты спустил в первые же дни, приводя в порядок лесопилку.\n \nВ любом случае, здесь кроме трухлявых брёвен и нет толком ничего, так что я был бы рад каким-никаким инструментам. Скажем так, найдёшь мне %s, я тебе ручку-то позолочу, хех.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, теперь малость веселее будет. Держи награду.</text>
	</string>

	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_name">
		<text>Дровосек без топора, ч.2</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_text">
		<text>Похоже, дела у Полимера только начали идти в гору, когда вдруг эта самая гора в виде бревна грохнулась на их с Дровосеком припасы и оборудование, вдребезги разбив и сломав их, причём не без помощи самого Полимера, который уж слишком рьяно взялся разбирать брёвна. Данное происшествие явно напугало их настолько, что остаётся только догадываться, что напугало больше: убитый товар и инструменты, или же осознание того, что у Зоны есть разум.\nКак бы там ни было, Дровосеку-то ничего не стоит возместить свой товар, чего не сказать о Полимере, который свой совсем девственный набор инструментов прикупил с рук у случайного сталкера, а именитые торговцы готовы поднять ценник на инструменты во все 3 раза. Пожалуй, стоит выручить бедолагу и найти ему %s.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_about">
		<text>О, это ты удачно спросил! Помощь-то и в самом деле не помешала бы. Я вообще в полном отчаянии сейчас... И немного напуган тоже, если честно.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Позволь ещё раз поблагодарить за тот наборчик, приятель. Очень пригодился. Но, как знаешь, новые проблемы требуют новых решений...\nПонимаешь, взялся я тут продолжать избавляться от трухлявых брёвен, чтобы места поболее было, а оно ка-а-ак... Вот скажи, ты веришь в суеверия и байки все эти насчёт тёмных сталкеров с водичкой или же, что Зона всё видишь и знает? Потому в тот самый момент, когда я пытался сбросить бревно, оно словно вылетело оттуда и грохнулось прямо на наши вещи и оборудование. Да какой там! Даже наши пол-литра! Вдребезги! Ошалеть, что происходит! Уж не знаю, из-за чего я перетрухал тогда: из-за штанов, в которые я наделал, или же из-за осознания, что Зона - живая... Будто бы не хотела, чтобы мы тут ошивались. Я тебе говорю, мужик, всё возможно... Сталкер предполагает, а Зона - располагает, во как.\n \nКхм, ладно, вернёмся обратно к действительности, Дровосеку-то вообще ничего не стоит покрыть свои потери товара - бизнесмен! А вот я так не могу... Инструменты, которым кирдык настал, даже невинности своей лишиться не успели толком, а тут такое... Э-эх. Я попросил Дровосека сообразить на этот счёт что-нибудь, да он что-то пробубнил про торгашей и трёхкратные наценки...\n \nВ общем, я готов тебе неплохо заплатить, если у тебя вдруг появятся %s.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Вот это ты удружил, братишка! Спаситель наш! Что бы мы без тебя делали!\n \n...Хм, пожалуй, надо будет забаццать пару оберегов да талисманов каких, от греха подальше... А, что? А, это я так, вслух, извини.</text>
	</string>

	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_name">
		<text>Дровосек без топора, ч.3</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_text">
		<text>Полимер с Дровосеком всё-таки крайне целеустремлённые в их желании создать полноценный лагерь на месте старой лесопилки в Тёмной лощине. Торговец даже дал своему товарищу пару советов о том, как надо вести бизнес. Один из советов подразумевал наличие профессиональных инструментов, с которыми в Зоне не пропадёт ни один техник. Учитывая то, как большинство сталкеров не в состоянии поддерживать снаряжение в надлежащим виде, то его услуги вкупе со знаниями - точно золотая жила! Так что бизнес-план у техника вполне толковый. К тому же Лощину начнёт посещать гораздо больше сталкеров, так что есть вероятность, что новым хозяевам лесопилки и в самом деле удастся претворить их планы в жизнь.\nНо сперва Полимеру нужны %s, за которые он пообещал неплохо заплатить. Ну, а чего бы не помочь? Кто знает, вдруг в будущем понадобятся его услуги.</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_about">
		<text>Ага, есть работа. Вот ты прям как знал, дружище, ха! Слушай, я понимаю, что многого прошу в этом Семецким забытом месте, но не мог бы ты подсобить мне ещё разок с нахождением профессиональных инструментов?</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Я тут уж кое-чего починил, кое-чего сообразил, талисманов тоже кой-каких натыкал, хе-хе, но это так, шалости несерьёзные. Вот мне Дровосек и посоветовал обзавестись реально профессиональными инструментами, чтобы у сталкеров была причина на природу вылезать. Я, собссно, тоже так думаю, ну а что? Я смогу тогда заниматься куда более серьёзными вещами, даже работать с совсем уже современными свистоперделками и стволами. А там, глядишь, и сарафанное радио сработает как надо насчёт наших с Дровосеком возможностей! Там уж и народ начнёт подваливать сюда. Классно же, правда?\nДа только это всё мечты, потому что без толковых инструментов народ сюда подвалит разве что спасаясь от местных зверушек. А оставить Дровосека не могу я... Но ты-то где только не бываешь, верно? Так что я готов подкинуть хороших деньжат тебе, если ты найдёшь мне %s.		
		</text>
	</string>
	<string id="dasc_tech_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Нашел?! Ну ни хрена себе... Уж не талисманы ли мои помогли... Спасибо тебе большое человеческое!\nИ помяни моё слово, братишка, это убогое место всё-таки превратится в полноценный лагерь и по популярности будет не хуже Деревни новичков или Бара!</text>
	</string>


</string_table>
