<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>


	<!-- Stribog (Sin Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_text">
		<text>Хранители «Греха» ждут меня ради поручений дальнейших.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_about">
		<text>Один из хранителей желает видеть тебя, брат. Ступай к нему.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_finish">
		<text>Мир скоро будет очищен!</text>
	</string>
	

	<!-- Stribog (Sin Trader) Retrieve the Secrets of Lab X-16 Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_name">
		<text>Большой ум</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_text">
		<text>Стрибог верит в Великое Просвещение, однако всепоглощающая пасть жадности неверных не остановится ни перед чем. Велено мне было отправляться в Х-16 на Янтарь, чтобы забрать знание, которого не достойны черви. Затем нужно вернуться к хранителю Стрибогу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_about">
		<text>Брат мой, мы есмь настоящие хранители Зоны, и это наша ноша - хранить все Её секреты в тайне от алчных червей. Мы должны действовать быстро, порочащая этот мир жадность не может насытиться.\nНам известно местоположение одного из больших Её секретов - Х-16 около озера Янтарь. Отправиться в путь должен будешь ты и предоставить документацию мне.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_finish">
		<text>Не знает границ твоя преданность нашей миссии, брат. Это знание будет под надёжной защитой.</text>
	</string>
	

	<!-- Stribog (Sin Trader) Escort The Believer Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_name">
		<text>Длань просветления</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_text">
		<text>Один из сталкеров жаждет просветления, но его братья боятся силы правды, поэтому держат его словно пса на привязи. Но правда найдёт свой путь к нему, и её инструментом буду я. Следует помощь сталкеру с СВД избавиться от козней и их мастеров, что запутали будущего брата во лжи.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_about">
		<text>К нам продолжают приходить всё новые братья, но не все из них могут сделать это добровольно. До меня дошла информация, что один из сталкеров, что желает просветления, был остановлен его так называемыми товарищами, которые держат его в неволе своими кознями и ложью. Глупцы, правду нельзя скрыть от страждущих! Мы должны помочь нашему брату избавиться от их оков лжи. Отправляйся к нему и избавь его от несчастных лгунов. Он должен быть с СВД, и ещё: возможно, он запуган, поэтому сначала предастся страху и будет отбиваться. Устрани лжецов, чтобы продемонстрировать свои намерения, а затем сопроводи его к нам.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_finish">
		<text>Брат, сила твоей веры делает нас сильнее. Ты славно постарался!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_join">
		<text>Спасибо тебе, ученик Чернобога, за то, что избавил меня от лжи, в которой погряз я. Я готов и хочу принять правду, хочу стать просветлённым. Веди же меня к наставникам. Ничто более не держит меня в этом мире порока.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_leave">
		<text>Мы достигли лагеря? Спасибо, брат. Полагаю, мне нужно теперь представить себя новым братьям.</text>
	</string>
	

	<!-- Stribog (Sin Trader) Avange the Sinners Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_name">
		<text>Тяжки грехи наши</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_text">
		<text>Глупцы осмелились прибегнуть к козням своим, чтобы обманом убить братьев «Греха». Но от такого греха никому не уйти, нет больше в Зоне места, где они могли бы спрятаться. Будут они найдены и будут они преданы праведному суду.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_about">
		<text>Несколько наших доблестных братьев пали жертвой хладнокровных козней неверных. Нельзя это просто так простить, брат мой. Мы не должны позволить им уйти безнаказанными. Отомстить суждено тебе за братьев наших.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_finish">
		<text>Братья были отмщены, а неверные - очищены. Их жертва не была напрасной! Я рад, что ты служишь верой нашей миссии, брат.</text>
	</string>
	

	<!-- Stribog (Sin Trader) Limansk Purge Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_name">
		<text>Очищение Лиманска</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_text">
		<text>Время пришло. Слишком долго Лиманск был наводнён неверными, оскверняющими Зону своим присутствием и жадностью. Но приговор был вынесен, и никому от него не уйти. Город будет поглощён пламенем очищения. И я буду им пламеносцем.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_about">
		<text>Истины час настал, брат мой. Старейшины «Монолита» ищут помощи нашей в праведном очищении города от порочащих Её угодья червей. Ступай, брат, ступай и неси им очищение. Мы будем молиться за тебя Монолиту и Чернобогу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_finish">
		<text>Ты хорошо бился, брат.</text>
	</string>
	
	<!-- Stribog (Sin Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Нет покоя грешникам</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Стрибог готов принять меня в семью как одного из множества его братьев и сыновей Чернобога. Но в семье и «Грехе» нет места жадности, поэтому стоит продемонстрировать чистоту своих намерений и избавиться от 1,000 рублей, передав их брату Стрибогу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Отец будет несомненно рад узнать, что ты пришёл к единственному правильному выводу, брат. Мы готовы принять тебя в нашу семью, но сначала тебе предстоит пройти испытание, доказывающее искренность твои намерений - сможешь ли ты избавиться от 1,000 рублей прямо здесь и сейчас? Это будет знаменованием того, что тебе столь же противна человеческая жадность, сколь и нам.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Добро пожаловать в семью, брат. Вместе мы явим этому миру свет правды и очищения.</text>
	</string>
		

	<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_text">
		<text>У старейшины есть ко мне поручение, навестить его надо.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_about">
		<text>Сын мой, служба твоя Чернобогу и Монолиту воистину славная. Братья восхищаются тобой. А старейшины желают аудиенции с тобой, чтобы приблизить день свершения очищения и просветления. Ступай к ним.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_finish">
		<text>С тобой слуги Его, брат.</text>
	</string>
	
	<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Retrieve the Secrets of Lab X-18 Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_name">
		<text>Тёмные секреты</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_text">
		<text>Дажбог верит в Великое Просвещение, однако всепоглощающая пасть жадности неверных не остановится ни перед чем. Велено мне было отправляться в Х-18 в Тёмной долине, чтобы забрать знание, которого не достойны черви. Затем нужно вернуться к хранителю Дажбогу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_about">
		<text>Брат мой, мы есмь настоящие хранители Зоны, и это наша ноша - хранить все Её секреты в тайне от алчных червей. Мы должны действовать быстро, порочащая этот мир жадность не может насытиться.\nНам известно местоположение одного из больших Её секретов - Х-18 в Тёмной долине. Отправиться в путь должен будешь ты и предоставить документацию мне.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_finish">
		<text>Благодарю тебя, брат. Это знание будет держаться под надёжной защитой.</text>
	</string>
	

	<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Hunt the Forest Beast Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_name">
		<text>Страж леса</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_text">
		<text>Один из братьев-грешников был убит неведомым зверем, который утащил его в чащу леса. Дажбог видит в этом испытание, которое хоть и не было дано нам Монолитом. Это будет славная охота на охотника.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_about">
		<text>Этот лес - прекрасное место для нашего лагеря, а также испытания духа и веры, брат. Однако бывает, что низшие слуги Зоны выходят из-под контроля и начинают нападать на братьев без видений Монолита, ниспосланных нам... Недавно мы потеряли брата. Зверь чудовищной натуры утащил его в недра леса. Твоим же испытанием духа будет выследить этого стража леса и повергнуть его, отомстив за брата павшего.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_finish">
		<text>Брат был отмщён, а зверь повержен. Испытание огнём пройдено, поздравляю тебя, брат. </text>
	</string>
	

	<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Slay the Enemy Informer Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_name">
		<text>По следам следопыта</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_text">
		<text>Один из разведчиков, посланный неверными, шпионил за братьями, а потом, словно трус жалкий, убежал от воинов «Греха». У него нет чести, у него есть только ложь и козни. Его преследую не я, а кара.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_about">
		<text>Брат! Один из неверных шпионил за нашими братьями весь день, но когда мы настигли его, он бросился в бега. Жалкий трус... Скорее всего он к старейшинам своим дал дёру, чтобы козни против наших братьев строить и тех, что правду знать желают, испугать. Трус не захотел биться в честном бою, так путь падёт как подобает трусу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_finish">
		<text>Трус пал как жалкий пёс. Это будет впредь уроком тем, кто желает подлыми методами и кознями с нами биться, а не в честном бою. Таким нет места в нашем новом мире... Ты славно исполнил волю брата твоего, благодарю тебя.</text>
	</string>


	<!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Find Toolkit Tasks -->

	<string id="red_greh_tech_task_1_name">
		<text>Нет предела для совершенства, ч.1</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_text">
		<text>Лагерь «Греха» в Рыжем лесу был основан лишь недавно и в нём не хватает некоторых вещей, которые могут сделать братьев ещё сильнее. Дажбог попросил меня найти «%s», чтобы он мог начать укреплять броню и усиливать оружие.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_about">
		<text>Брат, лагерь этот совсем новый, и нет у меня инструментов нужных... не окажешь ли помощь нам всем?</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Мне нужны «%s». Тогда я смогу начать делать братьев крепче, а их оружие - мощнее.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Братья говорят спасибо тебе.</text>
	</string>

	<string id="red_greh_tech_task_2_name">
		<text>Нет предела для совершенства, ч.2</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_text">
		<text>Для создания и улучшения куда более крепкой брони и мощного оружия Дажбогу требуются «%s». Их доставка и помощь Дажбогу будут большим шагом к триумфу «Греха».</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_about">
		<text>Всё ещё остра необходимость инструментов, брат мой. Не поможешь ли ты ещё раз?</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Первый шаг был сделан к становлению полноценной базы. Теперь же мне нужен набор куда более продвинутых инструментов. «%s» должны иметь всё для меня необходимое. Братья и я будем очень благодарны тебе за помощь, если ты принесёшь мне этот набор. Ты сделаешь большой вклад в наше общее дело.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Благодарю, брат.</text>
	</string>

	<string id="red_greh_tech_task_3_name">
		<text>Нет предела для совершенства, ч.3</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_text">
		<text>Если я смогу найти «%s» для Дажбога, то братья-грешники получат доступ к снаряжению и его улучшениям, которым не будет равных среди неверных. И тогда «Грех» победоносно прошагает по Зоне, очищая своим праведным огнём каждый уголок, в котором только могут спрятаться алчные глупцы. И никто не посмеет бросить нам вызов. А те глупцы, что пойдут на перекор своей судьбе, познают тщетность деяний своих трусливых и предстанут перед Его судом.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_about">
		<text>Мы в шаге от технического превосходства над неверными, брат! Но я не глуп, чтобы грезить как они раньше времени. Желаешь ли ты выслушать меня?</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_fetch_about">
		<text>«%s» предоставят мне доступ к работе над самой лучшей бронёй и самым лучшим вооружением в Зоне, брат. Но не стоит праздновать это раньше времени - только невежества полного чернь может позволить себе такое. А потому и не быть ей достойным нам противником.\nПомоги мне, брат, и тогда мы предстанем в великой броне, благословенной Монолитом и Чернобогом, и тогда не скрыться от братьев ни одному глупцу, что шныряет в паутине козней под покровом ночи.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>И вновь ты оказал нам помощь, брат. Ничто не сможет нас остановить! И это всё благодаря тебе!</text>
	</string>

</string_table>
