<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON DEAD CITY MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_text">
		<text>Обратиться к клиенту за всей необходимой информацией.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_about">
		<text>Есть один человек, который готов хорошо заплатить за наши услуги, так что двигай к нему да реши его проблемы.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_default_task_finish">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Commando Raid Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Рейд</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
		<text>Одна из группировок обосновалась в крайне неудобном для наёмников месте.\nПодобное месторасположение может навредить их операциям, поэтому необходимо скрытно проникнуть во вражеский лагерь и ликвидировать опасность ещё в самом зародыше.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
		<text>У меня есть дело для тебя. Приехал контракт от клиента, который сообщил, что особо наглая группировка обосновалась там, где ей не место, а потому должна быть поставлена на место.\nПо-чесноку, уже и мне эти опарыши осточертели - лезут то тут, то там. Заманали, петухи. Каждый чёртов раз, когда какие-то херы решают занять точку, приходится прибегать к возможным ситуативным решениям, если вдруг планы операций полетят из-за них к чертям. Аж вспоминаются старые добрые дни, когда нашим заказом было убедиться в том, чтобы «Свобода» не могла сидеть на жопе ровно.\n \nКороче, хватит балаболить. Вот специфика операции: ты должен идти в одиночку - противник ожидает большого нападения, но не, мать его, Рэмбо. Проберись серой, мля, мышкой в лагерь и упакуй как можно больше козлов. Резать глотки или по дозе свинца в затылок - на твоё усмотрение.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
		<text>Отлично сработано. Наш клиент доволен, равно как и я. Тебе даже бонус перепал, лови.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Assault Bandit Camp Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Конфликт интересов</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Обычно бандиты с наёмниками находят общий язык: сталкеров сдать или отловить, а то и паханы, бывает, на высшем, как говорится, уровне ведут дела с командующими операциями наёмников. Но это обычно. Иногда же, напротив, некоторые отпетые архаровцы действуют внаглую, занимая точки и позиции наёмников, а то и вовсе пытаются стричь мзду за проход.\nДушмана мало интересует их левый заработок, однако их дерзость заслуживает показательной «порки», поэтому он поручил возглавить отряд наёмников в рейде на бандитский лагерь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Архаровцы тут в край обнаглели - решили точку под себя подмять, нашу точку. Парни когда пришли, так и охренели на месте. Сначала послали в пешее, а потом и очередью по особо непонятливым всекли. Думали, что ушли, да хер там - утырки теперь со стволами сидят, типа на понт берут. Киндергартен, млять.\nЗначит так, бери бойцов - и пускайте козлов в расход. Сами напросились.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Отличная работа. Орёл! Вновь всё свободнее стало. Ни к чему нам лишние соседи.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Hog (Merc Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_text">
		<text>Встретиться с клиентом Хога и получить данные контракту.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_about">
		<text>У меня есть клиент для тебя. Я пометил его местоположение на карте. Все детали будут на месте. Давай.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_default_task_finish">
		<text>Бывай-бывай.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Hog (Merc Mechanic) Ambush Raid Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Уходя, гасите всех</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Помимо своих контрактов, наёмникам приходится ещё заботиться и об охране своей территорий от лишних глаз. Недавно бойцы обнаружили пару таких глаз, которые решили разбить лагерь прямо на территории операций наёмников. Хог послал бойцов, чтобы те приняли беспредельщиков, а заодно предложил им помочь, так как парни и без того заколебались за время выполнения своего контракта.\nНеобходимо присоединиться к ним и убрать возможных свидетелей.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Опять гадов как тараканов повылезало. Значится так, бойцы возвращались с задания, когда вдруг наткнулись на каких-то бакланов, что лагерь себе разбили в районе наших операций. Я парней тормознул и в засаду послал - принимать валенков, пока те тёплые. Было это совсем недавно, так что если поторопишься, то сможешь догнать их. Всё-таки парни и так своё задание выполнили, а лишним ствол точно не будет.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_finish">
		<text>Отличная работа. Держи премиальные.\n \nВот уроды тупоролые, всё прут и прут...</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Hog (Merc Mechanic) Extract Mercenary Prisoner Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Солдат неудачи</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Противнику удалось захватить одного из наёмников во время выполнения последним своего контракта.\n \nНеобходимо освободить пленного как можно скорее. Потери противника Хога не интересуют.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Эти суки зольдовские повязали одного из наших. Лясы лишний раз точить не буду: бойца надо выручать, а козлов - кончать. Все данные будут на КПК. Что делать - ты знаешь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_finish">
		<text>Хорошая работа.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Hog (Merc Mechanic) Mutant Part Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Личная месть</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Недавно на Хога напал мутант, оставив первому шрам на всю жизнь.\nХога это слишком задело, так что он обещает вознаграждение любому за убийство твари, а в доказательство выполнения задания хочет увидеть у себя «%s».</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Полагаю, ты часто бываешь во многих уголках Зоны. Так вот, если увидишь одну из тварей, на которую я точу зуб, то завали её для меня прямо на месте.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Буквально на прошлой неделе я подвергся нападению одного мутанта. Этот шрам от него и он останется со мной на всю жизнь. Но шрам - херня, а вот то, что тварь до меня всё-таки дорвалась - это уже другой разговор. Если увидишь её, то выследи и убей, а затем выпотроши. «%s» сойдёт в качестве трофея. Я хорошо вознагражу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Убил эту скотину? Благодарствую, мужик.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Солдат удачи</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Ввиду того, что наёмники не могут провести в условиях Зоны полную проверку меня и моего прошлого, Душман всё же готов принять меня в ряды наёмников за 12,000 рублей в качестве взноса на подписание контракта.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Так как мы не можем в Зоне здесь и сейчас провести полную проверку твоего прошлого, взнос составит 12,000 рублей - считай, это твоя страховка на тот случай, если решишь разорвать с нами контракт. Мы также ожидаем от тебя полного профессионализма и непоколебимости в выполнении контрактов. Оружие и снаряжение - это всё за твой счёт, благо за успешное выполнение контрактов бабки будут платить хорошие. Звучит неплохо?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_cit_killers_merc_trader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Что ж, можешь считать, что контракт с нами подписан. Добро пожаловать к нам, орёл.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Contract Killing Dynamic Task -->

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Просто бизнес</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_text">
		<text>У наёмников определённо нет никаких проблем с количеством доступных контрактов, однако они испытывают ощутимые проблемы в численности бойцов.\n \nНеобходимо сохранить их престиж, поэтому Душман поручил найти и ликвидировать определённую цель. Ни вопросов, ни ответов. Такая у наёмников работа.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_about">
		<text>Наш наниматель на днях предоставил новый список заказов, и кому-то нужно всё это разгребать. Сейчас времена тяжёлые: бойцов мало, заданий много, а работу-то делать надо. Мы ведь не хотим потерять к себе доверие заказчиков, правильно?\nВ общем, твоя задача - найти и замочить одного типа, неважно кто он. Детали скину на твой КПК.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_1_finish">
		<text>Сделано? Отлично. Вот твоя доля:</text>
	</string>


	<!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK -->
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Зачистка</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Наёмникам явно ни к чему какие-либо соседи, поэтому необходимо очистить область от любых враждебных элементов, сохранив былой расклад сил.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Мне нужно, чтобы ты сыграл ключевую роль в нападении. Очисти указанную область от любых враждебных элементов.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Молоток. Лови гешефт.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Dushman (Merc Trader) Capture Enemy Documents Dynamic Task -->

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_name">
		<text>Ценная информация</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_text">
		<text>В зависимости от цены, наёмники готовы заняться практически всем: как от поиска артефактов и устранения неугодных, так и до ведения опосредованных войн и захвата различных документов.\nНедавно Душману был передан контракт на нахождение и захват документов, представляющих большой интерес для определённых людей.\nНеобходимо сделать всё в лучшем виде.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_about">
		<text>Заказчик сообразил нам контракт на захват документов, что его интересуют. Документы надо захватить у противника, иначе бы он к нам и не обращался. Двигай за документами и тащи их сюда. Бабками не обижу. Это всё, что нужно знать.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>Вот порадовал. Знал, что на тебя можно положиться. Лови причитающееся.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Hog (Merc Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Инструменты войны, ч.1</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Даже обладая первоклассным вооружением и снаряжением, наёмники не застрахованы от проблем насущных.\nТак, например, Хогу срочно нужны инструменты, без которых ему еле-еле удаётся обслуживать имеющееся снаряжение и оружие.\nНеобходимо достать «%s» и отнести их Хогу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Есть предложение. Мне нужны кое-какие инструменты, сможешь принести - получишь награду. Идёт?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Отлично. Я ищу «%s» уже херову кучу времени. Там должны быть разные масла и инструменты для работы с оружием - это дело здорово должно помочь с базовым ремонтом и обслуживанием снаряги, а то стволы заманали в клин уходить.\nПритащишь - я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Неплохо. Именно то, что я искал.</text>
	</string>



	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Инструменты войны, ч.2</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Хог был определённо рад тому, что у него теперь есть занятие, чтобы убить время, однако без необходимых инструментов узкой специализации он не в силах проводить модернизацию и ремонт соответствующего снаряжения и оружия.\n \nНеобходимо достать «%s» и отнести их Хогу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Есть ещё одно предложение. Тот ремнабор, что ты мне принёс, конечно, хорош, однако в нём есть не всё, что мне нужно. Без этого добра я не смогу проводить ремонт и модернизацию снаряжения и оружия выше качеством, а это плохо, сам понимаешь.\n \nСможешь найти мне набор получше? Наградой не обижу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Мне нужны «%s». Не знаю, где ты их достанешь, но если найдёшь - подтаскивай сюда, брат.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо, мужик. Реально порадовал. Теперь я точно без дела сидеть не буду.</text>
	</string>



	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Инструменты войны, ч.3</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Последний набор инструментов здорово помог наёмникам, причём настолько, что они даже смогли скорректировать запросы припасов для следующего сброса.\n \nОднако Хогу по-прежнему нужны профессиональные инструменты, которые помогут ему проводить самые продвинутые на сегодняшний день улучшения.\n \nНеобходимо принести ему «%s».</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Значится, есть ещё одно предложение. Не бойся, хех, больше дёргать не буду. Инструменты, что ты притаранил, здорово нам помогли. Даже удалось изменить будущие поставки снаряжения в пользу действительно нужных вещей.\n \nНо, как говорится, нет предела совершенству, да? У нас тут почти то же самое, только мы в одном наборе от совершенства.\n \nТы как, сможешь найти мне топовые инструменты?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>Мне нужны %s. Вот даже понятия не имею, где такие достать можно. Может, у торговцев? А вот хрен его знает...\n \nНо если всё-таки найдёшь - давай к нам. Мы за такой подарок отблагодарим как следует.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Шикардос, мужик! Вот теперь я тут развернусь по-полной, хе. Ты подходи, если что подкрутить или подтянуть надо будет - мы это легко сообразим.</text>
	</string>
	
	
<!-- Aslan (Barman) -->
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_name">
		<text>Ликвидация</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_text">
		<text>Аслан придерживается правила «меньше знаешь - крепче спишь», а потому без лишних слов предлагает для выполнения различные контракты.\n \nНеобходимо ликвидировать очередную цель.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_about">
		<text>Да, работа у нас всегда есть. Я даю тебе данные по цели и её координаты, а ты её уничтожаешь.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_1_finish">
		<text>Молорик, брат. Держи свои деньги.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_name">
		<text>Трудная мишень</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_text">
		<text>«%s» оценивается Асланом в неплохой гонорар, который он может выплатить, если я неплохо проявлю себя в охоте на людей и предоставлю ему доказательства своей работы.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_about">
		<text>Хочешь поохотиться на людей? Я говорю тебе, сколько надо нашивок сорвать - ты же приносишь мне их и получаешь деньги.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Значит, смотри, охота на людей - бизнес прибыльный, а раз прибыльный, то что? Правильно. Значит у нас дохрена и больше конкурентов, желающих свой барыш состричь с наших же заказов. Так что время от времени надо их показательно выпарывать аки сидорову козу. Ну так что, хочешь поохотиться на людей? Всё, что от тебя требуется, так это «%s». Найди, накажи, принеси. А взамен я тебе хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Молоток, братан. Держи бабосики.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_name">
		<text>Дикая охота</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_text">
		<text>У Аслана есть заказ от одного из клиентов с Большой земли, которому как можно скорее нужно доставить часть мутанта - «%s».\n \nАслан будет ждать возвращения с искомой частью мутанта.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_about">
		<text>Всегда найдётся работа. Один из наших клиентов, значит, заинтересован в редкой части мутанта. Доставь её мне и я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Всегда найдётся работа. Один из наших клиентов, значит, заинтересован в редкой части мутанта. Сомневаюсь, что зверушка добровольно расстанется с ней, поэтому обращаюсь к тебе: «%s» - то, что я ищу. Сообрази это мне, и я заплачу.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Малорик, брат. Удружил так удружил. Вот награда.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_name">
		<text>Зверь против зверя</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_text">
		<text>В Рыжем лесу завёлся опасный мутант, который уничтожил далеко не первый отряд сталкеров, среди которых, вероятно, был и отряд наёмников. Если верить слухам, то этот мутант - чёрная химера.\n \nАслан попросил найти и уничтожить эту тварь.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_about">
		<text>Слушай сюда. Поползли слухи, что в Рыжем лесу завелась неведомая прежде химера. Говорят, чёрная словно душа Сидоровича. Так вот она отряды сталкеров может за раз положить и ещё живой при этом уйдёт потом. Причём возможно, что это именно та самая тварина, что наш отряд разведчиков и положила недавно. Как ты уже понял, такая живая херня может неслабо ударить по нашему бизнесу. Так что убедись в том, что тварь перестанет дышать. Понял?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_4_finish">
		<text>Братан! Ну ты и уважил! И за наших отомстил. Вот, держи, заслужил. К слову, ты если из Зоны надумаешь свинтить, то черкни контакты, лады? Ведь такое дело и отряд с трудом осилит, а ты в одиночку... Рэмбо прям! Я вне Зоны знаю людей, которые точно заинтересуются твоими навыками.</text>
	</string>

	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_name">
		<text>Сафари</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_text">
		<text>Похоже, мутантам слишком приглянулся Мёртвый город с прилегающими к нему территориями.\nОни не только мешают наёмникам спать по ночам, но и привлекают нежелательное внимание сталкеров-охотников.\n \nАслан попросил найти и уничтожить этих мутантов, обезопасив тем самым базу операций наёмников.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_about">
		<text>Есть у меня к тебе дело. Даже не контракт, а скорее личная просьба. Денежная, разумеется.\n \nЧто-то завелось у нас тут чересчур много зверья... по ночам твари эти спать не дают, а днём - сталкеров-охотников приводят. Задолбало это.\nСгоняешь проутюжить то место?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_barman_mlr_task_5_finish">
		<text>Дело сделано, а вот и награда. Молодцом, братишка. Теперь хоть вздремнуть можно будет по-человечески.</text>
	</string>
	
<!-- Surgeon (Mercenary Medic) -->
	<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_name">
		<text>Один лечит, другой - калечит</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_text">
		<text>У наёмников постоянно кто-то крадёт различные припасы, но вычислить вора пока не удалось. Вместо этого Хирург попросил найти «%s», которые ему позарез нужны для синтеза медикаментов для наёмников.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_about">
		<text>Есть работёнка непыльная по части сбора припасов. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Среди нас завелась какая-то сука, которая тащит всё, что плохо лежит: будь это жратва, патроны или даже наборы для синтеза медикаментов. Вот последнее у меня и умыкнула эта крыса. Не знаю, может реально клептоман какой среди бойцов завёлся, либо гнида эта по дозе морфия соскучилась. Как бы там ни было, от тебя мне сейчас надо, чтобы ты нашёл и притаранил мне новый «%s». Ну что, согласен?</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_medic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, благодарочку лови. А эту суку крысиную мы ещё найдём.</text>
	</string>

</string_table>
