<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS FOR WARFARE TASKS
<	CoC 1.4.22
<
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!--/////////////////////////////////// ARMY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->

	<!-- ASSAULT AREA FOR MILITARY TASK -->
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_name">
		<text>Уборка территории</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_text">
		<text>Зона предоставляет поистине огромные возможности для нечистых на руку людей с достаточной властью. Да, возможно, и командование в Зоне далеко не из святых, но оно точно всяко лучше всех тех тыловых крыс, что отсиживаются в тёплых кабинетах на Большой земле, отказываясь приезжать в Зону, чтобы своими глазами лицезреть все прелести их жадности и выживания простых солдат.\n \nНо это всего лишь мысли о вслух... %s (%s) приказал зачистить территорию.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_about">
		<text>Кабинетные крысы хотят доказательства того, что мы тут всё держим под контролем... Это не так-то и просто сделать, когда всякие сталкеры и мутанты шныряют то тут, то там.\n
		\nК счастью для нас, крысы эти слишком ленивы и трусливы, чтобы удостовериться в этом самим. Но для профилактики всё же не помешает время от времени выметать мусор. Командир хочет, чтобы ты отправился в квадрат и проутюжил его как следует. Смотри за огнём - чтобы не попал в своих, но всех остальных - в расход!</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_finish">
		<text>Молодцом. Продолжишь в таком духе - тебя будет ждать благодарность в приказе.</text>
	</string>


	<!-- CAPTURE TERRITORY FOR MILITARY TASK -->
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_name">
		<text>Стратегическое мышление</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_text">
		<text>ВСУ и СБУ стали довольно тесно работать друг с другом после ряда провальных операций, так что в этом есть и свои плюсы.
		\nТак, например, у простых бойцов теперь есть шанс не сгинуть в рейдах, а рассчитывать на помощь военсталов, контингент которых был недавно значительно увеличен.\n
		\nКак бы там ни было, служба зовёт! %s (%s) приказал захватить территорию для нового лагеря военных.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_about">
		<text>СБУ занимается поиском документов, свидетельств и причин возникновения Зоны, а потому нашему подразделению было поручено углубиться дальше в Зону для проведения исследовательской операции. Командир ищет добровольцев, чтобы захватить территорию для нас. Готов сотрудничать?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_finish">
		<text>Таки готово? Хорошая работа. Я проинформирую командира как можно скорее.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR MILITARY TASK -->
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_name">
		<text>Приказано взять живым или мёртвым</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_text">
		<text>Зона является прямо-таки раем для всякого рода отребья, которое находит здесь себе новый дом и ведёт себя здесь точно таким же образом.\nПолковнику в распоряжение поступила свежая сводка новостей с актуальным списком разыскиваемых лиц, которые были замечены в Зоне, а %s (%s) поставил передо мной определённую задачу - захватить или убить врага.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_about">
		<text>От офицера СБУ нашему полковнику поступил список разыскиваемых лиц, которые решили скрыться от правосудия здесь, в Зоне. Если доберёшься до любого из них, получишь награду. Готов?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_finish">
		<text>Хорошо отработал! Полковник будет доволен.</text>
	</string>
	
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_name">
		<text>Где прапорщики бессильны: найти «%s»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_text">
		<text>Военные в Зоне испытывают трудности с обеспечением и им крайне необходимо получить «%s». Доставить инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_about">
		<text>Слушай, парень, услугу не окажешь одну? Я раскрою подробности, если интересно.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>У нас просто дичайший дефицит инструментов, и всё спасибо жлобам в кабинетах, считающих копейку себе в карман. А ведь нам сейчас сойдут даже инструменты для грубой работы. Если найдёшь их и принесёшь, то выпишем тебе большую благодарность, брат, и скидочку заделаем тебе тоже. Ко мне тащить их необязательно - можешь отдать любому из наших технарей. Ну что, поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Зашибись! Как раз то, что нам и было нужно. Молоток, мужик!</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_name">
		<text>Где прапорщики бессильны: найти «%s»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_text">
		<text>Военные в Зоне испытывают трудности с обеспечением и им крайне необходимо получить «%s». Доставить инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_about">
		<text>Благодарю за помощь с теми инструментами, приятель. Да только проблема-то в чём... Инструментов-то нам всё равно нужно больше, а теперь их ещё и другого типа не хватает. Не хочешь услугу за услугу? Ты нам инструменты - мы тебе срежем ценник на услуги.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Хорошо, слушай. Нам не помешал бы набор инструментов для тонкой работы - принесёшь такой, а мы тебе, как и договаривались, скинем пару цифр с прайс-листа.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Малорик, просто малорик вот! Обращайся, если тебе что подтянуть, почистить или улучшить надо - за мной не заржавеет.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_name">
		<text>Где прапорщики бессильны: найти «%s»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_text">
		<text>Военные в Зоне испытывают трудности с обеспечением и им крайне необходимо получить «%s». Доставить инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_about">
		<text>Слушай, мужик, огромнейшее тебе человеческое «спасибо» за те два набора инструментов - это просто небо и земля по сравнению с ситуацией до тебя. Стволы, техника и обмундирование аж помолодели на глазах. Уж не знаю, уповать ли на чудо или твою удачу, но...\nКак ты смотришь на то, чтобы проверить последнее? Просто было бы неплохо инструментами для калибровочки разжиться - сложное оборудование при помощи молотка и изоленты-то не починишь, сколько не молись.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Хорошо. Простой набор калибровочных инструментов и мы будем в шоколаде. Глядишь, и ребзя перестанут подрываться да пинать всё, что под ногу попадётся, когда какая-нибудь хреновина перестаёт работать.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Слушай, а ты в картишки не хочешь перекинуться на перекуре? Вон ты какой фартовый, хаха. Шучу. Но ты нам помог просто офигеть как. Я ж теперь и от скуки тут не подохну! Дружеское спасибо и скидка тебе причитаются ого-го какие!</text>
	</string>
	
	<!--/////////////////////////////////// DUTY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- DEFEND TERRITORY FOR DUTY TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_name">
		<text>Со щитом или на щите</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_text">
		<text>Вражеские силы приближаются к позициям «Долга». %s (%s) поручил мне уничтожить силы противника как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_about">
		<text>Из недавно пришедших разведданных стало ясно, что вражеские силы приближаются к нашим позициям. Ты мне нужен, чтобы остановить их. Медлить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_finish">
		<text>Отлично сработано, боец.</text>
	</string>


	<!-- CAPTURE TERRITORY FOR DUTY TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_name">
		<text>Клин клином вышибают</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_text">
		<text>Врагу удалось успешно занять один из лагерей «Долга». %s (%s) решил продемонстрировать противнику скорость и силу реакции группировки, поручив мне вернуть под контроль «Долга» захваченную врагами территорию.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_about">
		<text>Есть важное дело: противник только что занял один из наших лагерей, поэтому для исправления данной ситуации я нуждаюсь в хорошем бойце, который сможет «разубедить» и изменить его решение. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_finish">
		<text>Задание выполнено? Отличная работа!</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR DUTY TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_name">
		<text>Приказано уничтожить</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_text">
		<text>Врагов у «Долга» предостаточно. Их, пожалуй, даже и искать не надо - одна Зона и мутанты с монолитовцами чего только стоят!\nТем не менее, враги у долговцев есть и по идеологии... %s (%s), оказывается, даже и список имеет. Он поручил найти и устранить цель из него.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_about">
		<text>У меня есть список очень важных лиц, о которых нужно позаботиться. Некоторые - стукачи, или простая шпана, которая узнала лишнее. Но есть и лидеры отрядов, и даже высокопоставленные лица «Свободы». Выуди из них всю информацию, какую сможешь, а потом прикончи.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_finish">
		<text>Отлично! Вот твоя обещанная награда.</text>
	</string>
	
		<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_name">
		<text>Тяжёлое подкрепление: найти «%s» для техников «Долга»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны «Долгу» на замену старым. Инструменты можно доставить любому из техников группировки.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_about">
		<text>Не помешал бы хороший набор инструментов, ох как не помешал бы. Если тебе интересно, то я растолкую детально.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Большая часть инструментов, что у нас есть, аж с самого 2006 года, ты представь. Ещё до того, как наша группировка вообще существовала. Нам пришлось тащить всё, что осталось на брошенных и потерянных военных базах. Теперь же нам необходимы новые инструменты, или хотя бы полный их набор для поддержания нашего снаряжения в работоспособном состоянии. Если ты найдёшь и принесёшь инструменты для грубой работы любому из наших технарей, то мы позаботимся о том, чтобы их услуги для тебя не кусались ценами.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Хорошая работа, боец. Сейчас запишу тебя и передам данные всем нашим, чтобы тебе стряхнули пару деревянных с ценника.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_name">
		<text>Тяжёлое подкрепление: найти «%s» для техников «Долга»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны «Долгу» на замену старым. Инструменты можно доставить любому из техников группировки.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_about">
		<text>Братишка, слушай... Тебе если вдруг попадутся ещё инструменты получше, то не мог бы там нам их доставить, а? Мы тебя не обидим.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Нам сейчас нужны, в основном, инструменты для тонкой работы. С базовой-то снарягой мы теперь справляемся как два пальца об асфальт.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Вот это ты удружил, мужки! Отлично. Дай-ка я тебе организую скидку пожирнее.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_name">
		<text>Тяжёлое подкрепление: найти «%s» для техников «Долга»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны «Долгу» на замену старым. Инструменты можно доставить любому из техников группировки.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_about">
		<text>Я вот прям не могу выразить словами, как ты нас выручил, мужик. Вот просто - от души! Нам ведь осталось всего лишь найти последний тип инструментов, и мы укомплектованы по полной. Хм-м... слухай, если тебе не трудно, можешь поискать их? Или же принести их нам, если вдруг попадутся сами? Мы такое без благодарности не оставим.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>У нас тут, значит, дефицит инструментов для калибровки случился. Даже и не углядели, тьфу... Над технологичным снаряжением, пусть даже с синей изолентой и плоскогубцами, не особо-то и поколдуешь. Ты как найдёшь инструменты для калибровки, так ты сразу к нам давай, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Офонареть, брат, неужели нашёл?!  Да мы ж теперь, как говорится, бахнем! И не раз! Так, значит, позволь выписать тебе благодарность в виде огромнейшей скидки. Молодец!</text>
	</string>
	

	<!--/////////////////////////////////// BANDIT WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ASSASSIATION FOR BANDITS TASK -->
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_name">
		<text>Маслиновый пирог из крысы</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_text">
		<text>%s (%s) передал, что один из либо не слишком умных, либо из совсем бесстрашных сталкеров, подставил его и решил, что сможет выйти сухим из воды. Браток хочет разобраться с этим сталкером по реальным понятиям: братве дорогу переходить - себе дороже. Вот и сейчас не повезло одному такому бесстрашному...</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_about">
		<text>Одна крыса дважды перешла мне дорогу. Никто не смеет портить со мной отношения, а потом жить столько долго, чтобы увидеть следующий восход солнца. Братва контакты правильные всегда навести может, так что нам прекрасно известно, где сейчас этот утырок. Всё, что те надо сделать - зажмурить эту скотину двуногую.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_finish">
		<text>Держи благодарочку.\nМля... Надо было сказать, чтобы ты насадил его голову на пику. Впрочем, херня-дело - понятливые и так в теме, что не надо связываться с братвой.</text>
	</string>
	
	<!-- ELIMINATE MUTANTS FOR BANDITS TASK -->
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_name">
		<text>Чики-брики, чик-чирик</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_text">
		<text>Недавно на братву, что держала одну из точек, напала стая мутантов, которая перебила и поела их всех.\nКроме того, стая теперь обустроила там себе логово.\n \nБратве такой расклад никуда не годится, так как подобное логово мутантов отпугивает сталкеров и представляет опасность для самих пацанов, не готовых встрять там, где они ещё вчера ходили без проблем.\n \n%s (%s) поручил уничтожить мутантов.</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_about">
		<text>Короче, ля, дело такое: к нам тут на днях зверьё местное закатилось - пацанов захавали, шо проход держали, а сами логово захерачили себе, суки. Ну и сталкерня туда теперь не суётся - боятся, петушары.\n \nТакими темпами сюда ваще никто лезть не будет, и с кого нам тогда бабло трясти? Не с мутантов же, мля.\n \nТочку я тебе в КПК нарисовал. Пошмаляешь мутантов - получишь награду.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_finish">
		<text>Малаца, ёпт! Держи бабки. Я пахану за тебя слово в натуре замолвлю.</text>
	</string>


	<!-- DEFEND TERRITORY FOR BANDITS TASK -->
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_name">
		<text>Бардак и беспредел</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_text">
		<text>Обитатели Зоны по-прежнему не хотят мириться с положением дел и ролью бандитов в них. Из-за действий беспредельщиков в Зоне царят настоящий бардак.\n \nНеобходимо показать, кто здесь главный. %s (%s) попросил нейтрализовать всех беспредельщиков и взять под контроль братвы их точку - это послужит всем хорошим уроком и напоминанием.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_about">
		<text>Развешивай уши давай короче.\nНа нас тут сучьё опять залупаться начало - прут шо дурные, еле маслинами откармливаем.\nДык вот пахан и сказал найти пару нормальных пацанов, чтоб приструнить этих пидрил да заодно пару точек подмять, под крышу взять. Вот я о те сразу и вспомнил, ты ж их всех своим шпалером шедеврально на раз-два завалишь, ёпта.\nНу, чё скажешь? Подписывать тя, э?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_finish">
		<text>Мля-а, да ты реально крутой! Снаряга понадобится - заваливай, херню не втюхаю, мля буду.</text>
	</string>


	<!-- ESCORT RAIDERS FOR BANDITS TASK -->
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_name">
		<text>Чики-брики - и в дамки!</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_text">
		<text>%s (%s) попросил помочь паре своих корешей, которые хотят устроить себе небольшой праздник пацана: освободить сталкеров от пожитков да пострелять лохов.\n \nНужно проследить за сохранностью братков, при необходимости прикрывая их, пока они вдоволь не настреляются и не нарубят хабара.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_about">
		<text>Короч такая тема: пацаны типа решили тута лошьё постричь да намаслинить забавы ради, ёпта. Ну и надо, шоб кто-то их поводил по окрестностям да проследил, шоб им бошки не намаслинили и херы не поотгрызали.\n \nБабки за это дело есессно предлагают, так шо работа того стоит. Ну чё, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_finish">
		<text>Уважуха, брателло. Твоя доляна, лови.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR BANDITS TASK -->
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_name">
		<text>Мокруха</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_text">
		<text>Один из бесстрашных сталкеров мало того, что косит братков, так ещё и живым насолить успел, решив подняться в своём окружении за счёт бригады. %s (%s) такой расклад явно не жалует, поэтому он попросил найти этого героя и «разъяснить по понятиям» за базар.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_about">
		<text>Тема тут одна подвернулась, как раз для решалы вродь тя. Есть один шнырь, шо суетится больно сильно: пацанов валит да среди своих опустить пытается базаром гнилым за глаза, а такое западло у нас, мля, не по понятиям.\n \nСкопытишь чушкаря этого - с пустыми руками не уйдёшь.\nПолучишь за работу очень неплохой навар... Только скопытить его надо по-тихому, без кипиша.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_finish">
		<text>Ай маладца, браток. Так эту суку!</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_name">
		<text>Шпалерных дел мастер: найти «%s» для техников «Бандитов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны техникам бандитов. Найденные инструменты можно сдать любому из них.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_about">
		<text>Позарез нужны свистоперделки та нормальные инструмасы, брательник. Хер мы чё сможем себе и пацанам нормального сделать с этой херовой изолентой.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Кароче братве нужно волыны норм иметь, да тока из инструментов вообще херня одна. А к сталкерью идти отжимать - так все, мля, бухие сразу. Ты секи фишку, братан. Подгонишь нам грубые инструменты - мы тя баблом не обидим. Ну чё, как базар?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Кошерно! Сгодится, ля. Я перетру с технарями, шоб меньше с тебя стригли.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_name">
		<text>Шпалерных дел мастер: найти «%s» для техников «Бандитов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_text">
		<text>Техникам братков настолько помогли инструменты для грубой работы, что теперь пацаны хотят «козырные» апгрейды для своего снаряжения и стволов, да только у самих техников нет необходимых инструментов.\n
\nОдин из них попросил найти «%s», чтобы проводить более сложную модернизацию снаряжения и угодить братве.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_about">
		<text>Братан, ты принёс охеренные инструменты, мы теперь можем всё шо хошь починить, да только ты ж знаешь, у нас же тут все типа модные, ёпта, им апгрейды подавай.\nА мы с этим набором можем разве шо прицел прикрутить или ещё какое фуфло по мелочам.\nКороче, нам нужен набор покруче. Притаранишь такой?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Знач нам таких делов нада: «%s». Хер его знает, где их отрыть-то можна, тока как найдёшь - сразу нашим технарям тащи.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Мля, ну ни хрена себе! Братан, да ты реально всё шо угодно подогнать можешь!</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS -->
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_name">
		<text>Шпалерных дел мастер: найти «%s» для техников «Бандитов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_text">
		<text>Необходимо принести любому технику бандитов «%s», чтобы они смогли проводить не только более сложную модернизацию снаряжения, но и обеспечить братков первоклассными модификациями, позволяющими тем диктовать свои условия прочим сталкерам с позиции силы.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_about">
		<text>Братан, ну ты реально нас выручил. Мы теперь таких свистоперделок можем навесить и вкрутить шо песец. У братвы терь даже снаряга как у сталкерни, а то и кошернее. Но только нужно, шоб прям конкретно было. Мы ж тогда и сталкерню и петухов долговских раком вообще без проблем поставим.\n
\nКороче, нужен набор пожирнее - эта, как его, мля...- Инструменты для калибровки, во! Смогёшь такой сообразить?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Нам нужны «%s» для апгрейдов пацанов. Если надыбаешь такое дело, то у нас всё нахер в ажуре будет.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Ух, мля. Рахманно-то как, кореш. Не ожидал, что для братвы кто-то будет так запрягаться в этом Зоносранске с такими подгонами. Держи, брателло, бабки чистые - для кореша спецом.</text>
	</string>
	
	
	<!--/////////////////////////////////// KILLER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->	
	
	<!-- ASSASSINATION FOR MERCS TASK -->
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_name">
		<text>Киллер</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_text">
		<text>Один сталкер имел наглость не только вмешаться в дела важных людей, но и перейти им дорогу. Наёмники ценят свою репутацию, а потому знают и цену решения подобных вопросов.\n
		\n%s (%s) предложил мне подписаться под этот заказ - за его успешное выполнение эти серьёзные люди сразу поймут, что мои навыки стоят их инвестиций, а посредник, в свою очередь, заплатит за сам заказ.\nПри всём этом заказчик также разрешил оставить себе все трофеи, которые можно будет найти на убитой цели.</text>	
		</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_about">
		<text>Есть крайне денежная тема. У нас тут людям серьёзным один баклан насолил. Да так насолил, что приговор один - в расход урода.\nТебе предлагается шанс заработать авторитет и бабки - всё это вдобавок к его хабару, который ты можешь оставить себе.\n
		\nМы каналы пробили, дык сталкер этот ща как раз с хабаром чешет. Всё, что от тебя требуется - это угондошить его. Остальное мы берём на себя. Ну что, на реальное дело пойти кишка не тонка?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_finish">
		<text>Ай, маладца. Вот твоя доля. И о твоих профессиональных навыках мы заказчикам тоже расскажем.</text>
	</string>


	<!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK -->
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_name">
		<text>Зачистка</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_text">
		<text>Наёмникам явно ни к чему какие-либо соседи, поэтому необходимо очистить область от любых враждебных элементов, сохранив былой расклад сил. %s (%s) заплатит после успешного выполнения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_about">
		<text>Мне нужно, чтобы ты сыграл ключевую роль в нападении. Очисти указанную область от любых враждебных сил.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_finish">
		<text>Молоток. Лови гешефт.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_name">
		<text>Инструменты войны: «%s» для техников «Наёмников»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны наёмникам для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому их технику.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_about">
		<text>У меня есть предложение для тебя: ты поможешь нам - мы поможем тебе. Как такой расклад тебе?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Отлично. Мы ищем «%s» уже херову кучу времени. Они должны помочь с базовым ремонтом и обслуживанием снаряги, а то стволы заманали в клин уходить. Притащить можешь либо мне, либо другим нашим технарям. С нашей же стороны за каждый набор мы тебе знатно срежем ценник на услуги. Ну так что, договоримся?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо. Порадовал. Как раз такие и нужны мне были.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_name">
		<text>Инструменты войны: «%s» для техников «Наёмников»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны наёмникам для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому их технику.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_about">
		<text>Есть ещё одно предложение. Тот второй ремнабор, что ты нашим принёс, конечно, хорош, но и в нём кое-чего недостаёт. Сможешь найти набор получше?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>«%s» я имею в виду. Если честно, без понятия, где их вообще можно найти сейчас, но если найдёшь, то ты к нам подкатывай - поможем друг другу.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Молоток, брат! Сразу в дело пущу, чтобы просто так не сидеть.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_name">
		<text>Инструменты войны: «%s» для техников «Наёмников»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны наёмникам для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому их технику.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_about">
		<text>Значится, есть ещё одно предложение. Не бойся, хех, больше дёргать не буду. Инструменты, что ты притаранил, здорово нам помогли. Теперь даже перестали бойцов для помощи привлекать. Но, как говорится, нет предела совершенству, да? У нас тут почти то же самое, только мы в одном наборе от совершенства. Ты как, сможешь найти топовые инструменты?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>«%s» остались. Найдёшь такие - сразу чеши сюда или к другому технарю. Мы за такой подарок отблагодарим как следует.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Шикос, брат, шикос. Ты нам сэкономил кучу нервов, снаряги и времени. Погоди, я сейчас нашим про тебя расскажу, чтобы  ценами тебя не обижали.</text>
	</string>

	<!--/////////////////////////////////// LONER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ELIMINATE MUTANTS 1 FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Сафари</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Мутанты представляют опасность для местных сталкеров и лагерей. Необходимо найти их и уничтожить. %s (%s) ждёт отчета о выполненном задании, чтобы выдать награду.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Есть одно дело. Новички вряд ли его потянут, но ты, думаю, справишься.\nДело в том, что очередные мутанты устроили себе логово неподалёку, и нам ни в коем случае нельзя допустить их размножения! Ты должен будешь зачистить зону, которую я отмечу на твоём КПК. Убивай каждую тварь, что увидишь.\n \nЕсли сделаешь - в долгу не останусь. Ну так что, согласен?</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_finish">
		<text>Хорошему охотнику - хорошая награда. Спасибо, брат.</text>
	</string>

	<!-- FIND ARTEFACT FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Деловое предложение: найти артефакт %s для торговца «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_text">
		<text>%s (%s) хочет получить артефакт %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Я обычно не покупаю артефакты у сталкеров, но есть тут один особенный, который я очень уж хочу. Поможешь мне найти такой?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Артефакт %s хочется мне уж очень сильно. Видел когда-нибудь такой? Я неплохо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Тот самый арт! Молодцом, спасибо!</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION 1 FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Если друг оказался вдруг...</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Один из сталкеров, что недавно перешёл на сторону военных, решил воспользоваться доверием своих братьев-сталкеров, чтобы хладнокровно убить их самым подлым образом ради то ли своей выгоды, то ли просто из обиды. Как бы там ни было, %s (%s) смог установить текущее местоположение братоубийцы, который не заслуживает какого-либо прощения за свои деяния. Необходимо отомстить за всех товарищей, которых этот сталкер предал. Как говорится, что посеешь, то и пожнёшь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_about">
		<text>У нас тут небольшая проблема возникла. Был среди нас хороший брат-сталкер, да только в один прекрасный серый день показались у нас тут хлопцы из доблестной армии, и что ты думаешь? Сделали они ему заманчивое предложение, о результате которого нам не было известно. До недавней поры.\nВидишь ли, совсем недавно стали находить убитых сталкеров - никаких сигналов о помощи или ещё чего-либо эдакого. Находят либо с перерезанным горлом, либо с девяти миллиметровой дыркой в затылке. Что здесь странно, так это то, что даже стрельбы, говорят, не слышал никто. Я не стал ждать, а потому через свои каналы и пробил последние события и слухи. И что ты думаешь? Нашли убийцу! И главное какого! Это был всё тот же брат-сталкер, о котором я тебе говорил.\nПонимаешь, предложение военных ему уж очень понравилось, а вот в морду получить от своих - вряд ли. Вот он и решил нож в спину товарищам всадить. Те хоть и не разделяли его решения, но убить? Это слишком. А вот наш теперь уже солдатик как раз, похоже, и не был прочь воспользовался их доверием: дождался удобного момента и - хлоп - всё, нет сталкеров больше с нами.\n \nТак вот я по своим каналам смог выяснить, где этот братоубийца сейчас находится. Здесь нечего обсуждать, он мог спокойно уйти, однако свою новую жизнь решил начать с предательства верных ему друзей. Такому в нашем обществе нет прощения, а потому ты знаешь, что надо сделать.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Отомстил за ребят? Спасибо тебе большое, приятель. Страшное, конечно, это место - Зона. Брат на брата ради личной выгоды из злости готов пойти, эх, что за времена... Как бы там ни было, вот тебе за свершённое правосудие.</text>
	</string>
	
	<!-- ELIMINATE MUTANTS 2 FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_name">
		<text>Сезон охоты</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_text">
		<text>Недалеко было замечено скопление мутантов, которое представляет опасность для всех сталкеров в округе. %s (%s) поручил найти их логово и зачистить. Совсем их это не изведёт, но популяцию заметно поубавит.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_about">
		<text>Тс-с... Во, слышал это?
		\nОпять мутанты к нам пришли. Прямо мороз по коже...\n
		\nОни ведь сюда часто приходят, так что оставлять их опасно без внимания - счёт может идти на дни: через пару дней их ещё больше станет, а то и вовсе внимание хищника, что звеньем выше в пищевой цепочке, привлекут. Так нам потом для зачистки придётся же охотникам в несколько раз больше обычного платить.\nТак что с нашими кровожадными соседями разобраться надо как можно быстрее. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_finish">
		<text>Что, уже разложил зверушек всех по норкам? Вот и замечательно. Благое дело ты свершил, дружище! Теперь тут поспокойнее будет.</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION 2 FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_name">
		<text>Устранение опасности</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_text">
		<text>%s (%s) попросил устранить опасность. Он заплатит после выполнения задания.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_about">
		<text>Есть опасность, которую необходимо устранить. Заплачу хорошо. Готов на работу?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_finish">
		<text>Отличная работа, сталкер. Это тебе за труды.</text>
	</string>

	<!-- FIND WEAPON FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_name">
		<text>Ружьё для охотника - что топор для плотника: найти %s для торговца «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_text">
		<text>%s (%s) ищет «%s» в приличном состоянии, которое у него заказал очередной охотник.\n
		\nСледует помнить, что охотники своим благим делом всем облегчают жизнь в Зоне, а потому оружие должно быть в идеальном состоянии. Как минимум из уважения к их деятельности.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_about">
		<text>Да, мужик. Хорошо, что ты спросил. Один из охотников ищет оружие, которого, к сожалению, у меня нет. Не мог бы ты помочь мне с этим делом, а?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Один из охотников срочно нуждается в новом стволе. Его заказ - это «%s». Видел такое?\n
		\nЗа его доставку я готов неплохо так заплатить. Только имей в виду, что оружие идёт охотникам, а потому оно должно быть в идеальном состоянии. У тебя могут быть распри со сталкерами и группировками, но охотников подставлять - дело последнее. Они всё-таки всем здесь жизнь облегчают.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Безупречно. Красота-то какая. Вот деньги, которые я обещал.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR LONERS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_name">
		<text>Особенности национальной охоты: найти «%s».</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_text">
		<text>%s (%s) обещает неплохо заплатить, если он получит «%s».</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_about">
		<text>У меня тут висит заказ на одного мутанта... Не хочешь подзаработать?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_about">
		<text>Найди этого мутанта, убей его и срежь с него «%s». Принесёшь мне - я заплачу. Это всё, что тебе стоит знать.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_finish">
		<text>Ага, ещё одна угроза устранена, и плюс новое украшение для лагеря. Молодец!</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>СТО: найти «%s» для техников «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Необходимо доставить техникам «Одиночек» «%s», чтобы те смогли проводить более качественные ремонт и модернизацию снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Нам нужны новые инструменты. В Зоне их сейчас днём с огнём не сыщешь, а снаряжение чинить чем-то надо. Если интересует, то я расскажу подробнее.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Мы действительно испытываем проблемы с поддержкой снаряжения в работоспособном состоянии. Сможешь принести либо мне, либо другому технарю из наших хотя бы инструменты для грубой работы? В наборе должно быть всё необходимое для базового обслуживания. Мы тебе и скидку коллективную забацаем.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! То, что нужно! Нужно будет улучшить снарягу - заходи!</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>СТО: найти «%s» для техников «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Необходимо доставить техникам «Одиночек» «%s», чтобы те смогли проводить более качественные ремонт и модернизацию снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Тот набор, что ты доставил нам, просто отличный, однако им всё же не поколдуешь над более сложным снаряжением. Как думаешь, сможешь найти набор получше?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Отлично, принеси нам «%s», и мы сможем из твоего невзрачного ствола сделать конфетку.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ого! Ты принёс отличный набор, дружище. Вот, держи, ты это заслужил. Я заодно нашим в сети расскажу, как ты нас выручил.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>СТО: найти «%s» для техников «Одиночек»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>Необходимо доставить техникам «Одиночек» «%s», чтобы те смогли проводить более качественные ремонт и модернизацию снаряжения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Те два набора несомненно нас выручили и помогли починить целую гору стволов. Однако даже с их качеством и нашими ловкими руками этого не слишком достаточно для работы над современным вооружением и экипировкой. Не мог бы ты нас выручить ещё разок, мужик?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Осталось добыть «%s» и мы встанем на ноги... Если б ещё так легко их было найти, эх.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Ничего себе! Нашел?! Ну, дружище... Уважаю! Молоток! И про скидочку мы не забыли, да. Теперь не должно так по карману бить. Я надеюсь.</text>
	</string>

	<!--/////////////////////////////////// CLEAR SKY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->

	<!-- DELIVER PDA FOR CSKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_1_name">
		<text>Доставить Шустрому КПК по-шустрому</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_1_text">
		<text>%s (%s) попросил отнести зашифрованный КПК Шустрому на «Скадовск», что находится аж на другом конце Зоны.\nИ ещё ехидно попросил не потерять и не разбить его. Как с малым ребёнком, ей богу...</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_1_about">
		<text>Ладно, говоришь, работа нужна? Смотри, ты должен доставить этот КПК чуваку на другом конце Зоны - на «Скадовске», что на Затоне. Его зовут Шустрый. Он тебе за это и заплатит. Только постарайся не уронить компьютер в лужу по пути, или ещё чего подобного сотворить, ладно?</text>
	</string>

	<!-- DESTROY HELICOPTER FOR CSKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_2_name">
		<text>Нелётная погода: уничтожить военный вертолёт</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_2_text">
		<text>Военные определённо настолько сильно точат зуб на «Чистое небо», что аж прислали вертолёт. Теперь эта вертушка даёт военным неоспоримое преимущество и господство в воздухе, что уже говорить о том, как её шум действует на нервы сталкерам. %s (%s) хочет уничтожить военный вертолёт, чтобы тот не мешал группировке.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_2_about">
		<text>Армейцы нас конкретно достали своими рейдами и патрулями. А чуть что, так сразу вертушку зовут. Причём вертолёт этот регулярно патрулирует территорию. Да и трещит эта грёбаная хреновина так, что уже в ушах шумит, хоть в омут лезь! Сделай дело, а? Уничтожь её к чертям. Польза от этого всем будет, в том числе и тебе. </text>
	</string>

	<!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_name">
		<text>Идти в науку - значит терпеть муку</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_text">
		<text>%s (%s) поручил провести учёных «Чистого неба» в обозначенное место и обеспечить их безопасность, пока те проводят исследования, а затем привести их обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_about">
		<text>Группе наших исследователей нужен опытный проводник. Необходимо провести их до места назначения и обратно, при этом они должны вернуться целыми и невредимыми. Эти учёные - одни из наших лучших специалистов, поэтому если с ними что-то случится, кхм... тебя здесь невзлюбят, мягко говоря.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот и награда за труды.</text>
	</string>

	<!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_name">
		<text>Популяционный контроль</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_text">
		<text>В этом месте было обнаружено скопление мутантов, представляющих опасность для местных сталкеров.\n
		\nНеобходимо зачистить местность. %s (%s) будет ждать результатов.</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_about">
		<text>Ты охотой не увлекаешься? Тут на днях, около одной важной для нас точки, мутанты устроили логово, так что было бы неплохо, если бы кто-нибудь их пострелял. Возьмёшься?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_finish">
		<text>Великолепно! Держи деньги. Теперь на Болотах станет немного спокойнее. Спасибо, приятель.</text>
	</string>

	<!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_name">
		<text>Болотная война</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_text">
		<text>Аномалии, мутанты, военные, ренегаты, теперь вот и бандиты... Похоже, Зона не особо жалует «Чистое небо», хотя они теперь всего лишь простые исследователи да охотники.\n
		\n%s (%s) попросил освободить лагерь в обозначенных координатах от присутствия бандитов - это хоть как-то облегчит жизнь здешним сталкерам.</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_about">
		<text>У нас большие проблемы с бандитами в этом районе. Эти сволочи житья нам не дают: грабят, шантажируют, захватывают наших людей. Они перекрыли большинство безопасных маршрутов через Болота. Всему есть предел и он только что настал. От них просто необходимо избавиться. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_finish">
		<text>Отличная работа! Ну уж теперь-то они к нам долго не сунутся! Держи свою награду.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_name">
		<text>Любишь охоту - ходи и по болоту</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_text">
		<text>Запасы мяса мутантов на базе «Чистого неба» подходят к концу, а желающих идти против мутантов сейчас крайне мало.\n%s (%s) попросил помочь ему с этим, чтобы было чем кормить бойцов. Ему сейчас требуется «%s».</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_about">
		<text>Если ты неплохо стреляешь и не боишься мутантов, у меня есть для тебя работа. Интересует?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Запасы еды на исходе, а мне нужно чем-то ребят кормить. Кое-кто время от времени приносит мне одну-две туши мутантов, но сейчас что-то никто не хочет охотиться. Так что, если ты не занят и тебя интересует работа...\n
		\nБудь добр, не откажи, а? «%s» - сейчас это было бы очень кстати. Главное запомни: адреналин, выделяющийся из-за чрезмерного волнения животного, делает мясо жёстким. Да и чем меньше крови во время убийства, тем вкуснее мясо. Так что стреляй осторожнее, хорошо?</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Отлично, а ты таки неплохой охотник! Вот твоё вознаграждение.</text>
	</string>
	
	<!-- ASSAULT MILITARY CAMP FOR CLEAR SKY TASK -->
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_name">
		<text>«Вспышка слева!»: уничтожить лагерь «Военных»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_text">
		<text>Военные начали проявлять крайне нездоровый интерес к «Чистому небу». Если раньше они помогали вытеснять бандитов, то теперь они пытаются вытеснить и «Чистое небо».  %s (%s) решил взять инициативу в свои руки и попросил помочь в избавлении территорий группировки от присутствия солдат.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_about">
		<text>У нас тут появились большие проблемы с военными. Они не только установили несколько ключевых точек, но и их патрули теперь шугают не только каких-нибудь бандитов, но и нашего брата. Нам таких соседей не надо. Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_finish">
		<text>Шикарно! Надеюсь, впредь они подумают дважды, чем сунуть сюда свой нос. Вот твоя награда. А я пока разнесу весточку, что здесь вновь безопасно...</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_name">
		<text>Из «Гравия» и палок: найти «%s» для техников «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_text">
		<text>«Чистому небу» требуются %s, чтобы они могли проводить более-менее качественные апгрейды. Их можно доставить любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_about">
		<text>В Зоне довольно трудно найти нормальные инструменты, а уж в такой глуши и подавно. Я бы, да и любой другой наш технарь, мог чинить и даже улучшать больше снаряжения, будь у нас нормальный набор. Если согласен помочь, скажу, что именно нам нужно.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Нам нужен хотя бы набор инструментов для грубой работы. В нём должны быть инструменты, необходимые для работы с оружием. Если сможешь принести их мне или другому нашему технику - я в долгу не останусь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! Спасибо, тебе, мужик. Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_name">
		<text>Из «Гравия» и палок: найти «%s» для техников «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_text">
		<text>«Чистому небу» требуются %s, чтобы они могли проводить более качественные апгрейды. Их можно доставить любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_about">
		<text>Мы бы могли производить больше апгрейдов, если бы не нехватка инструментов. Ты достал нам отличный набор, но в нём нет тех инструментов, что необходимы для более серьёзных улучшений. Надо бы кое-что поболее. Поможешь нам, а?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Нде, мужик, тут нужен набор инструментов для тонкой работы. В нём должны быть все инструменты, что нам сейчас нужны.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ого, ну спасибо! Нам это здорово поможет с ремонтом проблемного оборудования, до которого мы всё не дотрагивались без инструментов. Запишу тебе новую скидочку, брат.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_name">
		<text>Из «Гравия» и палок: найти «%s» для техников «Чистого неба»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_text">
		<text>«Чистому небу» требуются %s, чтобы они могли проводить самые лучшие апгрейды из всех доступных. Инструменты можно доставить любому из техников группировки.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_about">
		<text>Мы с ребятами могли б замахнуться и на куда более сложные вещи, если бы у нас были профессиональные инструменты. Нет... Те, что ты нам доставил, здорово помогли в ремонте нашего снаряжения и оружия, но для самых продвинутых модификаций всё же нужны серьёзные инструменты, которых у нас... увы и ах, нет.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Нам нужен набор инструментов для калибровки - в нём должны быть все инструменты, что нам понядобятся для интересующих нас модификаций. Мужик, ты нас, считай, из одного места вытащил, так что это как-то неправильно... просить ещё. Но выхода нет, выручи нас ещё разок, а? Мы ж тебе цену на услуги сбросим только в путь за это дело.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Вот это точно сюрприз так сюрприз! Уж теперь-то мы с ребятами займёмся делом по самые уши, а не будет просто так отвёрткой ковырять столы. А ребятам я нашим сообщу о твоей помощи, не переживай. Мы тебя как брата родного обслужим теперь. Ну, почти, ха-ха.</text>
	</string>
	
	<!--------------------------- esc_2_12_stalker_nimble ----------->
	<!-- sim_default_csky_trader_nimble_pda_task_1 -->
	<string id="sim_default_csky_trader_nimble_pda_warfare_task_1">
		<text>Вот спасибо, сталкер, я всё ждал его. Вот тебе за труды:</text>
	</string>

	<!--/////////////////////////////////// FREEDOM WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->

	<!-- STOP ENEMY ASSAULT FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_name">
		<text>Свободен!</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_text">
		<text>Необходимо уничтожить отряд противника в указанной точке. %s (%s) будет ждать отчёта о выполнении задачи.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_about">
		<text>Мне тут шепнули, что на один из наших лагерей готовится атака. Надо бы пришить супостатов до того, как они на нас нападут. Сделаешь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_finish">
		<text>Выполнил? Молодец!</text>
	</string>

	<!-- RECAPTURE TERRITORY FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_name">
		<text>Коммандо</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_text">
		<text>Необходимо отвоевать территорию группировки. %s (%s) будет ждать отчёта о выполнении задачи.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_about">
		<text>Есть одна миссия. «Должники», чтоб им пусто было, всё не унимаются: патрули наши обстреливают, на блокпосты нападают. Вот на днях лагерь наш захапали. Некрасиво это, понимаешь? Надо бы проучить этих засранцев, пока они в открытую на нас не попёрли.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_finish">
		<text>Сделал? Молодец, чувак.</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATE MONOLITH FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_name">
		<text>Дух «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_text">
		<text>%s (%s) поручил найти и уничтожить монолитовца.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_about">
		<text>У меня есть очень опасное задание. Я пытался найти добровольцев, но никто так и не вызвался. Мне нужен тот, кто сможет взять инициативу в свои руки. Силы «Монолита» продолжают прорываться через нашу блокаду. Хочется перенести бой и на их территорию тоже. Мне нужен кто-то, кто сможет проникнуть на их территорию и уничтожить определённого члена их группировки - это будет им хорошим посланием. Что думаешь, получится у тебя?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_finish">
		<text>Ага! Ты выжил! А у тебя шары-то свинцовые, ха! Держи награду.</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_name">
		<text>Свобода слова</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_text">
		<text>%s (%s) поручил найти и уничтожить ключевую цель.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_about">
		<text>Есть тут один хрен, который всё кричит о нас и поливает нас помоями. Ну так вот пусть он знает, что докричался. Сможешь заткнуть его?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_finish">
		<text>Отлично! Мы гордимся тобой, мэн. Как и обещал:</text>
	</string>

	<!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_name">
		<text>Свободный оборот оружия: найти «%s» для «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_text">
		<text>%s (%s) попросил найти оружие в безупречном состоянии. Он будет ждать возвращения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_about">
		<text>«Долг» и «Монолит» перекрывают наши маршруты. Мы буквально отрезаны от наших поставщиков. Оружие изнашивается, а нам нужно где-то брать новое. Поможешь с этим?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_about">
		<text>«%s» - то, что сейчас нужно. Если ты сможешь найти такое оружие в отличном состоянии - я хорошо заплачу.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_finish">		
		<text>Спасибо за ствол. Вот и деньжата, как я и обещал.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_name">
		<text>Охота на дичь</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_text">
		<text>«Свобода» испытывает некоторые проблемы с провизией, а ведь сытый боец - это довольный боец.\n%s (%s) попросил подсуетиться и доставить ему «%s», чтобы «Свободе» было чем кормить бойцов.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_about">
		<text>Да, чувак, есть для тебя одно дельце. Времена нынче голодные, сам понимаешь. Нормальной еды не найдёшь, а бойцов кормить чем-то надо. Бывает, конечно, иногда чуваки приносят пару-тройку плотей или кабанов, но в последнее время что-то всё меньше желающих за мясом ходить. Подсоби, а? Пока мы тут совсем с голоду не померли.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Спасибо, мэн. Принеси нам «%s», а повар наш уж что-нибудь из этого сообразит.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Хе-хе, славная охота, да? Спасибо тебе, мужик.</text>
	</string>
	
	<!-- ELIMINATE MUTANTS FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_name">
		<text>Свободная территория</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_text">
		<text>Найти указанных мутантов и зачистить от них территорию.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_about">
		<text>Ищу добровольцев, которые могли бы заняться зачисткой одной из наших точек от мутантов - они стали доставлять слишком много проблем нам. Деньгами не обижу. Займёшься?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_finish">
		<text>Опа, всё устроил? Отличная работа, мэн! Вот и то, что я обещал.</text>
	</string>
	
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_name">
		<text>Дело мастера боится: найти «%s» для техников «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны техникам «Свободы» для замены старых инструментов. Инструменты можно отдать любому из её техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_about">
		<text>Да, чувак. Заинтересован небольшой халтуркой? Нам нужны определённые инструменты для работы над стволами.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Значит, да, инструменты... Нам позарез нужны целые наборы, да только гайсы наши вообще не в той кондиции, чтобы за инструментами по всяким цехам и заброшенным заводам шароёбиться. Сомневаюсь, что они смогут даже в толчок попасть... В общем, нам для начала пойдут инструменты для грубой работы, чтобы лёд тронулся. Можно на тебя рассчитывать, мэн?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Во! Вот это другое дело! Спасибо, приятель. Сразу видно того, на кого можно положиться. Мы тебе скидочку заделаем.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_name">
		<text>Дело мастера боится: найти «%s» для техников «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны техникам «Свободы» для возможности проводить более продвинутые улучшения и качественный ремонт. Инструменты можно отдать любому из её техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_about">
		<text>Хей, мэн, не хочу быть назойливым, но нам пригодились бы ещё инструменты. Как уже говорил, то, что ты нам принёс, помогло льду тронуться и у нас пошло дело. Да только мы упёрлись в стену, когда начали работать с более продвинутой снарягой. Не поможешь ли ещё разок?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Текущая снаряга требует крайне аккуратной и тонкой работы, потому нам-то и нужны инструменты для столь тонкой работы. Мы тебе ещё деревянных скинем с прайс-листа нашего, если принесёшь их, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Да ты просто волшебник какой-то, ха! Ты если продолжишь в том же духе, то станешь тут любимчиком. Благодарочку уже организовываю по нашему каналу.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_name">
		<text>Дело мастера боится: найти «%s» для техников «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны техникам «Свободы» для того, чтобы они смогли проводить самые качественные и современные модификации. Инструменты можно отдать любому из её техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_about">
		<text>...Я не очень-то люблю что-то выпрашивать, но нам бы реально не помешали ещё инструменты. Не, мэн, ты не подумай, ты притащил просто отпадные наборы, но в них есть не всё, что нам нужно для проведения отпадных модификаций. Сможешь достать профессиональный?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Собссно, нам осталось добыть лишь инструменты для калибровки, и мы у-ух как заживём! За такую просьбу обещаем капитальную скидочку.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Вот молодец! А говорят, чудес в Зоне не бывает, ха! Ну теперь-то мы всё забацаем по высшему разряду! Но начнём с обещанной тебе скидке.</text>
	</string>

	<!--/////////////////////////////////// MONOLITH WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ASSAULT TERRITORY FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_name">
		<text>Гнев Монолита</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_text">
		<text>%s (%s) поручил подавить территориальную угрозу в данной зоне и доложить об успехе.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_about">
		<text>Брат, миссия важная для тебя будет. Неверных следует поразить мщения дланью, дабы братья наши могли закрепиться в этом месте. Готов ли ты явить волю Монолита?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_finish">
		<text>Задача выполнена? Слава Монолиту!</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_name">
		<text>Каждый будет прощён от грехов</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_text">
		<text>Желаний отключить «Подавитель» неверный преисполнен. Не хотят правду принять жалкие трусы, они отторгают лишь знания, что Великий им ниспосылает. Не быть тут приговору иначе - жаждет утолить эту священную землю Монолит кровью невежества.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_about">
		<text>Брат, ты слышал, что неверных несколько подобрались к антеннам недавно? Отключить хотели «Подавитель» они. Монолит направил нас, и вовремя их заметили братья. Теперь очищены черви ото лжи и ненависти своей к правде. Мудр Монолит и всеведущ. Я узнал ещё об одном черве недавно, что жаждет «Подавитель» отключить. Окропить землю священную кровью неверного тебе предстоит.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_finish">
		<text>Ты всё хорошо сделал. Гордятся тобой братья.</text>
	</string>

	<!-- FIND WEAPON FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_name">
		<text>Вера движет оружием: найти «%s»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_text">
		<text>Каждый неверный, священную землю своей кровью окропивший, братство и Монолит сильнее делает. Неверных множество ожидает суда своего, но инструментов не хватает братьям для приговора. %s (%s) заполучить новое оружие очищения возжелал.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_about">
		<text>Мощь растёт с каждым прожитым днём наша. Сила наша великой станет скоро, однако приблизить мы можем день ещё ближе этот знаменательный - каждый неверный,  жажду священной земли своей кровью утоливший, делает нас сильнее.\n
		\nНо нам нужно больше оружия для достижения этой цели.</text>
		</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Мощь растёт с каждым прожитым днём наша. Сила наша великой станет скоро, однако приблизить мы можем день ещё ближе этот знаменательный - каждый неверный,  жажду священной земли своей кровью утоливший, делает нас сильнее.\n
		\nНо нуждаются для достижения цели этой cлуги Монолита в инструменте очищения новом - «%s». Жаждешь ли помощи братьям ты своим?</text>
		</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>И видел всё Монолит, и знал он, что так оно и будет. Братья гордятся тобой.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_name">
		<text>Славная охота</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_text">
		<text>Припасы братьев на исходе. Мне честь вести охоту в священных землях выпала великая, чтобы братьям помощь оказать. Но помнить надлежит, что существа, ниспосланные Монолитом, священными являются - убить их надо с честью, что даст лишь больше братьям сил.\n
		\nДобыть мне надлежит «%s» на охоте, чтобы %s (%s) приготовить это мог верным способом - братьев силой великой наделить.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_about">
		<text>Иссякают, брат, запасы наши силы. Слугам утолить голод нечем свой. Но выпала честь тебе великая - в священные выйти земли и во благо братьев и Монолита охотиться вдоволь. Примешь ли ты её?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Иссякают, брат, запасы наши силы. Слугам утолить голод нечем свой. Но выпала честь тебе великая - в священные выйти земли и во благо братьев и Монолита охотиться вдоволь. «%s» желают братья. Помни, что эти существа - подарок Монолита... Стремительно одолей ты их, но с честью и благодарностью. Примешь ли ты испытание это?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Слава Монолиту! Он видел - и свершилось это. Кланяюсь славному брату-охотнику.</text>
	</string>

	<!-- FIND SUPPLIES FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_name">
		<text>Один за всех, все за одного</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_text">
		<text>Противиться воле Монолита неверные продолжают... трусливые наносить удары... отрезая наши пути от получения припасов лишь временно. Брат %s (%s) в помощи нуждается, и предстоит мне потому новые припасы заполучить. «%s» следует найти и вернуться к нему.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_about">
		<text>Неверные отрезали маршруты наши поставок. Суда праведного ради наставник с братьями уже в пути. Но в часе нужды мы по-прежнему пребываем. Сможешь ли ты, брат мой, поставки припасов обеспечить для братьев своих верных, чтобы продолжить могли мы наши великие дела?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_about">
		<text>Неверные отрезали маршруты наши поставок. Суда праведного ради наставник с братьями уже в пути. Но в часе нужды мы по-прежнему пребываем. Сможешь ли ты, брат мой, поставки припасов обеспечить для братьев своих верных, чтобы продолжить могли мы наши великие дела?\n
		\n«%s» - такова цель будет поисков твоих. Добудь и возвращайся.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_finish">
		<text>Монолит благую работу ценит и преданность твою, брат. </text>
	</string>

	<!-- FIND ARTEFACT FOR MONOLITH TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_name">
		<text>Подношений дары: найти артефакт %s для «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_text">
		<text>Святилище к церемониальной встрече очередной братья готовят, но для начала её дар %s необходимо найти. %s (%s) ждать этого подношения будет, подготовить церемонию чтобы.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_about">
		<text>В даре нуждаемся мы Монолита, чтобы встречу провести в святилище церемониальную. Готов ли ты в очередной раз Монолиту свою преданность продемонстрировать и найти Его дар?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_about">
		<text>В даре нуждаемся мы Монолита, чтобы встречу провести в святилище церемониальную. Готов ли ты в очередной раз Монолиту свою преданность продемонстрировать и найти Его дар?\n
		\n%s, что силы великолепной, нужен нам. Не быть иначе встречи без него, и братья просят помощи твоей потому.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Ты хорошо служишь Монолиту. К братьям сегодня в святилище присоединяйся, ибо пение там будет.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_name">
		<text>Техническое превосходство: найти «%s» для техников «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_text">
		<text>Братьям-техникам «%s» необходимо принести, чтобы привести в порядок оружие и броню братьев могли они, без которых землю священную нам не очистить.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_about">
		<text>Помощь твоя нужна, брат. Нам для починки и улучшении нашего оружия кое-что необходимо, но не достаёт однако инструментов. Не смогут кузнецы обеспечить братьев крепкой бронёй и острым мечом. Монолита слуги нуждаются в помощи брата своего посему.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>«%s» понадобятся нам. Братья-кузнецы верного возвращения твоего будут ждать, ибо видел Монолит так.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Хвала Монолиту! Спасибо, слугам Его приятно будет ответить заботой на заботу. Я передам братьям, чтобы снаряжение они подготовили своё.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_name">
		<text>Техническое превосходство: найти «%s» для техников «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» желают кузнецы братства получить, ибо оснащение братьев лучшего качества требует к себе.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_about">
		<text>И вновь нужна братьям помощь твоя. Применение прошлым инструментам найдено было, но к проблеме невозможности улучшения старого снаряжение после ремонта ввиду инструментов нехватки подошли мы. Выполнишь ли просьбу ещё раз нашу?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Благодарю, Монолит, я тебя за брата помощь.\n
		\nБрат, набор инструментов для тонкой работы нам нужен. Должны быть в нём инструменты получше для работы с оружием.</text>	
		</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ты принёс их. Слава Монолиту! Братья будут рады помочь тебе без лишних затрат.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_name">
		<text>Техническое превосходство: найти «%s» для техников «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_text">
		<text>И вновь аудиенции желал наставник с кузнецами. И было знанье рождено:
		\nЧто Монолитов меч готов разить неверных мощью.
		\nНо долговечности клинка помочь, быть сможет, только прочность.
		\nЧто братом будет придана, когда постичь тот знаний сможет...\n 
		\nДля цели этой братьям-техникам нужны будут «%s».</text>
		</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_about">
		<text>Мы сможем превзойти их всех, брат! И для этого нам понадобятся инструменты для калибровки. Протянешь ли ближнему своему руку помощи, брат?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Благодарят тебя братья наши за меча праведного, брони закалённой и знаний силу, благословлённых Монолитом, что предоставил ты. Наставником брату было знание передано Его, что неверных очищение ждёт мечом, что равных себе не знает.
		\nНо силы не хватит его, покуда не имеет слуга Его инструментов верных.
		\nИ вновь брат помощи просит у брата своего - инструментов для калибровки жажду утолить.</text>
		</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Вера в Монолит помогла тебе сделать Его слуг сильнее, брат. Летописей верность твоя заслуживает. И благодарим мы тебя, брат.</text>
	</string>
	
	<!--/////////////////////////////////// ECOLOGISTS WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ESCORT ECOGS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_name">
		<text>Исследовательская экспедиция</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_text">
		<text>У представителей научного сообщества в Зоне действуют крайне строгие правила относительно пребывания в ней и проведения исследований. К сожалению, далеко не всегда им удаётся соответствовать требованиям инструкций по тем или иным причинам.
		\nЭто не считая собственной беспечности некоторых её представителей, которые любят отправляться проводить исследования в одиночку.\n
		\nКак бы там ни было, одной из групп исследователей срочно требуется вооружённое сопровождение «туда и обратно», поэтому %s (%s) попросил меня позаботиться об этом. Награда обещает быть достойной.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_about">
		<text>Если ещё не в курсе, то всем учёным, экологам и исследователям в Зоне категорически воспрещается проводить полевые работы без должной охраны или сопровождения. Сам понимаешь, навыки, знания и экипировка у них совсем по другой части, так что даже обычные зомбированные сталкеры представляют для них огромную опасность, что уже говорить о действительно опасных мутантах и враждебно настроенных сталкерах...\n \nТак вот, одной из научных групп требуется опытный сталкер, способный сопроводить научных сотрудников к указанным координатам и обеспечить их безопасность как в пути, так и во время проведения замеров.\nК сожалению, на данный момент мы испытываем некоторый недокомплект среди сотрудников охраны, а требуемые исследования крайне безотлагательны. По этой причине мы готовы прибегнуть к помощи всех желающих.\nСогласишься протянуть науке руку помощи?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Благодарю за оказанное сотрудничество, а также сохранность исследователей. Вот, прими, пожалуйста, это в знак нашей признательности.</text>
	</string>
	
	<!-- FIND ARTEFACT FOR ECOGS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_name">
		<text>Научный прогресс: найти артефакт %s</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_text">
		<text>Учёные проводят множество важных исследований, связанных с артефактами.\nК сожалению, они имеют особенность расходовать материал, необходимый для высокой точности данных. Из-за этого они вынуждены приостанавливать исследования и просить помощи.\n
		\n%s (%s) попросил найти и предоставить ему артефакт %s. За его доставку он обещал хорошо заплатить.</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_about">
		<text>Не поможете ли нам с исследованиями? Денежное вознаграждение не заставит себя ждать.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Просто отлично! Вы и не представляете, какую пользу можете принести человечеству!\n
		\nВ данный момент мы проводим ряд важных лабораторных исследований, однако были израсходованы все доступные запасы материала необходимого образца! А без него точность данных и соответствующая выборка просто никуда не годятся!\n
		\nНам срочно требуется артефакт %s, чтобы мы могли немедленно вернуться к своим исследованиям.</text>	
		</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Хм, никаких отклонений не наблюдается. Отличный образец! Это именно то, что и было нам нужно.\n
		\nВот обещанная награда.</text>
		</string>
	
	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR ECOGS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_name">
		<text>Научный донор: «Учёным» требуется «%s»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_text">
		<text>Учёные бывают слишком заняты проведением ряда экспериментов с использованием образцов тканей фауны Зоны ровно до тех пор, пока не закончатся все доступные материалы.\n%s (%s) нуждается в любой помощи, которая может предоставить его команде необходимые образцы.\n
		\nИм требуется «%s» в хорошем состоянии как можно скорее.\nОсталось лишь найти донора, который предоставит этот самый образец...</text>	
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_about">
		<text>У нас наблюдается острый дефицит необходимых животных материалов, а потому нам срочно нужен опытный охотник для добычи определённых образцов. Могу ли я на Вас рассчитывать?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Мне нужен кто-то, чтобы собрать образцы ткани для наших исследований. Это крайне важная просьба, которая может помочь науке и всему человечеству!\n
		\nВидите ли, мы исследуем некоторых представителей здешней фауны и нам бы очень хотелось заполучить пару образцов для своих исследований. К сожалению, мы не располагаем необходимым объёмом навыков и качеств для выполнения подобного рода работы. Поэтому мы ищем того, кто смог бы собрать и предоставить нам образцы ткани.\n
		\n«%s» является именно тем образцом, в котором мы нуждаемся. Если Вы согласитесь достать его, то я непременно заплачу Вам как за беспокойство, так и за, конечно же, связанный с этим значительный риск. </text>
		</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>Вы только поглядите! Образцы максимально возможно сохранили свою свежесть! Премного Вам благодарен. Просто великолепная работа. Я немедленно оповещу свою научную команду.</text>
	</string>
	
	<!-- ESCORT ECOGS FOR SAKHAROV TASK 
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Escort Sakharov's Scientists %s</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Sakharov has hired you to guide his researchers to a specific location for study in %s. Once their research has been successfully conducted, return them safely to camp.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>We need an experienced stalker to lead a few of our the colleagues out into the field for study. Are you up for the task?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Thank you for your protection, stalker. Please, take this as a token of our gratitude.</text>
	</string> -->
	
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_name">
		<text>Сила знаний: найти «%s» для техников «Учёных»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны техникам учёных для замены старых инструментов. Доставить новые инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_about">
		<text>У меня есть предложение: ты приносишь мне новые инструменты, а я тебе плачу за это. Как тебе такое?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Хорошо. Ты ж в курсе, к кому яйцеголовые обращаются, когда одна из их научных игрушек ломается. Всё верно, к нам. И всё бы ничего, да только инструменты уже все поизносились, а материалов - с гулькин нос. Найди %s для начала. Принести их можешь либо мне, либо одному из наших технарей. Но это то, что хорошо для нас. Что насчет тебя? Принесёшь нам инструменты - получишь скидку. Ну, как тебе такое?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично. Как раз те, что нам и были нужны. Спасибо!</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_name">
		<text>Сила знаний: найти «%s» для техников «Учёных»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны техникам учёных для ремонта снаряжения и проведения модернизаций более высокого уровня. Доставить новые инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_about">
		<text>У меня к тебе есть очередное деловое предложение. Инструменты, что ты нам предоставил, работают как часы. Однако мы столкнулись с нехваткой инструментов и материалов, когда стали приводить в порядок запасное снаряжение. Выручишь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Для обслуживания запасного снаряжения нужны «%s». Принесёшь такие - скидка твоя.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Здорово! Всё на месте. Уж мы-то сейчас быстренько снарягу в порядок приведём, да и улучшим еще!</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_name">
		<text>Сила знаний: найти «%s» для техников «Учёных»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны техникам Учёных для обслуживания своего оборудования и модернизации снаряжения. Доставить новые инструменты можно любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_about">
		<text>У меня осталась последняя просьба всё по тому же вопросу, приятель. Тем двум наборам мы нашли отличное применение, но их не хватает для модернизации нашего точного оборудования и научного снаряжения. Надеюсь на твою помощь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Всё, что нам осталось, так это «%s». Добудь такие, а за нами уж не заржавеет.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Глазам не верю! Вот это подарок! Ух, мы ж теперь всё мигом в порядок приведём. Спасибо тебе, друг. Мы тебе уж услуги предоставим с привилегиями - заслужил.</text>
	</string>

	<!--/////////////////////////////////// RENEGADE WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ASSASSIATION FOR RENEGADES TASK -->
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_name">
		<text>Бушлат деревянный</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_text">
		<text>Кому-то хватило смелости конкретно так подставить пацанов, так что теперь %s (%s) хочет, чтобы эта крыса заплатила за своё крысятничество кровью.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_about">
		<text>Короче, объявилась крыса в бригаде, значит. Один из теперь уже петухов ссучился да кинул нас, но он ещё не знает, что ему подготовили деревянный бушлат.\nЧеши к нему, нарисуй свою волыну у него перед зенками и раскрась к херам Зону его красками. Только следи и за петушарами его тоже - будут рыпаться, грохни и их заодно. Короче, мля, всех козлов там нафаршируй маслинами.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_finish">
		<text>Кошерно ты избавился от этого баклана! Вот и то, что я обещал подогнать.</text>
	</string>
	
	<!-- ELIMINATE MUTANTS FOR RENEGADES TASK -->
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_name">
		<text>Чики-брики, чик-чирик</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_text">
		<text>В окрестностях вновь завелось мутантское отродье, которое не только не даёт житья залётным сталкерам и браткам своим присутствием, но ещё и жрёт их.\n
\nРенегатам такой расклад не по нраву, а потому %s (%s) хочет, чтобы тварь, или твари были уничтожены.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_about">
		<text>Жопа у нас: мутанты хреновы опять вылезли. Похлеще долгарей и зольдов пацанов в расход пускают. Недавно одна стая шавок отряд наших положила.\n
\nЗнач так, за павших пацанов надо отомстить, а за живых - впрячься. Такой расклад вот, братуха. Давай. Жду результатов.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_finish">
		<text>Ну прям Рэмбо, на. Вот, лови гостинчик.</text>
	</string>


	<!-- DEFEND TERRITORY FOR RENEGADES TASK -->
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_name">
		<text>Устранить угрозу для «Ренегатов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_text">
		<text>Обитатели Зоны по-прежнему не хотят мириться с властью и влиянием ренегатов. %s (%s) поручил показать, кто здесь главный. Уничтожение любых беспредельщиков и взятие под контроль ренегатов их точек послужит хорошим уроком и напоминанием остальным в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_about">
		<text>Сучье племя опять к нам колёса свои катит. Типа с первого раза не понимают евнухи, мля. Короче, нужны ваще реальные пацаны, чтобы и точку отжать, и по роже дать. Чё скажешь, ананасов хватит за реальное дело взяться, а???</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_finish">
		<text>Мля-а, да ты реально крутой! Держи магарыч в благодарочку.</text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION FOR RENEGADES TASK -->
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_name">
		<text>Бабосы и досвидосы</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_text">
		<text>Ренегатам не понравился какой-то мутный тип, что топчет Зону и ни о чём не переживает. Его беспечность не даёт ренегатам покоя, поэтому %s (%s) предложил избавить Зону и братков от этого сталкера, а взамен пообещал неплохо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_about">
		<text>Мне тута пацаны маякнули, что фраера одного видели дефективного - мутный типа весь... Весь такой, понимаешь, на релаксе шляется, всё ему пофиг на всё... Туристы, ёмана.\nЧто за дело предлагаю: тебе бабосы, а фраеру - досвидосы. Просёк фишку, да? Не боись, бабки у меня при себе. Ты главное овечку эту типа невинную замочи, чтобы глаза не мозолила короче. Ну чё, ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_finish">
		<text>Опа, одним мутнем меньше, вот это тема! Держи лавэшку.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_name">
		<text>Эхо войны: найти «%s» для техников «Ренегатов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны техникам ренегатов. Найденные инструменты можно сдать любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_about">
		<text>Оп-па, брателло, это ты конкретно прикатил! Здесь полтора инвалида ошивается, а технарям позарез нужны инструменты для грубой работы, ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Кароче братве нужно волыны норм иметь, да тока из инструментов вообще херня одна. А к сталкерью идти отжимать - так все, мля, бухие сразу. Ты секи фишку, братан. Подгонишь мне или нашим технарям грубые инструменты - мы тя баблом не обидим. Ну че, как базар?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Молоток, брателла! Мля, ну теперь чё замутить сможем тут. Я браткам ещё шепну за твои дела.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_name">
		<text>Эхо войны: найти «%s» для техников «Ренегатов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны техникам Ренегатов. Найденные инструменты можно сдать любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_about">
		<text>О, кореш наш вернулся. Маза есть, эт ты угадал, ампулку раздавить не хошь сначала? </text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Мы тута типа сообразили тему царскую, мля: на кой хер стопариться на подкрутке волын, када их ещё и апгрейдить мона внатуре, да? То-та, ёмана.\n
		\nТока для этой мазы надо у каких-нить фраеров инструменты для тонкой работы ломануть. Ты ж, братуха, свой в доску, ну так чё? Сварганишь подобное, э?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ай, малаца! Держи подгон, я за тя по-братски с технарями слово замолвлю, мля буду. Мы те и скидон замутим коллективно.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS -->
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_name">
		<text>Эхо войны: найти «%s» для техников «Ренегатов»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны техникам Ренегатов. Найденные инструменты можно сдать любому из техников.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_about">
		<text>Маза есть, да. </text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>У нас тут целая, ля, бригада терь. Пацаны на дело стали чаще ходить да бабки с хабаром подгонять торгашу - ибо чё тут ссаться-то с такими наворотами. И всё твоя дача. Во как, на. Тока мы тут ещё одну мазу сообразили, зырь: сталкерьё всякое нас терь шугается - эт правильно, ибо нехер, но некоторые ещё, мля, рыпаются да быкуют. Таких бакланов надо сразу на место ставить, сечёшь, да? Тока калибровочных инструментов нарисовать сначала братве надо.\nЧисто по-братски, впряжёшься, э? Мы те зато такие навороты на шпалер нашлифуем, шо фраерков маслинить конкретно будет тока в путь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Опа, ну это ваще подогревище! Лови скидочку, братан. Мы терь пацанам своим тут всё по вышке захерачим внатуре.</text>
	</string>
	
	
	<!--/////////////////////////////////// SIN WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- ASSAULT TERRITORY FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_name">
		<text>Священных земель очищение</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_text">
		<text>Ведёт меня. Оценивает меня. Монолит наблюдает за мной. Чернобог же верит в меня.\n
		\nЯ должен отправиться в Зону и веру свою доказать.\nСлуга и сын не подведёт их волю.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_about">
		<text>Ты должен показать себя всемогущему Монолиту. В одиночку, как волк, ты должен свершить вглубь священных земель путешествие.\n
		\nВсе вызовы, встанут что преградой пред тобой, ты прими.\nУничтожай всех врагов, что встать посмеют на пути твоём веры.\nРази их, неси им очищение, неси слово Его. Сделай это на благо Монолита.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_finish">
		<text>Монолит доволен слугой, а Чернобог - сыном своим, брат, ты славно постарался. </text>
	</string>

	<!-- ASSASSINATION FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_name">
		<text>Кара праведная</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_text">
		<text>Глупец, ослеплённый ложными грёзами, хочет отключить «Выжигатель мозгов». Брат %s (%s) приказал убить его.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_about">
		<text>Брат, ты слышал, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Они хотели отключить «Выжигатель». Но Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Теперь они мертвы. Монолит мудр и всеведущ. Недавно я узнал ещё об одном сталкере, который жаждет отключить установку. Найди и изничтожь этого неверного.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_finish">
		<text>Ты всё хорошо сделал. Братья гордятся тобой.</text>
	</string>

	<!-- FIND WEAPON FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_name">
		<text>Не убий: найти «Греху» %s</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_text">
		<text>Неверные слишком слабы, чтобы сражаться с честью слуг Его, но их количество достаточно высоко. %s (%s) в помощи нуждается братьев, поэтому найти «%s» и ему это оружие доставить ради укрепления арсенала мне суждено.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_about">
		<text>Мощь мы наращиваем каждый день. Но братьям нужно больше оружия для предания неверных очищению. Брат, нуждаемся мы в помощи твоей.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_about">
		<text>«%s» - нуждаются в этом инструменте очищения братья. Этой миссии успех в значительной степени послужит претворению видения Чернобога в реальность, брат.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>Благодарю тебя, брат. С таким вооружением мы будем разить неверных ещё быстрее.</text>
	</string>

	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_name">
		<text>Благословенная охота</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_text">
		<text>Великой охоты время пришло. Нести должен волю Монолита я. Брат %s (%s) достать «%s» поручил для пополнения припасов.\nСам Монолит будет вести меня ради помощи сыновьям Чернобога!</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_about">
		<text>Запасы провизии иссякают, брат, но Монолит благословил нас. Охотник нужен братьям для воли Его исполнения.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Брат мой, момент наступил этот - великой охоты время. Пожинать дары нам предстоит. Братьям мясо Её стражей нужно, ниспосланных нам. Поможешь ли ты братьям своим, как они помогают тебе?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>О Отчий наш Чернобог, сын твой тебя не подвёл, как Монолит и видел.</text>
	</string>

	<!-- FIND SUPPLIES FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_name">
		<text>Найти «%s» для «Греха»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_text">
		<text>Противиться Великому очищению неверные продолжают... трусливые наносить удары... отрезая пути братьев-грешников от получения припасов лишь временно. Брат %s (%s) в помощи нуждается: «%s» следует найти мне.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_about">
		<text>Неверные отрезали маршруты наши поставок. Суда праведного ради наставник с братьями уже в пути. Но в часе нужды мы по-прежнему пребываем. Сможешь ли ты, брат мой, поставки припасов обеспечить для братьев своих верных, чтобы продолжить могли мы наши великие дела?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_about">
		<text>Неверные отрезали маршруты наши поставок. Суда праведного ради наставник с братьями уже в пути. Но в часе нужды мы по-прежнему пребываем. Сможешь ли ты, брат мой, поставки припасов обеспечить для братьев своих верных, чтобы продолжить могли мы наши великие дела?\n
		\n«%s» - такова цель будет поисков твоих. Добудь и возвращайся.</text>
		</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_finish">
		<text>Чернобог взрастил отличного сына. Благодарю тебя, брат.</text>
	</string>

	<!-- FIND ARTEFACT FOR SIN TASK -->
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_name">
		<text>Приближая неизбежное: найти дар %s для брата-грешника</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_text">
		<text>%s (%s) молвил мне, что было ему отцом Чернобогом ниспослано веление - найти Монолита дар: %s. Брат мой ждать этого подношения будет.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_about">
		<text>Брат, Чернобогом нам велено было найти Монолита дар, чтобы приблизить Очищения час. Готов ли ты в очередной раз свою преданность нашей миссии спасения мира продемонстрировать и найти Его дар?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Брат, Чернобогом нам велено было найти Монолита дар, чтобы приблизить Очищения час. %s, что силы великолепной, нужен нам, ибо мощь его поможет Отцу в нашем благородном деле. Готов ли ты в очередной раз свою преданность нашей миссии спасения мира продемонстрировать и найти Его дар?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Благодарю тебя я, брат мой. Преданность воистину не знает твоя границ.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_name">
		<text>Инструмент веры: найти «%s» техникам «Греха»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_text">
		<text>Братьям-техникам «%s» необходимо принести, чтобы привести в порядок оружие и броню братьев могли они, без которых человечество нам не спасти.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_about">
		<text>Помощь твоя нужна, брат. Братьям для починки и улучшения нашего оружия кое-что необходимо, но не достаёт нам инструментов. Не смогут наши техники обеспечить братьев крепкой бронёй и острым мечом. Чернобога сыновья нуждаются в помощи брата своего посему.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>«%s» понадобятся нам. Ждать буду я верного возвращения твоего, брат.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Братья говорят спасибо тебе.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_name">
		<text>Инструмент веры: найти «%s» техникам «Греха»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_text">
		<text>Братья-техники сделать могут оружие поистине смертоносным, а броню крепкой как воля Монолита. Но нужны им для этого «%s». Найти их предстоит мне для братьев моих верных.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_about">
		<text>Всё ещё остра необходимость инструментов, брат мой. Не поможешь ли ты нам вновь?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>И вновь нужна братьям помощь твоя. Применение прошлым инструментам найдено было, но к проблеме подошли мы невозможности улучшения старого снаряжение после ремонта ввиду инструментов нехватки. Посему требуются «%s» нам. Братья и я будем очень благодарны тебе за помощь.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Кланяюсь я за желание твоё помощь оказать, брат. Дело правое свершил ты.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_name">
		<text>Инструмент веры: найти «%s» техникам «Греха»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_text">
		<text>Если мне удастся найти «%s» для техников, то братья-грешники получат доступ к снаряжению и его улучшениям, которым не будет равных среди неверных. И тогда «Грех» победоносно прошагает по Зоне, очищая своим праведным огнём каждый уголок, в котором только могут спрятаться алчные глупцы. И никто не посмеет бросить нам вызов. А те глупцы, что пойдут на перекор своей судьбе, познают тщетность деяний своих трусливых и предстанут перед Его судом.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_about">
		<text>Мы в шаге от технического превосходства над неверными, брат! Но не следует нам так слепо грезить как они. Желаешь ли ты выслушать меня?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>«%s» предоставят нам доступ к работе над самой лучшей бронёй и самым лучшим вооружением в Зоне, брат. Но не стоит праздновать это раньше времени - только невежества полного чернь может позволить себе такое. А потому и не быть ей достойным нам противником.\nПомоги нам, брат, и тогда мы предстанем в великой броне, благословлённой Монолитом и Чернобогом, и тогда не скрыться от братьев ни одному глупцу, что шныряет в паутине козней под покровом ночи.\nЗа твое благие дела мы также снизим стоимость обслуживания твоего снаряжения, брат.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Близится, близится день очищения мира от его пороков, брат. И не уйти никому от Очищения. Братья благодарят тебя за вклад великий - сие знание дарю тебе я.</text>
	</string>
	
	<!--/////////////////////////////////// ISG WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\-->
	
	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_name">
		<text>Неофициальное спонсирование: найти «%s» для техников «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_text">
		<text>«%s» нужны техникам ИИГ для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому технику организации.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_about">
		<text>У меня есть предложение для тебя: ты поможешь нам - мы поможем тебе. Как такой расклад тебе?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Отлично. Мы ищем  «%s» уже фиг знает сколько. Они должны помочь с базовым ремонтом и обслуживанием снаряги, а то стволы заманали в клин уходить. Притащить можешь либо мне, либо другим нашим технарям. С нашей же стороны за каждый набор мы тебе знатно срежем ценник на услуги. Ну так что, договоримся?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо. Порадовал. Как раз такие и нужны мне были.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_name">
		<text>Неофициальное спонсирование: найти «%s» для техников «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_text">
		<text>«%s» нужны техникам ИИГ для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому технику организации.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_about">
		<text>Есть ещё одно предложение. Тот второй ремнабор, что ты принёс, конечно, хорош, но и в нём кое-чего недостаёт. Сможешь найти мне набор получше?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>«%s» я имею в виду. Если честно, без понятия, где их вообще можно найти сейчас, но если найдёшь, то ты к нам подкатывай - поможем друг другу.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Молоток, брат! Сразу в дело пущу, чтобы просто так не сидеть.</text>
	</string>

	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK -->
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_name">
		<text>Неофициальное спонсирование: найти «%s» для техников «ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_text">
		<text>«%s» нужны техникам ИИГ для поддержания снаряжения в хорошем состоянии. Принести инструменты можно любому технику организации.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_about">
		<text>Значится, есть ещё одно предложение. Не бойся, хех, больше дёргать не буду. Инструменты, что ты притаранил, здорово нам помогли. Теперь даже перестали бойцов для помощи привлекать. Но, как говорится, нет предела совершенству, да? У нас тут почти то же самое, только мы в одном наборе от совершенства. Ты как, сможешь найти топовые инструменты?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>«%s» остались. Найдёшь такие - сразу чеши сюда или к другому технарю. Мы за такой подарок отблагодарим как следует.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Шикос, брат, шикос. Ты нам сэкономил кучу нервов, снаряги и времени. Погоди, я сейчас нашим про тебя расскажу, чтобы  ценами тебя не обижали. Спасибо тебе.</text>
	</string>

</string_table>
