<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON BAR (ROSTOK) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_text">
		<text>Полковник Петренко решил проявить сочувствие и попросил оказать помощь одному из своих знакомых, с которым у него явно напряжённые отношения.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_about">
		<text>Один наш знакомый нуждается в свободных руках. Он, конечно, скотина та ещё, но помощь ему реально нужна. Ты уж помоги ему, ладно? Кто знает... вдруг и по-человечески вести себя начнёт.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_default_task_finish">
		<text>Удачи, мужик.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Raid Enemy Camp Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Затишье перед бурей</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>Разведка «Долга» прислала в штаб группировки последние разведданные, из которых стало ясно, что противник в данный момент не способен оказаться сильного сопротивления ввиду низкого численного состава. Штаб «Долга» увидел в этом прекрасную возможность провести блестящую операцию и получить под свой контроль территориальное преимущество.\nМне же было поручено возглавить нападение и уничтожить силы противника.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>Наша разведка смогла выяснить, что противник недавно лишился приличной доли своих сил в указанном квадрате. Это прекрасная возможность добить раненого зверя и заодно обеспечить себя хорошей опорной точкой. Я уже подготовил пару ребят, так что мне нужен только командир, который возглавит штурм лагеря.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Отлично отработал по целям. Молодец!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Locate Brain Scorcher Equipment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>На всякий «Выжигатель» мозг найдётся</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Какой-то сумасшедший сталкер, ну точно сорока, смог снять какую-то приблуду с «Выжигателя мозгов» и спрятать её где-то в Зоне…\nПослала, значится, Зона сталкеру кусочек «Выжигателя»...\n \nПетренко поделился возможными координатами мест, где могло всплыть данное оборудование. Необходимо найти и вернуть его полковнику, пока не случилось чего плохого.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>У меня есть информация о том, что одному из сталкеров удалось украсть кое-какое оборудование «Выжигателя мозгов» и спрятать его в Зоне. Есть вероятность, что оно может вывезено из Зоны и способствовать созданию крайне мощного и эффективного оружия, а потому оно не должно попасть не в те руки.\n \nБлагодаря нашим информаторам и разведке нам стало известно о ряде мест, где оборудование сейчас может находиться. Я хочу попросить тебя проверить одно из них. Если вдруг найдёшь то, что ищем, то тащи это сюда немедленно.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Вот уж удружил! Спасибо тебе. Нам нельзя допустить, чтобы кто-то на Большой землей смог заполучить хотя бы часть подобного оружия.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Most Wanted Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>Полковника никто не ждёт</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>У полковника Петренко постоянные мигрени - какой-то насоливший ему сталкер продолжает топтать Зону.\nУдача удачей, а вот нервный полковник никому не нужен, так что необходимо найти источник этой самой мигрени и ввести ей сильнодействующее средство на свинцовой основе.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>Есть кое-кто, доставивший мне больше проблем, чем кто-либо другой в Зоне. Видишь ли, эта шваль всё продолжает вмешиваться в наши операции, ряд которых был провален как раз по её вине. Однако так до сих пор никому из моих людей не удалось добраться до него.\n \nЕсли ты сможешь избавить меня от этой головной боли, то я хорошо награжу тебя.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Вижу, ты избавился от этого урода. Аж сразу полегчало. Отличная работа! Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Search Lab X-19 (Radar) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>Документация «Выжигателя мозгов»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>Петренко пообещал щедро заплатить за любые документы, найденные в лаборатории Х-19 на Радаре. Пожалуй, это именно тот случай, когда поговорка «меньше знаешь - крепче спишь» как нельзя кстати.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>Мои источники сообщают мне, что ты планируешь проникнуть в центр управления «Выжигателем мозгов» на Радаре. Лично я думаю, что ты сошёл с ума. Однако если ты действительно собираешься пойти на это, у меня есть предложение.\n \nПринеси любую документацию, которую найдёшь там, а я тебя хорошо вознагражу.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_finish">
		<text>Хорошо, вот и награда.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_text">
		<text>Громов попросил помочь одному из своих знакомых.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_about">
		<text>Тут одному моему приятелю помощь понадобилась... Надо бы помочь. Ещё и подзаработать сможешь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_default_task_finish">
		<text>Удачи, брат!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Find Replacement Weapon Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Руки-крюки</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Зелёный змей порой и опаснее бандитов и мутантов будет. Вот и Громов облажался при ремонте оружия одного из долговцев.\n \nНадо найти для него «%s» как можно скорее в отличном состоянии, а то без техника на Ростке как-то худо будет.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Мне нужна помощь, приятель. Один долговец принёс мне свою винтовку для ремонта, да только у меня рука дрогнула во время проведения работ - и всё, кирдык винтовочке.\n \nМне нужно найти замену для него до того, как он придёт за стволом, иначе кирдык будет мне. От него и Воронина.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Найди для меня «%s» в отличном состоянии. У меня не так много денег, но у меня есть кое-что, чем я смогу наградить.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Ух, здорово! Благодарю, братишка, ты ж реально спас мою задницу.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mangun (Duty Mechanic) Clear Out Mutants Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Бременские мутанты</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Интересно, как Громов вообще умудряется проводить работы по ремонту и модернизации оружия и снаряжения, если он даже не в силах держать ствол в руках... Тем не менее, всё же следует ему помочь в ликвидации опасных мутантов по дороге с территории Ростка.\nК тому вроде как обещал неплохую награду, так что, пожалуй, надо бы подсуетиться.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Эй, братишка, можешь сделать кое-что для меня? Мне надо кое-куда сходить, но я слышал, что на дороге, ведущей с территории лагеря, много мутантов. Я не хорош в стрельбе, сам понимаешь. Не мог бы ты убрать этих гадов для меня? У меня есть тут заначка, за которой уже никогда не вернётся её владелец, так вот могу дать тебе его хабар в награду.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_finish">
		<text>Спасибо, брат. Вот, как я и обещал. Надеюсь, тебе повезёт больше, чем его предыдущему владельцу... бедный парень. Хорошо, что мне он заплатил заранее.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_name">
		<text>Между молотом и наковальней</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_text">
		<text>Генерал Воронин хочет проредить вражеские ряды и заодно наглядно продемонстрировать всем остальным, что бывает, когда на «Долг» или беззащитных сталкеров нападают исподтишка.\n \n «%s» сойдёт в качестве доказательств, которые необходимо предоставить Воронину.</text>
	</string>		
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_about">
		<text>Послушай, парень, мы стремимся уничтожить Зону, но при этом и не поворачиваемся спиной к простым сталкерам, когда на них покушается всякое отребье... И нашим желанием защитить беззащитных сталкеров не преминут воспользоваться и наши враги. Поганые преступники, анархисты и фанатики, движимые алчностью, невежеством или ложью...\nХоть Зона и остаётся нашей главной угрозой, и мы не хотим разжигать крупномасштабный конфликт, продемонстрируй-ка нашим врагам, какая расплата их ждёт за их трусливые нападения.</text>
	</string>		
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_about">
		<text>Послушай, парень, мы стремимся уничтожить Зону, но при этом и не поворачиваемся спиной к простым сталкерам, когда на них покушается всякое отребье... И нашим желанием защитить беззащитных сталкеров не преминут воспользоваться и наши враги. Поганые преступники, анархисты и фанатики, движимые алчностью, невежеством или ложью...\nХоть Зона и остаётся нашей главной угрозой, и мы не хотим разжигать крупномасштабный конфликт, продемонстрируй-ка нашим врагам, какая расплата их ждёт за их трусливые нападения. Ликвидируй их. «%s» сойдёт в качестве доказательств.</text>
	</string>	
	<string id="bar_dolg_leader_task_1_fetch_finish">
		<text>Великолепная работа. Защита мира и людей от Зоны и погани - наша общая цель.\n \nОстальным же трусам это послужит уроком. Ну, а если нет, то, как говорится, повторение - мать учения.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Night Terror Task -->
	
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_name">
		<text>Дух мщения</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_text">
		<text>Похоже, Генерал Воронин крайне разозлён нападениями на его людей, регулярно происходящих ночью на Кладбище техники. Проблема, по-видимому, и впрямь серьёзная, раз он хочет, чтобы тварь, что поселилась там, была буквально изничтожена...\n \nА тварь-то ночная, значит... Придётся ждать наступления темноты.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_about">
		<text>Наши патрули докладывают о том, что крайне опасный мутант по-прежнему держит Кладбище техники в страхе. Этой тварине уже удалось забрать несколько наших бойцов, однако мы бессильны изловить её в дневное время... Тем не менее, нужно положить этому конец как можно скорее.\nПриготовь снаряжение и отправляйся на Кладбище затемно, найди это отродье и не оставь от него и следа.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_2_finish">
		<text>Отлично. Ещё одна маленькая победа в этой большой войне. А наши павшие товарищи наконец-то были отомщены. Вот твоя награда.</text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Task -->
	<string id="bar_dolg_leader_task_3_about">
		<text>Даже несмотря на то, что мы практически уничтожили силы «Греха», его остатки не собираются сдаваться. Разведчики сообщили о том, что выжившие грешники обосновались в старых цехах подстанции на Затоне. Нельзя позволить им перегруппироваться или завербовать новых сталкеров, так что настало время покончить с этим раз и навсегда.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_3_finish">
		<text>Отличная работа, боец. Одних наших сил может не хватить, чтобы бороться одновременно с Зоной и людьми, что хотят превратить весь мир в неё.</text>
	</string>
	
	<!-- Voronin (Duty Honcho) From Ukraine With Love Task -->
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_name">
		<text>Свой среди чужих</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_text">
		<text>В войне группировок, как и в другой войне, значительная доля успеха - это подробная и достоверная информация, получить которою путём допросов и пыток порой крайне трудно. Куда более действенным методом является вербовка бойцов группировки противника или перебрасывание своего шпиона в её стан. И зачастую настоящей проблемой является не проникновение в её ряды, а попытки вернуться домой, сохранив при этом свою жизнь.\nИ именно с такой проблемой столкнулся «Долг», когда один из его агентов перестал выходить на связь. К счастью, разведотряд смог найти шпиона и передать его координаты в штаб. Необходимо выдвигаться в указанный квадрат и вызволить бедолагу из лап врага, но сначала надо ликвидировать враждебные цели, охраняющие его. Агент «Долга» будет иметь при себе СВД и он должен остаться в живых.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_about">
		<text>У нас сейчас каждый боец на счету, особенно те, что втёрлись в доверие противнику и снабжают нас критически важной информацией. Поэтому мы категорически не можем позволить нести потери. Наш агент крайне надёжный и проверенный человек. Что уж там, даже СБУ предлагала в свои ряды вступить, но он остался с нами. Однако с недавних пор он перестал выходить на связь и обрезал все контакты с нами, поэтому есть все шансы полагать, что он был раскрыт врагом. Он не убит - это точно, наш отряд разведки, не без помощи знакомых военных, установил его последние координаты местонахождения.\nК сожалению, в данный момент по моему же личному приказу спецотряды «Долга» либо заняты, либо находятся слишком далеко, а менее опытных бойцов отправлять слишком рискованно - это совсем не боевое крещение, провал которого может быть допущен...\n \nНеобходимо, чтобы ты выдвинулся в указанные координаты вот этого квадрата и вывел нашего бойца из стана врага. Цель опознаешь по наличию СВД. Имей в виду, что в том случае, если он не был ещё раскрыт, то он откроет по тебе огонь. Необходимо сперва ликвидировать его сопровождение и дать опознавательный знак, после чего максимально безопасно эвакуировать его.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_finish">
		<text>Благодарю за отлично проведённую спасательную операцию, дружище. Ну, а доклад агента я уж в конфиденциальной обстановке выслушаю, не обессудь - военная тайна, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_join">
		<text>Отставить огонь! Свои!\n \nСпасибо за помощь, приятель. Я уже думал, что всё - того... не выбраться одному. Уж очень подозрительными они стали - пришлось оборвать контакты со своими. Ну, теперь всё позади. Двигаем на базу?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_4_msg_leave">
		<text>Фух, дошли! Что ж, брат, полагаю, здесь наши пути расходятся. Спасибо тебе за всё!</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Petrenko (Duty Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Новобранец «Долга»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Полковник Петренко позволит присоединиться к «Долгу» за 12,000 рублей, которые послужат финансовой помощью в обеспечении группировки всем необходимым для её работы.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Вступить к нам, значит? Это довольно смелый запрос. Ты действительно считаешь, что обладаешь всеми необходимыми для этого качествами? Что ты не остановишься ни перед чем, чтобы защитить мир от Зоны и её кошмаров? Что ты сможешь противостоять анархистам и бандитам вне зависимости от их численного состава и положения? Что ты готов поставить цели и безопасность «Долга» и невинных людей выше своих? На нас лежит огромная ответственность, сталкер.\nТем не менее, если ты действительно настроен серьёзно, то за 12,000 рублей я всё организую. Не переживай, эти деньги пойдут на расходные материалы, техобеспечение и общее благо группировки.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_bar_dolg_general_petrenko_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Добро пожаловать в «Долг», боец. Гордись этим.</text>
	</string>


	<!-- Petrenko (Duty Trader) Defend Rostok Task -->
	
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_name">
		<text>Со щитом или на щите</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_text">
		<text>В штаб «Долга» поступили разведданные о приближающихся силах противника к Ростку. Долговцы уже заняли оборонительные позиции, однако полковник Петренко не желает рисковать людьми в случае возможной мясорубки, если врагу вдруг удастся вызвать подкрепления. Именно по этой причине он попросил перехватить и уничтожить силы врага до того, как они доберутся до Ростка.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_about">
		<text>По недавно пришедшим разведданным стало ясно, что вражеские силы приближаются к нашим позициям. Это даёт нам некоторое преимущество. Ребята уже заняли позиции, но я хочу убедиться, что противник не запросит подкреплений. Так что ты мне будешь нужен для превентивного удара. Медлить нельзя, так что постарайся сделать так, чтобы хлопцы эти где-нибудь «потерялись» по пути сюда. Устроишь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_1_finish">
		<text>Отлично сработано, боец. Надеюсь, у остальных идиотов есть инстинкт самосохранения, чтобы не лезть к нам в ближайшем будущем...</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_name">
		<text>Клин клином вышибают</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_text">
		<text>Со слов Петренко, «Свободе» удалось успешно занять один из лагерей «Долга». Полковник, похоже, решил продемонстрировать противнику скорость и силу реакции, поручив мне вернуть под контроль «Долга» захваченную врагами территорию.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_about">
		<text>Есть важное дело: «Свобода» только что заняла один из наших лагерей, поэтому для исправления данной ситуации я нуждаюсь в хорошем бойце, который сможет «разубедить» и изменить их решение. Что скажешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_2_finish">
		<text>Задание выполнено? Ух! Отличная работа! По сусалам они, понимаешь, надают. Как же, ага...</text>
	</string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_name">
		<text>Приказано уничтожить</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_text">
		<text>Врагов у «Долга» предостаточно. Их, пожалуй, даже и искать не надо - одна Зона и мутанты с монолитовцами чего только стоят!\nТем не менее, враги у долговцев есть и по идеологии...\nУ Петренко для этого дела, оказывается, даже и список есть. Он поручил найти и устранить цель из этого самого списка.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_about">
		<text>У меня есть список очень важных лиц, о которых нужно позаботиться. В основном, это отъявленные преступники, стукачи, насильники или простая шпана, которая узнала лишнее. Но есть и лидеры отрядов, и даже высокопоставленные лица «Свободы». Выуди из них всю информацию, какую сможешь, а потом прикончи.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_3_finish">
		<text>Отлично! Вот обещанная награда.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_name">
		<text>У всякой охоты свои заботы</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_text">
		<text>«Долг» никогда не скрывал своих взглядов относительно Зоны всех связанных с ней явлений и порождений, а потому с радостью принимает в свои ряды единомышленников и же свободно выдаёт контракты на зачистку логов мутантов сталкерам, желающим внести свою лепту в сдерживание Зоны, ну, или же просто подзаработать благим делом. Петренко поручил провести отстрел мутантов, а заодно собрать с них определённый трофей - «%s».</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_about">
		<text>«Долгу» нужна помощь в отстреле мутантов. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_about">
		<text>Как тебе возможно известно, мы полностью поощряем и вознаграждаем желание сталкеров способствовать уничтожению Зоны и её ужасов: будь то фанатики всех мастей или мутанты. На этот раз - это мутанты. Недавно здесь проходили охотники, которые поделились с нами последними картами миграций мутантов. Так что «Долгу» не помешала бы помощь в отстреле особо опасного или чересчур назойливого зверья, в зависимости от навыков, а заодно не помешает собрать и ряд трофеев, чтобы показать зелёным, с чем им предстоит иметь дело. Ну, или просто ради чувства гордости и выполненного долга, хех. Доставишь мне трофей «%s» - получишь хорошее вознаграждение. Ты в деле?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Молодцом отработал, охотник. Вот и награда.</text>
	</string>
	

	<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>И грянул гром, ч.1</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Нужно принести «%s» Громову, чтобы он смог проводить более качественный ремонт и модернизацию снаряжения и оружия. Интересно, что он сообразит в качестве награды?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Поможешь раздобыть какой-нибудь простенький набор, а?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Знаешь, брат, а я ведь на самом деле неплохой техник. И оружие, и броню подкручивать могу, даже апгрейды какие-никакие делаю! Вернее, делал бы, если бы инструменты были нормальные.\n \nМне нужен набор инструментов для грубой работы. В нём должны быть инструменты и масла для базовой работы с оружием и снарягой. Если сможешь его достать, то я что-нибудь организую в качестве награды для тебя.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, мужик, выручил! Спасибо тебе огромное!</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>И грянул гром, ч.2</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Каких только дел зелёный змей не может наворотить...\n \nНе зря в «Долге» с этим строго. Но, как говорится, в семье не без урода. Громов не сдержался и заложил ящик хороших инструментов за ящики водки, чтобы боль души своей заглушить. Трубы он свои затушил на славу - только следующим утром до него дошло, что ему теперь устроят за разбазаривание ресурсов группировки.\n \nВозможно, было бы просто замечательно, если бы ему всё-таки выписали за это внеочередных, да только проблему отсутствия инструментов это не решит.\n \nНадо найти «%s» несчастному алкоголику. Быть может, какую-никакую, а дурь эта ситуация всё-таки выбьет из него.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Эй, брат, дело к тебе есть... Поможешь?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Понимаешь, ну... люблю я иногда вот за воротник заложить. Жизнь такая. Так я ведь того и не скрываю. А тут...\nНе сдержался я тут - воспоминания накатили, а там и душа за ребят с Агропрома заболела. Ну, вот я и наломал дров...\n \nТрубы у меня горели, а я тогда и не думал о чём-либо вообще, кроме беленькой. Денег у меня на тот момент было немного, так что я схватил, что было под рукой... А под рукой оказался неплохой набор инструментов... Его я за два ящика и загнал, а на следующее утро просто хотелось в петлю лезть - это ж если Воронин или Петренко узнают, это всё... финиш! Чёртов зелёный змей...\n \nДружище, помоги, пожалуйста, «%s» срочно нужны, а то меня ж свои, как тузик грелку разорвут.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Бляха... Вот спасибо тебе, мужик. По-человечески, просто большое спасибо. Меня-то здесь слишком хорошо знают, чтобы кто решился помочь... \n \nНет, надо завязывать с этим. Сейчас вот инструменты пропил, а потом? Даже думать не хочу...</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>И грянул гром, ч.3</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>Необходимо принести Громову «%s». Ему нужен уникальный набор, чтобы проводить ещё более сложную модернизацию снаряжения. Взамен он обещает предоставить большую скидку на свои услуги.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Мне тут от Петренко весточка пришла по поводу нехватки инструментов. Надо их недокомплект исправить. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Дело плёвое, на самом деле-то.\nНа этот раз, слава богу, я никаких дров не наломал. Просто Петренко нашим технарям всем разнёс весточку, что поставки задерживаются, поэтому необходимо пока что своими силами перебиваться да делиться друг с другом.\n \nА вот проблема-то как раз в том, что хорошие профессиональные инструменты в Зоне - большая редкость. У наших лишних нет, так что где их найти тут - вообще без малейшего понятия. Но ты ж по всей Зоне ходишь, так что вдруг тебе попадётся один такой... «Для калибровки» называется. Сроки не горят, не волнуйся.\nПринесёшь - я тебя, считай, как брата буду обслуживать.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Ни ху... ху-хушечки! Вот спасибо, братан! Не думал я, что найдёшь. Ну, что я теперь со снарягой сделать смогу! И тут ещё покумекал: у меня иногда совсем лафа тут, так что если вдруг повезёт тебе с моментом, за бесплатно дам повозиться с верстаком, дружище. Но ты подходи в любое время!</text>
	</string>
	
	
	<!-- Barkeep -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Деловое предложение</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Бармену нужен артефакт %s. Вот так вот, без лишних слов и вопросов. Действительно деловой человек!</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Меня интересуют артефакты. Делаем так: я даю наводку на определённый артефакт, а ты приносишь и получаешь награду. Обе стороны довольны. Ну, как тебе?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_about">
		<text>Моих клиентов интересуют артефакты. Зачастую это просто «светлые умы», которым не повезло на связи, которыми располагают официальные лица науки в Зоне. Значит, делаем так: я даю наводку на определённый артефакт, а ты приносишь и получаешь награду. Обе стороны довольны. Значится, мне нужен артефакт %s. Я буду ждать его здесь, как и твоя награда.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Молодец, дружище. А вот и твои премиальные.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Грязная работа</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_text">
		<text>Бармен подкинул грязную халтурку - надо найти и устранить одного сталкера, который умудрился кому-то там насолить.\n \nВсю необходимую информацию Бармен предоставил на КПК. Пора браться за дело. Вот ведь не повезло бедняге...</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Бывает, что «Долг» и рядовые сталкеры ко мне обращаются, когда им кто-то либо не угодил, либо очень насолил, а я, в свою очередь, ищу согласных для помощи в этом их нелёгком деле, чтобы у конкретных личностей не было потом проблем. Считай, что я посредник.\nУ меня сейчас как раз в процессе несколько целей на ликвидацию. Обычно это какой-нибудь сталкер, предавший или заказавший своих друзей, но бывает ещё, что и чисто заказные убийства лиц других группировок имеются. Работа грязная, но кто-то же должен её делать, особенно если награда того стоит, верно? Ну так что, берёшься? Необходимую информацию скину на КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_2_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Вот твои деньги, только не увлекайся убийствами. Наёмникам конкуренты тоже ни к чему. Хе-хе...</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_name">
		<text>Псевдожучки и псевдомышки</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_text">
		<text>Есть у сталкеров такой анекдот: «Посадил сталкер псевдорепку. Выросла псевдорепка большая-пребольшая! Взял сталкер  гранатомёт и пошёл ее добывать. И всё бы у него наверняка получилось, если бы псевдожучки и псевдомышки не набежали». Звучит смешно, да только порой эти Жучки и мышки и в самом деле могут быть той ещё занозой в заднице. Доходит уж до того, что и из лагеря нельзя десяти шагов сделать - на тебя сразу же летит очередная псевдо-кто-то!\nИменно поэтому Бармен предложил совместить приятное с полезным - заработать деньжат за зачистку прилегающих территорий от мутантов. Дело это правильное, а то расплодилось тут всяких... Да и трофеи лишними точно не будут.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Скажи-ка, ты там никаких мутантов не видел по пути сюда? Долговцы недавно проутюжили территорию вокруг, но новоприбывшие сталкеры передали, что видели то ли собак, то ли ещё кого-то на внешних границах лагеря. Если они не шутят, то зверьё представляет большую опасность как для сталкеров в лагере, так и для тех, кто только будет сюда идти. Кроме того, не стоит говорить и о том, что отсутствие клиентов вредит бизнесу. В общем так, за уничтожение мутантов готов неплохо заплатить, возможно, даже ещё чего подкину вдобавок. Главное - это чтобы от них не осталось и следа. Лови примерные координаты.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Хорошая работа. А вот и твои честно заработанные.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Barkeep (Loner Trader) New Tasks -->
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_name">
		<text>Необычный бизнес</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_text">
		<text>Как говорится, у богатых свои причуды. Вот один из таких клиентов, судя по всему, и обратился к Бармену и попросил того найти один трофей - «%s»...\nБармен, в свою очередь, обещал неплохо заплатить за доставку трофея ему, чтобы уже он переслал его клиенту.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_about">
		<text>Видишь ли, я не только достаточно занятой человек, но ещё и крайне щедрый к тем, кто желает помочь мне в решении моих проблем. А у меня тут как раз горит заказ. Заинтересован?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Значит так, один из моих клиентов, который ещё и отличный ювелир, специализирующийся на животных трофеях, хочет себе один такой - %s. Он готов заплатить мне неплохую сумму за доставку. Я же, в свою очередь, готов заплатить тебе за предварительную доставку трофея мне. Понимаешь, о чём речь, да? Сделай так, чтобы мутант расстался со своей принадлежностью, и доставь её ко мне. Деньгами не обижу.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Молодец! Вот и твоё честно заработанное.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_name">
		<text>Расхититель тайников</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_text">
		<text>Было ваше - станет наше. Бармен попросил выкрасть важные документы и доставить их к нему.\nКоординаты их местонахождения он скинул мне на КПК.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_about">
		<text>Мне тут шепнули о схроне с крайне интересными документами. Я понятия не имею, кто его владелец и где он сейчас может быть, но я без промедления вознагражу того, кто смог бы устроить дело так, чтобы эти самые документы чудесным образом появились на этой барной стойке. Смекаешь? Я скину тебе на КПК последние известные координаты тайника. Сомневаюсь, что это ловушка, потому что меня подставлять - это тебе не Сидоровичу на Кордоне сделки срывать.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_5_finish">
		<text>Вот это порадовал. Отличная работа, сталкер.</text>
	</string>

<!-- Aspirin (Duty Medic) -->
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_name">
		<text>Народная медицина: найти и доставить Аспирину «%s»</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_text">
		<text>Иногда беда приходит, откуда её совершенно не ждали: недавно отряд «Долга» патрулировал территорию, когда его бойцов просто внезапно снесла толпа мутантов. Другие долговцы пришли на помощь и доставили бедолаг на базу. Аспирин не испытывает проблем в медикаментах, однако ему известны особые рецепты медикаментов, способных поднять бойцов на ноги в кратчайшие сроки, но ему необходим «%s». Надо его найти и доставить медику. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_about">
		<text>Мне нужна помощь с нахождением и доставкой особого оборудования для помощи раненым.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_about">
		<text>Мне нужна помощь с нахождением и доставкой особого оборудования для помощи раненым. Тут ведь оно в чём дело... Перед одним из недавних выбросов произошёл гон мутантов, причём прямо через ни о чём не подозревающий патруль. Слава богу, кто-то подал голос в эфир и другой патруль спустя часы радиомолчания ребят нашёл и подобрал - живы, но контужены почти все. Оно и понятно: когда на тебя просто толпень тупорылой животины прёт - всё равно, что товарняк в тебя впишется.\nНо ничего, у меня есть пара проверенных рецептов для синтеза лекарств и медикаментов, которые бойцов в порядок мигом приведут. Проблема только одна - это неимение необходимого оборудования. Сам понимаешь, на все ранения и болячки не напасёшься оборудования.\nИ я и бойцы будем тебе премного благодарны, если найдёшь %s и доставишь его сюда.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, мужик. Тут всё, что мне было нужно и даже больше. Я сразу же начну синтезировать свои припарки.</text>
	</string>
	
<!-- Snitch (100 Rads) -->
	<string id="top_10_task_name">
		<text>Топ-10: #$num. $name</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_description">
		<text>Осведомитель: Твоя текущая цель: $name ($comm). Последнее известное местонахождение: $map. Удачи.</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_name_finish">
		<text>Топ-10: Вернуться к Осведомителю за вознаграждением.</text>
	</string>
	<string id="top_10_task_description_finish">
		<text>Осведомитель: Надо же, ты справился! Публика бы точно рукоплескала, будь она зрителем, хаха. Ладно. Возвращайся в бар - твоя награда ждёт тебя.</text>
	</string>
	<string id="st_task_info_awaiting">
		<text>Получение данных...</text>
	</string>

</string_table>
