<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: LIVING LEGEND TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Living Legend
<
<	Made by: SarisKhan
<	Last revised: 04 September 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 1 -->
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_title">
		<text>Живая легенда - Старый друг</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_find_doctor_task_descr">
		<text>Доктор, старый друг Стрелка, скорее всего знает что-то о возвращении Стрелка. Он живёт на северо-западе Болот. Надо найти его и узнать, чем он может помочь в нахождении Стрелка.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 2 -->
	<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_name">
		<text>Живая легенда: обыскать Подземелья Агропрома</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text">
		<text>Возможные сведения о местонахождении Стрелка находятся в его тайнике в подземельях Агропрома. Вход расположен в одной из вентиляционных шахт в стене.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_agro_ug_text_2">
		<text>Записка Доктора указывает на местонахождение тайника Стрелка в подземелье Агропрома. Стоит поискать любые улики.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_notes_name">
		<text>Журнал Стрелка</text>
	</string>
	<string id="strelok_notes_desc">
		<text>Эти записи принадлежат Стрелку. Беглый просмотр показывает, что они содержат много довольно бессвязных и загадочных заметок. Похоже, что сталкер несколько лет назад принял важное решение и захотел проверить свои выводы на севере Зоны, предварительно посетив на пути Росток, чтобы подготовить снаряжение.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 3 -->
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_title">
		<text>Живая легенда - По следам</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_barkeep_task_descr">
		<text>Если Стрелок хотел подготовиться к походу на север, то Бармен в «100 Рентгенах» точно должен что-то да знать. Всё-таки Росток - главный хаб сталкеров на пути на север, где можно закупиться практически всем.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 3 -->
	<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_title">
		<text>Живая легенда - По следам</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_aslan_task_descr">
		<text>Аслан хорошо осведомлён о северной части Зоны. Надо встретиться с ним и узнать, чем он сможет помочь.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 4 -->
	<string id="lttz_ll_call_north_task_title">
		<text>Живая легенда - Зов севера</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_call_north_task_descr">
		<text>Надо подготовиться к путешествию на север, а для этого нужна хорошая пси-защита. Возможно, учёные смогут помочь...</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_call_north_task_descr2">
		<text>Цербер - сталкер-ветеран, защищающий «Барьер». Он скорее всего последний человек, который видел группу Стрелка на южных территориях Зоны.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 5 -->
	<string id="lttz_ll_breakthrough_task_name">
		<text>Живая легенда - Прорыв</text>
	</string>		
	<string id="lttz_ll_breakthrough_task_text">
		<text>Силы «Монолита» атакуют «Барьер». Необходимо оказать огневую поддержку сталкерам для уничтожения нападающих.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_talk_gatekeeper_task_descr">
		<text>Что ж, нападение «Монолита» отбито. Надо поговорить с Цербером ещё раз.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 6 -->
	<string id="lttz_ll_radar_deactivate_name">
		<text>Живая легенда - Через «Радугу»</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_deactivate_text">
		<text>Цербер сообщил, что группа Стрелка обмолвилась о бункере под «Выжигателем мозгов», так что вполне вероятно, что они отправились именно туда. Но даже если их там не окажется, отключение установки будет очередным переломным моментом в жизни сталкеров. Тем более, что Стрелку уже удавалось это сделать. И если мне удастся повторить его подвиг, то он точно заговорит со мной после того, как я найду его. К тому же это вновь откроет доступ к северу Зоны - как минимум это будет хорошим аргументом в моём портфолио при встрече с легендой.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 7 -->
	<string id="lttz_ll_visit_beard_task_title">
		<text>Живая легенда - Анклав</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_visit_beard_task_descr">
		<text>Как и предполагалось, ни Стрелка, ни его группы в бункере не оказалось. Однако Цербер не оставил меня без дополнительных зацепок: есть ещё способ найти Стрелка в центре Зоны - это отправиться на Затон и поговорить с Бородой, что обитает на «Скадовске». Если группа Стрелка и проходила там, то Борода точно будет знать что-нибудь об этом.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 8 -->
	<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_title">
		<text>Живая легенда - Бродяга</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_meet_rogue_task_descr">
		<text>Один сталкер из группы Стрелка, по прозвищу Бродяга, сейчас находится на «Скадовске». Надо найти его и поговорить с ним насчёт местонахождения Стрелка и остальных членов группы.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 9 -->
	<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_title">
		<text>Живая легенда - Экспериментальное оружие</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr">
		<text>Похоже, Бродяга готов сотрудничать, но сперва он хочет заполучить образец секретного оружия, которое поможет в их общем деле. Для этого необходимо проверить заброшенную военную лабораторию неподалёку.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_fetch_gauss_task_descr2">
		<text>Похоже, это именно оно. Надо доставить Бродяге интересующее его оружие.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_name">
		<text>«Изделие №62»</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_wpn_gauss_quest_descr">
		<text>Очень мощное и точное электромагнитное оружие. Способно пробить самую крепкую броню. Похоже, кто-то оставил завершённую боевую версию рядом с её прототипом. </text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 10 -->
	<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_title">
		<text>Живая легенда - Дорога в Припять</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_path_pripyat_task_descr">
		<text>Для того, чтобы быстро попасть в Припять, нам необходимо идти через подземный путепровод. Надо держаться Бродяги, если я по-прежнему хочу найти Стрелка. Первый упомянул парочку зомбированных и снорков, так что серьёзных проблем внизу не должно быть.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_talk_rogue_underpass_task_descr">
		<text>Силы «Монолиты» в Путепроводе были полностью разгромлены. Вот тебе и тихая прогулка... Надо бы обсудить с Бродягой дальнейшую ситуацию.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_reach_pripyat_task_descr">
		<text>Мы уже на финишной прямой. Осталось лишь добраться вместе с Бродягой до убежища Стрелка в Припяти. Стоит остерегаться зомбированных, которых могли потревожить монолитовцы.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 11 -->
	<string id="lttz_ll_medical_supplies_name">
		<text>Живая легенда - Медприпасы</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_medical_supplies_text">
		<text>Шов попросил принести ему медприпасы, необходимые для продолжения рейда. %s является как раз тем, что ему и нужно.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 12 -->
	<string id="lttz_ll_attack_on_titan_name">
		<text>Живая легенда - Давид и Голиаф</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_attack_on_titan_text">
		<text>Опасный псевдогигант разгуливает по Припяти. Надо убить его как можно скорее во избежание проблем в дальнейшем.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_return_rogue_attack_on_titan_task_descr">
		<text>Псевдогигант мёртв. Необходимо сообщить Бродяге об успехе.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 13 -->
	<string id="lttz_ll_find_documents_name">
		<text>Живая легенда - «Совершенно секретно»</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_find_documents_text">
		<text>В лаборатории X-8 под Припятью находится секретная информация о Зоне. Надо найти документы и отнести их Стрелку.</text>
	</string>
	
	<string id="item_doc_x8_ll_name">
		<text>Документы из X-8</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_ll_desc">
		<text>Эти документы помечены грифом «Совершенно секретно». Они вкратце описывают результаты обширных экспериментов в области пси-исследований, проводимых неизвестной группой. В частности, они подтверждают существование бесконтактного поля психической энергии, опоясывающего Землю.\n \nКроме того, в документах, за авторством руководителя проекта того времени, содержатся многолетние планы по переоборудованию РЛС «Дуга» в излучатель психической энергии, так называемый, «Подавитель агрессии "Радуга"».\n \nБольшая же часть этих документов, тем не менее, представляет собой просто длинный список подопытных людей, которые подвергались воздействию пси-излучения разной частоты и интенсивности. Было отмечено, что во время тестирования у многих развивались сверхчеловеческая выносливость, интеллект или же и вовсе телепатические способности. Далее сообщается, что часть испытуемых погибла, кто-то был переведён... а кто-то и вовсе не значится в итоговых списках, как будто они просто исчезли... или же сбежали.\n \nНа одном из полей страниц от руки написано любопытное примечание: «Мы уже извратили человеческий облик до полной неузнаваемости ради нашего видения... Сколько должно ещё пройти времени, прежде чем нам воздастся за наше желание играть в богов? За наши высокомерие и грехи? Когда кара наконец настигнет нас?».\nСтрелок наверняка заинтересуется этими документами.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 14 -->
	<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_title">
		<text>Живая легенда - Наступление</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_eidolon_start_task_descr">
		<text>Необходимо собрать отряд для уничтожения Фантома.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 15 -->
	<string id="lttz_ll_eidolon_task_title">
		<text>Живая легенда - Чемпион Монолита</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_eidolon_task_descr">
		<text>Настало время осадить ДК «Энергетик», чтобы выманить и ликвидировать Фантома. Главное не забыть про оружие в пылу боя...</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 16 -->
	<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_title">
		<text>Живая легенда - Великие планы</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_strelok_objective_task_descr">
		<text>Фантом побеждён. Теперь пора бы и Стрелку раскрыть свои истинные намерения.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 17 -->
	<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_title">
		<text>Живая легенда - Штурм ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_chernobyl_raid_task_descr">
		<text>Далее по списку: добраться до ЧАЭС и разгромить находящиеся там силы «Монолита». Как же просто это всё звучит...</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 18 -->
	<string id="lttz_ll_crucible_task_title">
		<text>Живая легенда - Чистилище</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_crucible_task_descr">
		<text>ЧАЭС... Даже не верится. Но это ещё далеко не финал - впереди толпы монолитовцев и чёрт-знает-ещё-чего. Необходимо любой ценой проложить путь в Центр управления Монолитом, уничтожить сопротивление и забрать «Осколок Монолита».</text>
	</string>
	
	<string id="item_monolith_shard_name">
		<text>«Осколок Монолита»</text>
	</string>
	<string id="item_monolith_shard_desc">
		<text>Потрескивающий от избытка энергии фрагмент Монолита, если верить местным легендам. По свойствам отличается от привычных артефактов: наделяет носителя противоречивыми свойствами, которые к тому же не сразу бросаются в глаза. Также «Осколок» нервно потрескивает своей энергией. Всего лишь частичка былой мощи Исполнителя желаний.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 19 -->
	<string id="lttz_ll_answers_task_title">
		<text>Живая легенда - Ответы</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_answers_task_descr">
		<text>Вот он - «Осколок Монолита». Пришло время получить ответы на вопросы.</text>
	</string>
	
	<string id="st_strelok_pendrive_name">
		<text>Флэшка Стрелка</text>
	</string>
	<string id="st_strelok_pendrive_descr">
		<text>Эта флэш-карта содержит зашифрованные данные - резервную копию результатов поисков Стрелка на протяжении многих лет. Бесценная улика против творцов секретных экспериментов, которые и создали Зону.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Living Legend Task 20 -->
	<string id="lttz_ll_finish_task_title">
		<text>Живая легенда - Развязка</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ll_finish_csky_task_descr">
		<text>«Выжигатель» отключен, что открыло путь на север, Фантом убит, судьба EM-1 известна, а силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. Да и проклятие «Чистого неба», судя по всему, больше не работает - рейд на ЧАЭС не вызвал очередного Большого выброса. Стоит вернуться на Болота и рассказать Холоду об успехе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_finish_stalker_task_descr">
		<text>«Выжигатель» отключен, Фантом убит, путь на север вновь открыт, а силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. Десятки, если не сотни пропавших братьев-сталкеров были наконец-то отмщены. Пора возвращаться к Сидоровичу, чтобы рассказать об успехе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_finish_killer_task_descr">
		<text>«Выжигатель» отключен, Фантом убит, прямая дорога на север перестала быть препятствием для операций, а силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. Подобная успешная операция будет отличным добавлением в портфолио наёмников в Зоне, так что Душман наверняка будет рад услышать новости.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_finish_freedom_task_descr">
		<text>«Выжигатель» отключен, Фантом убит, дорога к ребятам на «Янов» вновь свободна, а силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. Получили по самое не балуй за фрименов и «Барьер». Лукашу наверняка будет приятно услышать о столь большом успехе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_finish_dolg_task_descr">
		<text>«Выжигатель» отключен, Фантом убит, дорога на север стала открыта для всех, а силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. И самое главное - подполковник Шульга с ребятами были наконец-то отмщены и теперь могут уйти на заслуженный покой в лучшем мире. Генерал Воронин несомненно будет рад это услышать.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ll_finish_ecolog_task_descr">
		<text>Установка «Выжигатель мозгов» вновь отключена, уже не столь мистический Фантом был убит, а дорога на север вновь стала открыта для всех сталкеров и науки. Кроме того, силы «Монолита» понесли серьёзное поражение впервые за последнее время. И не от абы кого, а от научного сообщества! Интеллект вновь доказал своё превосходство на грубой силой. Что ж, профессор Сахаров будет рад услышать о грандиозном успехе и данных Стрелка.</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	
</string_table>