<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON JUPITER (YANOV) MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_text">
		<text>Техник Гарин, что с МБУ «Юпитер», попросил помочь его другу, который в данный момент испытывает ряд проблем, требующих разрешения.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_about">
		<text>Да, дружище, мой коллега срочно нуждается в помощи. Я порекомендовал ему тебя. Пожалуйста, помоги ему чем сможешь, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_default_task_finish">
		<text>Удачи, сталкер.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Mutant Tissue Experiment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
		<text>Эксперимент Гарина</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
		<text>Похоже, Гарин не только любитель поковыряться в технике и снаряжении, но ещё и сам не прочь проводить различные исследования и эксперименты...\n
		\nИ как это водится у учёных, им не всегда удаётся иметь под рукой необходимое количество расходного материала. Вот и Гарину не повезло - материал закончился, а пользоваться ресурсами ради личных целей сотрудникам МБУ запрещено.\n
		\nТем не менее, он предложил халтурку: ему для продолжения экспериментов сейчас требуется «%s», а за доставку образца он обещает хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
		<text>Нужна твоя помощь в нейтрализации определённого мутанта.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Мне не помешала бы помощь в получении образца тканей определённого мутанта.
		\nВидишь ли, я в свободное время занят небольшими исследованиями и экспериментами - так, сугубо для себя.\nК сожалению, у меня закончились необходимые для продолжения эксперимента образцы, а использовать ресурсы Германа я не имею права, равно как и посылать коллег охотиться на мутантов. Да и не стал бы этого делать…\n \nНу, а раз уж ты ищешь работу, то, может быть, поможешь мне тогда? Мне требуется «%s». Работу предлагаю не за «спасибо», а за вознаграждение, само собой.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Это как раз то, что мне и требовалось. Ещё к тому же и свежее! Спасибо тебе, приятель. Вот твоё вознаграждение, как и обещал.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Find Missing Scientist Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
		<text>Пропавший учёный</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
		<text>Гарин сообщил о том, что один из его коллег-учёных, заручившись поддержкой сталкера в качестве охраны, отправился в предоставленные ему координаты для проведения ряда исследований. Однако он не только не вернулся, но ещё и перестал выходить на связь.\n \nУ Гарина есть несколько версий произошедшего, и ни одна из них особого оптимизма не внушает. Вполне возможно, что к исчезновению научного сотрудника причастен тот самый сталкер.\nНеобходимо отправляться на то место, где учёный должен был провести свои исследования, и выяснить, что случилось с ним. В том случае, если он ещё жив, его следует сопроводить обратно в лагерь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
		<text>У нас случилось происшествие. Один из сотрудников заручился помощью одного из сталкеров и отправился с ним проводить полевые исследования. Но он так и не вернулся. Более того, он даже перестал выходить на связь. Прошло уже порядка 5 часов с момента его ухода.\n
		\nУ меня плохое предчувствие... Сталкер тот мне вот совсем не понравился… В лучшем случае, я надеюсь, что наш человек заблудился, а в худшем... не берусь я гадать, что хуже в Зоне: быть убитым мутантом или же быть ограбленным, а затем - убитым по желанию каких-нибудь бандитов. 
		\nПоэтому нам нужна твоя помочь в расследовании этого дела, а также нахождении нашего сотрудника с его последующей эвакуацией сюда, в лагерь, если это представляется возможным. Я передам тебе координаты и отмечу область, в которой он должен был провести свои исследования. Пожалуйста, поспеши. Счёт может идти на часы, если не минуты.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_2_finish">
		<text>Благодарю тебя за помощь, друг.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Recover Stolen PDA Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
		<text>Грабители с большой дороги</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
		<text>На одну из исследовательских групп организованными силами бандитов было совершено вооруженное нападение, результатом которого стало похищение ценной для учёных информации, хранящейся на КПК. Бандиты хоть и отключили GPS-маячок, да только были замечены сталкерами, которые проследили за ними немного и видели, как бандиты что-то прятали.\nГарин попросил меня проверить то место и, если информация сталкеров подтвердится, вернуть учёным украденный КПК.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
		<text>У нас в лагере ЧП! Совсем недавно бандиты напали на экспедиционную группу и ограбили её, похитив КПК с важными данными исследований - это недели кропотливой работы! Более того, эти гады догадались даже отключить GPS-маячок.\nЭто-то и вынудило меня обратиться за помощью к сталкерам с «Янова» - те и рассказали, как видели бандитов, которые, предположительно, и были причастны к нападению на группу. А «предположительно» - по той причине, что сталкеры видели и то, как те прятали что-то. Вполне возможно, что там и находится наш КПК.\n \nДруг, выручи нас, а? Прошу... Отправляйся в указанные координаты и проверь - там ли наш КПК. Если это он, то принеси его сюда как можно скорее. Мы тебя вознаградим за хлопоты.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
		<text>Вот это везение! Спасибо тебе огромное, дружище. Недели исследований и расчётов благополучно спасены!\nДаже не берусь сказать, что нас ожидало бы в противном случае...</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev  (Ecologist Mechanic) Search Jupiter Underground Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_name">
		<text>В кроличью нору</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_text">
		<text>Со слов Гарина, один из полевых сотрудников МБУ «Юпитер» самовольно решил отправиться аж в саму Припять провести замеры без какой-либо охраны и сопровождения. Но что-то в этой истории не совсем складывается в паззл, так как обычно на такие рисковые походы научные сотрудники в одиночку не решаются - здравый смысл и инстинкт самосохранения всё-таки перевешивают слепую жажду знаний...\n
		\nКак бы там ни было, уже поздно пить боржоми - сотрудник погиб, так и не доставив данные замеров в лагерь учёных. Гарин попросил меня спуститься в Путепровод «Припять-1», чтобы отыскать погибшего и забрать его данные.
		\nОн также посоветовал хорошо подготовиться к спуску в Путепровод...</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_about">
		<text>Видишь ли. У нас с геройством тут всё строго - не надо быть героем, и всё. В экспедиции без охраны не ходить, территорию лагеря одному не покидать - всё в таком духе.
		\nОднако, как это, блин, бывает... не до всех всё доходит с первого раза. Кому-то достаточно живого примера на чьей-нибудь шкуре, чтобы наконец-то вбить себе правила в голову, а кому-то и этого мало...\n \nОдин из наших исследователей недавно вот самовольно отправился к окраинам Припяти. Уж не знаю как, но он не только смог дойти до Припяти без происшествий, но ещё и провёл все необходимые замеры! Только везение его закончилось на обратном пути - погиб он в недрах Путепровода. В Припять-то через него он легко прошёл, а вот обратно... раз на раз не пришлось, как видишь.\n \nКак бы там ни было, а данные и отчёты его по замерам нам всё-таки очень нужны. Было бы просто глупо бросать эти знания там.\nЯ хочу попросить тебя вернуть эти данные. Таким образом, гибель нашего коллеги точно не будет напрасной.\n \nДля похода туда рекомендую хорошо подготовиться. Путепровод теперь открыт, а это значит, что кого там только теперь не встретишь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_b6_scientist_tech_task_4_finish">
		<text>Вот спасибо тебе, приятель. Хорошо, что данные не были потеряны. Я немедленно передам их Герману.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_text">
		<text>Следует навестить друзей Локи и оказать им помощь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_about">
		<text>Бро, у кентов наших тут проблемы какие-то нарисовались, так я тебя и посоветовал. Ты уж к человечку нашему подойди да помоги ему в его нелегком деле. Он на месте всё расскажет. Да, и он ещё хорошо заплатит. А это ништяк же, да?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_default_task_finish">
		<text>Береги себя, мэн.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Arms Dealer Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_name">
		<text>Свободное ношение оружия</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_text">
		<text>Напряжение в центре Зоны нарастает... Экспедиционный отряд «Свободы» обновляет арсенал и запасается дополнительным вооружением на случай наступления на силы «Монолита». Так как шансы потерь среди фрименов и их оружия велики, последнего «Свободе» надо очень много.\n
		\nЛоки предложил подыскать ему людям «%s» в хорошем состоянии, разумеется, за вполне себе нескромную плату.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_about">
		<text>Здесь у «Свободы» сейчас трудное время. Нужно оружие. Много оружия.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_about">
		<text>Слухай, мы тут потихоньку собираем стволы, чтобы мы, когда пойдём большой войной на «Монолит», не испытывали каких-либо проблем с оружием. Да и вообще, в целом, некоторое оружие у нас уже и сейчас замены требует.
		\nА то ж всё-таки велики шансы, что парни вместе с оружием не вернутся назад. Так что, нам потом двух бойцов с одной винтовкой на двоих тогда на врага бросать что ли? То-то.
		\nНам сейчас такого добра надо: «%s», во-о-от... Хотелось бы попросить твоей помощи с этим шоппинг-листом. Если сможешь протащить это мимо «Выжигателя», или даже спереть у монохромных придурков в отличном состоянии, то я тебя, как говорится, просто озолочу!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично... отлично... Всё в годном состоянии и всё на месте. Спасибо, брат.\nЧем больше у нас работоспособного оружия, тем лучше мы тут спим.\n
		\nВот, бери свои мани-мани-мани.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Clear Monolith Beachhead Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_name">
		<text>Коммандо</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_text">
		<text>Экспедиционный отряд «Свободы» под командованием Локи собирается с силами, чтобы начать вторжение на территории «Монолита» и перенести бой на его территорию, однако с текущим состоянием логистики это не представляется возможным - сначала требуется подготовить плацдарм, который поможет перебрасывать фрименов к позициям монохромных гораздо быстрее.\n
		\nВвиду того, что сейчас у Локи каждый человек на счету, он поручил мне проникнуть в лагерь противника и зачистить его от текущих постояльцев.\nНападение в одиночку, или же с небольшим отрядом, вполне позволит фанатикам недооценить атаку, а потому есть хорошие шансы, что они не станут вызывать подкрепления.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_about">
		<text>Бро, мы тута готовимся скоро перенести бой на территорию «Монолита», чтобы фанатикам жизнь медовым Монолитом не казалась, так что нам там понадобится место под плацдарм. По совершенно случайному стечению обстоятельств мне стало известно об одном таком удобном лагере, который пока что принадлежит «Монолиту». Но ключевое слово - «пока», смекаешь? Вижу, что смекаешь.\n \nВ общем, тут много слов не надо. Ты ж фильмец со Шварценеггером в главной роли смотрел, а? «Коммандо» называется. Вот надо, чтобы ты точно так же пришёл в гости к нашим друзьям монохромным и накормил их всеми гостинцами, что у тебя будут. Как постояльцев лагеря переселишь этажом ниже, то давай ко мне назад. Я тебя отблагодарю.\n \nЯ б отправил своих, но сейчас каждый боец на счету, да и монолитовцы сразу же, как только заметят нас, запросят подкрепления. А ты один - такого они точно не будут ожидать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_2_finish">
		<text>Великолепная работа, бро! Вот теперь мы уж начнём наше вторжение..!
		\n...Ну, не сейчас, конечно же. Позже. Завтра-послезавтра, наверное. Где-то так. Но мы точно начнём!\n
		\nВ любом случае, спасибо тебе, чувак.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Hunt Artefact Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_name">
		<text>Дары Зоны</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_text">
		<text>Один из приближенных к Локи фрименов скоро отправляется на особое задание, для выполнения которого тому требуется самая лучшая защита.\n
		\nК сожалению, как показала предварительная разведка, даже самые лучшие защитные костюмы и оборудование не смогут обеспечить его безопасность - пребывание в аномальной среде убьёт его за пару минут. Однако Локи нашёл выход - артефакты.\n
		\nНеобходимо найти артефакт %s и доставить его к Локи. Он обещал хорошо заплатить за помощь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_about">
		<text>Я посылаю одного из моих людей на задание, где ему нужна большая защита, чем могут предложить наши лучшие костюмы. Нужна помощь с этим.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_about">
		<text>Один из моих особых людей вот-вот отправится на задание, и всё бы ничего, да только цель задания находится в той ещё аномальной... пещере, куда свет не проникает. Ну, ты понял, да, мэн?
		\nТак вот предварительная разведка местности показала, что даже с учётом самой топовой снаряги от нашего чувака не останется и следа всего через несколько минут. Но нам тут удалось узнать от учёных, что сможет «погасить» аномалии и защитить фримена, так что для этой операции нам нужен артик. И не абы какой... \n
		\nВот, смотри. Нам срочняк требуется %s. Бро, если сможешь найти такой, то я тебя точно не обижу бабками. Дело-то важное - нельзя экономить на бойце.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_3_fetch_finish">
		<text>Во ништяк! Отличная работа, мэн. Теперь бойцу ничего не будет угрожать. Нам чертовски повезло, что ты оказался здесь.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Loki  (Freedom Honcho) Search Monolith Control Center (Chernobyl) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_name">
		<text>Стиратель</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_text">
		<text>У «Свободы» в Зоне хватает как и симпатизирующих ей сталкеров, так и информаторов, предоставляющих группировке все последние новости и информацию.\n
		\nНедавно один такой информатор предоставил информацию касательно секретного оружия и его чертежей, которые находятся в самом сердце Зоны - в недрах ЧАЭС. Это может быть единственным шансом «Свободы» получить преимущество над другими группировками и распространить своё влияние с новой силой.\n
		\nЛоки, командир экспедиционного отряда «Свободы», закрепившегося в центре Зоны, попросил найти чертежи секретного оружия в секретной лаборатории, выкрасть их и доставить к нему как можно скорее.
		\nСтоит проследить за тем, чтобы не было никакого хвоста, иначе «Янов» не выстоит против «Монолита».
		</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_about">
		<text>Мэн, серьёзное дело тут есть одно.
		\nОдин из наших проверенных информаторов предоставил нам информацию о крайне любопытных чертежах опупенного оружия, которые находятся внутри одной из секретных лабораторий в... не поверишь, самом сердце Зоны, то есть - ЧАЭС!\n
		\nЕсли мы ими завладеем, то это позволит укрепить наши позиции и распространить влияние по всей Зоне. А это значит, что у нас есть реальные шансы сделать Зону свободной!
		\nЧёрт, быть может, мы сможем наконец-то помочь ребятам с «Барьера» раз и навсегда уничтожить «Монолит»!\n
		\nЧувак, я полностью понимаю, что риск просто чудовищный - отправляться туда, в самое сердце Зоны, кишащее монолитовцами и чёрт знает чем ещё. Но вполне возможно, что это наш единственный шанс.\n
		\nЕсли ты сможешь проникнуть в лабораторию и выкрасть эти документы, я уже точно позабочусь о достойной награде. Только убедись, что хвоста не будет. А то нас фанатики просто с землёй сравняют.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_a6_freedom_leader_task_4_finish">
		<text>Неужто смог?! Чувак, у меня слов нет!\n
		\nТак-так-так, срочно делаем цифровую копию для Лукаша и ныкаем документики.
		\nЭто самое, я надеюсь, что хвоста не было приятель..? Отправлю-ка я разведчиков на всякий пожарный.</text>
	</string>


	<!-- Klenov (Bandit Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_text">
		<text>У знакомых Клёна, похоже, появились проблемы, с которыми я могу помочь им справиться.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_about">
		<text>Тут кароч у моих корешей нарисовались проблемы, а у меня типа внатуре нарисовалось решение их проблем - типа ты. Понял, да? Давай, на, за братву надо впрягаться. Тя будут ждать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_default_task_finish">
		<text>Сматри братву не подставь.</text>
	</string>
	

	<!-- Klenov (Bandit Trader) Retrieve Weapons Shipment Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_name">
		<text>Эхо военных</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_text">
		<text>Бригада Султана послала Юпитерской братве посылку с оружием, но посыльных приняли вояки, когда те пытались обойти их патруль. Со слов Клёна, никто из них не добрался до братков, а это значит, что военные убили их прямо на месте. Тем не менее, им удалось спрятать посылку в схрон и скинуть координаты. А так как Клён после поминок не в состоянии куда-либо ходить, то забрать и доставить оружие предстоит мне.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_about">
		<text>Ну типа слушай: нам сёдня бригада Султана шпалеры ваще конкретные должна была пригнать, да тока хер там! Ты прикинь, мля! Кароче гниды казёные братков повязали, когда те кандёхали мимо чурбанов этих. Дак козлы цветные сразу за пухи - и по пацанам как давай херачить маслинами, с-суки... Но хер им - братки подогрев пахановский загрунтовать реально успели да скинуть инфу.\n \nТока братва ни сюда, ни к с Султану не допёрла, знач их зольды на месте и зажмурили. Я их типа поминал тут, так шо я внатуре тут в хмелю. Хер я куда ща почешу. Ну и чё короче надо мне, так эт штоб кто-нить скатался да сбарабал волыны.\nЧё, ананасы у тя стальные будут такую тему забаццать?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_1_finish">
		<text>Мля, подгонище знатное-знатное. Вот лавэха твоя, братуха!</text>
	</string>
	

	<!-- Klenov (Bandit Trader) Kill the Enemy Scout Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_name">
		<text>Шухер - опасность, скачок - ограбление</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_text">
		<text>Нет ничего хуже, когда идеальный план по обогащению идёт коту под хвост из-за какого-то форс-мажора. Так произошло и с бригадой с Юпитера: тамошняя братва нашла себе хлебное место, через которое ходят сталкеры, которых грабить - просто плёвое дело.\nНо столь идеальный план на грани срыва из-за одного сталкера, который стал свидетелем подготовки авантюры бандитов.\n \nЕсть большая вероятность, что он может рассказать другим о засаде. Надо избавиться от его него любой ценой.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_about">
		<text>Дело есть конкретное, братан. Пацаны всё думали, как лошьё развести, ну и придумали - гоп-стоп, на! А чё, мля, места такие, что ананасы в очко прячутся, а значит, шо и дорог  совсем херня. На кой хрен велосипед изобретать, внатуре, да?\nНу и типа братва присмотрела поляну такую, куда лохи залетать будут и где их можно либо развести, либо разнести. Тока уже думали в хату чесать, как фраера сшухерили - козёл тот очкозаврый всю малину, мля, палил! Бригада пыталась догнать паскуду, на, тока хер там - чуть сама не полегла, когда на фраеров дефективных со своим Камнем чуть не наехала.\nМесто для дела то реально ваще кошерное - бабки и хабар стричь тока в путь мона. Так што мочить суку эту надо, пока не напела петухам своим про братву. Въехал, да?\nНу чё, как насчёт подогрева, а?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_2_finish">
		<text>Ха! Вот и скопытился фраер, шо рога не в свои дела совал. Лави магарыч, брателло.</text>
	</string>
	

	<!-- Klenov (Bandit Trader) Escort the Bandits Spy Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_name">
		<text>Джентльмен неудачи</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_text">
		<text>Несмотря на то, что братков в Зоне не все воспринимают всерьёз, они способны на очень многое. К примеру, заслать в ряды противника своего человека, чтобы сливать всю информацию братве. Тем не менее, фарт в Зоне - дело переменчивое, а потому не всем всегда везёт.\nКлён сообщил, что их засланный казачок перестал выходить с ними на связь, и есть вероятность, что его могли раскрыть, или же он сменил сторону. Как бы там ни было, сначала необходимо избавиться от его «охраны», не навредив шпиону, который с СВД, а дальше уже разобраться в ситуации спокойно.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_about">
		<text>Тема срочняк, паря. Мы к фраеркам братка подсадили толкового, шоб он нам всю инфу по сталкерью кидал. Дык инфу внатуре чёткую сливал - стока хабара и бабок подняли! Ёма... Благодать чистая! От такого количества водяры внатуре отъехать можно было!\nТока ща дело ваще паскудно - уже какой день, мля, прибытка нема и пацанчик наш молчит. Херня дело. Братва базар за глаза вести начинает, мол, мля, всё - ссучился один из наших да к петухам переметнулся, типа совесть, мля, в очке заиграла. Или типа шо он спалился и ему карачун конкретный настал.\n \nНо это всё гнилой базар, я те отвечаю. Я по своим каналам пробил, так ща в курсах, где его видели. Кароче, тема такая: надо подкатить к братку и разрулить компот этот, понял? Если ссучился - в расход, если сталкерьё за ананасы захапало - фраеров в расход, а братуху сюда. А и ещё, на, наш казачок будет с СВД'ухой, так шо не мочи его, пока не выяснил чё по чём, вкурил?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_finish">
		<text>Опа-на, чё, реально вдвоём допёрли? Ваще красава! Ща те благодарочку орагнизуем...\nВо, лови свой куш, братуха. Реально чётка сработал.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_msg_join">
		<text>Харэ маслины херачить, баран! Тут одни жмуры уже!\n \nМля, а ты конкретно пришибленный! Тя Клён послал? Реально чёткий! Меня петушары эти почти на чистую вывели, пришлось на дно ныкаться. Тьфу, мля!\n \nЛадно, харэ лясы точить. Жмуров к осмотру да кандёхаем к своим, а то заманало под бакланов косить - реальныо тупые, сука!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_jup_cont_trader_bandit_task_3_msg_leave">
		<text>На-на-на-на...\nВладимирский централ - ветер северный!\nЭтапом из Твери - зла немерено...\nНа-на-на...\nО, чё, допёрли уже? Фух, благодарочка те, пацанчик. Ты закатывайся - за жизнь побазарим да ампулу раздавим!</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Escort Jupiter Scientists Task -->

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_name">
		<text>Исследовательская экспедиция</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_text">
		<text>У представителей научного сообщества в Зоне действуют крайне строгие правила относительно пребывания в ней и проведения исследований. К сожалению, далеко не всегда им удаётся соответствовать требованиям инструкций по тем или иным причинам.
		\nЭто не считая собственной беспечности некоторых её представителей, которые любят отправляться проводить исследования в одиночку.\n
		\nКак бы там ни было, одной из групп исследователей срочно требуется вооруженное сопровождение «туда и обратно», поэтому Гарин попросил меня позаботиться об этом. Награда обещает быть достойной.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_about">
		<text>Если ещё не в курсе, то всем учёным, экологам и исследователям в Зоне категорически воспрещается проводить полевые работы без должной охраны или сопровождения. Сам понимаешь, навыки, знания и экипировка у них совсем по другой части, так что даже обычные зомбированные сталкеры представляют для них огромную опасность, что уже говорить о действительно опасных мутантах и враждебно настроенных сталкерах...\n \nТак вот, одной из научных групп требуется опытный сталкер, способный сопроводить научных сотрудников к указанным координатам и обеспечить их безопасность как в пути, так и во время проведения замеров.\nК сожалению, на данный момент мы испытываем некоторый недокомплект среди сотрудников охраны, а требуемые исследования крайне безотлагательны. По этой причине мы готовы прибегнуть к помощи всех желающих.\nСогласишься протянуть науке руку помощи?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Научная база очень благодарна тебе за оказанное сотрудничество, а также сохранность исследователей. Вот, прими, пожалуйста, это в знак нашей признательности.</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_name">
		<text>Научная революция</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_text">
		<text>Количество исследований и экспериментов, проводимых в МБУ на Янтаре и «Юпитере», просто превышает все мыслимые и немыслимые пределы. Однако учёные не слишком распространяются о сути экспериментов, равно как и их результатах, так что остаётся только гадать, какую научную революцию их результаты могли совершить на Большой земле за всё их время пребывания здесь.\n
		\nВ любом случае, дело это всё-таки благое, а за помощь им в этом благом деле сталкеры получают не менее благое вознаграждение.\n
		\nВ этот раз от учёных поступил заказ на артефакт %s. Надо будет его найти и передать Гарину, чтобы тот передал артефакт профессорам и выписал мне заслуженную награду.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_about">
		<text>Учёным нужны некоторые виды артефактов, чтобы провести их исследования. Если интересует - расскажу подробнее.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_about">
		<text>У меня есть кое-что, причём аж от самих профессоров.\nВидишь ли, приятель, профессора Герман и Озёрский проводят в бункере просто великое множество экспериментов разного рода. Перечислять их всех не имеет смысла - вопросов лишь только прибавится, а ответов, вполне вероятно, можно и не получить. Но, глядишь, очередную научную революцию совершить всё-таки смогут, были бы образцы и материалы.\nВ данный момент они проводят ряд экспериментов над одним из артефактом. Ну, по крайней мере, проводили. Потому что некоторое время назад профессор Герман вверил мне заказ на привлечение добровольцев среди сталкеров для доставки необходимого им артефакта.\n \nТак, посмотрю ещё раз... Ага, им сейчас нужен артефакт %s. Ты не переживай, цену им мы знаем, так что и вознаграждение соответствующее. Вопрос лишь в том, заинтересовало ли это предложение тебя?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Хм, никаких отклонений не наблюдается. Отличный образец, стало быть. А это именно то, что и было нужно профессорам. Благодарю тебя, дружище.\n
		\nВот обещанная награда.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Tukarev (Ecog Mechanic) Brains vs Brawn Dynamic Task -->

	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_name">
		<text>Ум против силы</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_text">
		<text>Зона успела изменить множество привычных для человека вещей и явлений, но что-то, пожалуй, остаётся неизменным...
		\nГде есть артефакты - там есть сталкеры. А где есть сталкеры, ищущие артефакты, то там есть и любители лёгкой наживы. Учёным в Окрестностях «Юпитера» досаждают бандиты, грабящие и убивающие светил науки без малейших раздумий и сожалений.\nИз-за столь бесчеловечного поведения пара исследователей уже достигла своей точки кипения, а потому и собирается убрать мусор своими руками.\n \nГарин же, боясь за их судьбу, попросил возглавить группу «линчевателей» и помочь ей нейтрализовать источник опасности.\nЗа помощь в этом деле он обещал хорошо заплатить.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_about">
		<text>Да, у меня есть крайне серьёзное дело, приятель. Поверишь ты или нет, но бандиты смогли и сюда добраться, в самый центр Зоны. Они - это крысы в человеческом обличии, разве что могут и будут стрелять в тебя.\nМоя же проблема заключается в том, что они постоянно досаждают нашим исследователям, а иной раз и вовсе устраивают вооружённые нападения и грабежи.\n \nА ребята мои, быть может, и простые учёные, но и их терпению есть предел. Вот потому-то пара опытных полевых исследователей и решила взять дело в свои руки.\n \nВ связи с этим, у меня к тебе есть предложение: нужно, чтобы исследователи вернулись в целости и сохранности, а проблема с бандитами была исчерпана. Оплата достойная. Согласен?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_task_3_finish">
		<text>Вот и славно. Сомневаюсь, что их это изведёт, но какое-то время мы сможем заниматься исследованиями и замерами в относительной тишине и безопасности. И всё благодаря тебе.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Trapper (Loner Honcho) Lead Mutant Hunt Task -->

	<string id="jup_b220_trapper_task_1_name">
		<text>Мутанты против хищника</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_text">
		<text>Зверьё в центре Зоны бывает довольно разношёрстным из-за выбросов, которые гонят мутантов из центра. Те потом либо постепенно возвращаются, либо на их место приходят другие.
		\nНо легче от этого никому не становится, особенно рядовым сталкерам и учёным, что обосновались неподалёку.\n
		\nСталкеры сообщили Зверобою, что неподалёку от «Янова» ими было замечено скопление мутантов, представляющих реальную опасность для сталкеров в округе. Предстоит отправиться туда и хорошенько проутюжить местность, чтобы кроме ворон никого не было слышно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_about">
		<text>Сталкеры приходили. Говорили, что мутанты вновь обосновались неподалёку...
		\nОно ведь как тут происходит: помимо обычной миграции, зверьё ещё и выбросами туда-сюда гонит, так что отдыхать нам не приходится.\n
		\nТы, я вот смотрю, довольно опытен, а мне как раз нужен охотник, способный и территорию от мутантов зачистить, и самому там не сгинуть. Всё-таки, сам понимаешь, грех на душу не хочется брать. Так что прошу силы свои трезво оценивать.\n
		\nНу, так что, согласен на работу?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_1_finish">
		<text>Спасибо, сталкер. Благодаря тебе здесь теперь будет намного безопаснее. Вот твоя награда.</text>
	</string>

	<string id="jup_b220_trapper_task_2_name">
		<text>Бегущий по лезвию</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_text">
		<text>Бывает так, что в Зоне охота ведётся не только на мутантов, но и на сталкеров тоже. Причём далеко не всегда это занятие является аморальным.
		\nВсё-таки есть огромная разница между заказами наёмников да бандитов и устранением чрезвычайно опасных личностей, представляющих большую опасность для всех.\n
		\nК Зверобою поступили данные об одном из таких опасных сталкеров, которые он перекинул мне на КПК. Так что следует освободить Зону от одной из опасностей, чтобы обезопасить присутствие других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_about">
		<text>Уверен, об опасности, исходящей от мутантов, ты знаешь не понаслышке. Однако в Зоне зачастую человек может дать фору всякому мутанту. Знаешь... как говорил один умный человек, академик, по-моему, «человек - это величайшая скотина в мире».
		\nИ Зона тому реальное подтверждение. К примеру, «Монолит» и бандиты - те ещё сволочи; можно сказать, у обоих промыто в головах всё до костей. Но оправданием их деяний это, конечно же, не может быть. А ведь есть ещё люди и по природе своей... кхм, такие. Они не менее опасны. Потому и действовать нужно наверняка.\n
		\nВот, что я предлагаю: необходимо устранить сталкера, представляющего огромную опасность для окружающих. За устранение обещаю хорошо заплатить. Выбор за тобой.
		\nНо я сразу скажу: лучше не задавайся вопросами морали - для них уже слишком поздно.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_2_finish">
		<text>Благодарю, охотник. Вот твоя награда:</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_name">
		<text>Ружьё для охотника - что топор для плотника</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_text">
		<text>Зверобой занимается не только планированием операций по зачистке логов, или же добыче трофеев, но также ещё и помогает охотникам с предоставлением тем нового оружия ввиду потери ими оного, или же по причине не поддающихся ремонту повреждений, полученных вследствие рукопашного боя с оружием.\n
		\nОчередной охотник заказал у Зверобоя «%s», а тот пообещал неплохо мне заплатить за его доставку.\n
		\nСледует помнить, что охотники своим благим делом всем облегчают жизнь в Зоне, а потому оружие должно быть в идеальном состоянии. Как минимум из уважения к их деятельности.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_about">
		<text>Тебе когда-нибудь приходилось прибегать к, так скажем, экзотическим способам умерщвления дичи?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_about">
		<text>Тебе когда-нибудь приходилось прибегать к, так скажем, экзотическим способам умерщвления дичи? Матёрым охотникам вот приходилось, и далеко не раз. Бывает, что оружие заклинит, несмотря на хорошее состояние, а медлить нельзя... В ход тогда идёт все: запасное оружие, ножи, да и зачастую сам заклинивший ствол.\n
		\nДалеко не каждый охотник способен вот так взять да забить до смерти какую-нибудь кикимору или псевдопса простым стволом. Но всё-таки это возможно. Проблема лишь в том, что после такого боя без правил оружие обычно уже проще выбросить, чем пытаться привести в порядок. Особенно здесь, где хорошие инструменты - роскошь. Конечно, бывает, что оружие и просто теряется в бою...\n \nЛадно, как бы там ни было, дружище, один из охотников срочно нуждается в новом стволе. Его заказ - это «%s». Видел такое?\n
		\nЗа его доставку я готов неплохо так заплатить. Только имей в виду, что оружие идёт охотникам, а потому оно должно быть в идеальном состоянии. У тебя могут быть распри со сталкерами и группировками, но охотников подставлять - дело последнее. Они всё-таки всем здесь жизнь облегчают.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_3_fetch_finish">
		<text>Так-с... состояние... отличное. Да, всё на месте и всё работает. Хорошая работа, друг. Я немедленно уведомлю охотника о доставке.\n
		\nА вот и деньги, которые я обещал тебе.</text>
	</string>


	<!-- FIND MUTANT PARTS FOR HUNTSMAN TASK -->
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_name">
		<text>Особенности национальной охоты</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_text">
		<text>Зверобой, будучи одним из самых известных охотников в Зоне, хоть и завязал с охотой, но брату-сталкеру всегда готов подкинуть хорошо оплачиваемую работёнку, связанную с охотой.\nКак это обычно бывает, Зверобою достаются необходимые ему трофеи, а сталкеру - деньги и безопасная территория, на которой потом можно ещё за артефактами поохотиться.\n
		\nВ этот раз Зверобою требуется «%s». За предоставленный трофей ожидаются хорошие деньги.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_about">
		<text>У меня есть заказ на определенного типа трофеи. Интересно?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_about">
		<text>Ты уже наверняка видел, что здесь, в центре Зоны, можно найти живность на любой вкус, размер и свирепость? Объединяет их разве что только одно - это голод и желание разорвать в клочья первого попавшегося им сталкера.\n
		\nЯ же здесь совмещаю приятное с полезным. Сам я не охочусь, а вот охотникам и добровольцам работу предоставить могу. Полезным является очистка от мутантов прилегающей к лагерю местности. А приятным можно назвать трофеи, которые мне приносят, а также деньги, которые я выплачиваю тем, кто успешно справляется с задачей. Упомянутые трофеи я оставляю либо себе, либо через сталкеров отправляю заказчикам, коих хватает. Так что, как видишь, дел хватает.\n 
		Если тебе стало интересно, то на данный момент у меня есть заказ. Мне сейчас требуется «%s». Ну, как, справишься? Награда соответствующая.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_4_fetch_finish">
		<text>Ещё одна угроза была устранена, а лагерь пополнился новым трофеем. Замечательно. Молодец, охотник.</text>
	</string>


	<!--- Call of Chernobyl -->


	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_name">
		<text>Двигатель прогресса, ч.1</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_text">
		<text>Мастерская Азота и Кардана процветала ровно до того момента, пока «Монолит» не отбил свои позиции и отрезали центр Зоны от торговых маршрутов сталкеров.
		\nТеперь последние, находящиеся в подобном анклаве, вынуждены выживать в самых экстремальных условиях без необходимого снаряжения и оборудования.
		\nПосему стоит найти «%s» Азоту, чтобы он мог помочь всем сталкерам, добравшимся до станции, поддерживать снаряжение в хорошем состоянии.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_about">
		<text>Дружище, знаешь, инструменты реально бы не помешали. 
		\nРаньше-то было всё было-то просто прекрасно, а когда ещё и Кардан перебрался сюда - так и вовсе всё заиграло новыми красками. Даже техникой решили заняться, да только...\n
		\nКто ж знал, что ублюдки эти фанатичные с силами соберутся и отобьют территории свои назад... Вот после всего этого дела и не стало наших торговых маршрутов. А кто в такую дыру попрётся ради того, чтобы лишь ящик инструментов занести да назад двинуть? Правильно - никто. \nВот мы и сидим в четырёх стенах да перебиваемся, чем Зона пошлёт. Кардану вот снаряги убитой она много послала...\n
		\nТолько надо ли говорить, что инструментов вот она зато не посылает? Грубо говоря, напильником, молотком и изолентой много чудес не сотворишь. А вот простенький набор значительно облегчит нашу жизнь в этом лагере.\n
		\nТы вот, я смотрю, бывалый, и в здешних местах частый гость. Ну, так что, поможешь? Не сколько ради меня, сколько ради сталкеров, которым повезёт добраться до нас живыми. Я уж придумаю, чем поблагодарить тебя.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Отлично! Что мне нужно, так это набор инструментов для грубой работы.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Вот спасибо тебе великодушное, приятель, ты только что обеспечил самый базис возможных работ по техобслуживанию. Я запишу тебя в особые клиенты.</text>
	</string>

	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_name">
		<text>Двигатель прогресса, ч.2</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_text">
		<text>Азоту удалось обеспечить лагерь на «Янове» базовыми возможностями по обслуживанию оружия и снаряжения. Тем не менее, он утверждает, что речь может пойти и об установке более серьёзных улучшений, наличие которых, похоже, здесь может иметь значение между жизнью и смертью.
		\nДля этого надо найти Азоту «%s»</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_about">
		<text>Техническая часть лагеря потихоньку возвращается в более-менее «способное» состояние. Я могу подремонтировать простенькое и довольно распространённое оружие, а также не шибко продвинутое оборудование и броники. 
		\nО серьёзном их улучшении, конечно, речи не идёт, но это дело вполне поправимо... Тут, как говорится, всё зависит от тебя, брат. Я тебя не принуждаю, просто говорю, что это возможно. Что думаешь?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Эх, побольше бы нам таких людей здесь. В общем, нужны лишь «%s». </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Ну, братишка, ты просто герой! Клёвый наборчик... Вот теперь-то у меня и инструменты человеческие завелись. Прощай, каменный век!</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_name">
		<text>Двигатель прогресса, ч.3</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_text">
		<text>Оказывается, у Азота на примете был ещё один набор инструментов, но по какой-то причине он решил не поднимать эту тему в прошлый раз. Возможно, он не хотел показаться слишком наглым...\n
		\nКак бы там ни было, он предлагает полный спектр возможностей по части установки модификаций на экипировку и оружие. \nРазумеется, это всё будет в том случае, если мне удастся найти «%s» и принести Азоту. 
		\nИметь хорошего техника в центре Зоны не будет лишним.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_about">
		<text>Сначала ещё раз хотелось бы поблагодарить за те наборы ремок - просто небо и земля по сравнению с ситуацией до тебя. Они отлично показывают себя в деле. А что до работы, то есть такая... </text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_about">
		<text>Ну, так вот, у меня тут выдалась как-то свободная минутка, дык я и подумал... Это ж с твоим везением можно даже и профессиональные инструментики найти! Ты не злись, просто... понимаешь, я ж технарь рукастый - ого-го! Особенно по части радиотехники. Но здесь всё целиком и полностью упирается в инструменты.\n
		\nВот, что я предлагаю: если сможешь найти «%s» и доставишь их сюда, то я смогу сделать с твоей снарягой всё, что только пожелаешь. Тюны на стволах и броньке будут, как говорится, что надо!
		\nА в награду за твою исключительную помощь всем нам и, в первую очередь, мне я тебе предоставлю возможность на моём верстаке бесплатно работать, когда не буду занят шибко.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Да-а... Давненько я такого набора не видел. Аж слезу прошибает.\n
		\nМы ж с Карданом теперь вновь сможем развернуться на полную катушку! Правда, придётся всё-таки быть менее расточительными при работе с инструментами. Их постоянные поиски входят уже в дурную привычку...
		\nКак показала практика, глупо же было бы не спросить, верно? Хех. Вот, дружище, держи, ты это заслужил. Буду рад тебя видеть в мастерской в любое время года и суток! Главное береги себя там.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- Jup A6 Yar -->
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_name">
		<text>Курьер</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_text">
		<text>Нужно доставить сообщение. И как можно было в это ввязаться?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_about">
		<text>Хорошо, у меня есть очень простая работа. Мне нужно доставить сообщение моему приятелю, Ашоту. Ему нужен отремонтированный КПК - скажи ему, пусть приходит и забирает.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_finish">
		<text>Ха-ха, мы просто разыграли малость тебя, сталкер. Я не могу поверить, что ты мирился с этим лохотроном так долго.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b19_freedom_yar_task_1_dm_query">
		<text>Я доставил сообщение.</text>
	</string>

	
<!-- (Ecologists) -->
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_name">
		<text>Исследование аномалий</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text0">
		<text>Получить сканеры аномальной активности.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_0">
		<text>Доставить сканер аномальной активности к аномальному полю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text1_1">
		<text>Доставить сканер аномальной активности к аномальному полю.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text2">
		<text>Установить сканер.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_text3">
		<text>Доложить об успешной установке оборудования.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_about">
		<text>Да. Видите ли, наша научная группа пытается найти взаимосвязь между выбросами и появлением артефактов в аномалиях.\n
		\nУ меня есть теория о том, каким образом можно предсказать время следующего выброса по количеству и типу появившихся артефактов. Но для точных расчётов мне необходимо собрать статистику.\n
		\nВсё, что нам нужно, так это разместить с чьей-нибудь помощью несколько сканеров в центре аномальных полей и аномалий разного типа. Не могли бы Вы нам помочь, пожалуйста?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_task_1_finish">
		<text>Замечательно. У меня уже появились первые результаты. С нетерпением буду ждать, когда выборка результатов станет достаточной...</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Mechanic) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_name">
		<text>Техническое превосходство, ч.1</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_text">
		<text>Монолит цель слугам своим дал - обеспечить прикрытие в окрестностях. И было исполнено слугами желание Его. Но от трудностей лагерь не был избавлен...\n
		Брату-технику «%s» нужны помощи слугам ради. Нельзя подвести братства просьбу в нужды час.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_about">
		<text>Брат, воля Его нам дарована была - закрепиться здесь. И желание исполнили слуги Его. Плацдарм для предстоящего очищения обеспечить поможет нам лагерь. Но обустроен был он лишь недавно. И не хватает слугам Монолита инструментов необходимых потому...\n
		...Не преисполнен ли ты желанием разделить с нами волю Монолита, брат?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_about">
		<text>Брат, воля Его нам дарована была - закрепиться здесь. И желание исполнили слуги Его. Плацдарм для предстоящего очищения обеспечить поможет нам лагерь. Но обустроен был он лишь недавно. И не хватает слугам Монолита инструментов необходимых потому...\n
		...Не преисполнен ли ты желанием разделить с нами волю Монолита, брат?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_1_fetch_finish">
		<text>И да снизойдёт на тебя благодать Монолита, брат. Дело правое свершил ты. И дары, тобой предоставленные, разделят наши братья.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_name">
		<text>Техническое превосходство, ч.2</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_text">
		<text>Наставник брата моего желал аудиенции с ним.
		\nИ было напутствие дано ему, чтобы братьев священную броню закалить.
		\nИ обратились ко мне в час нужды своей братья узами Монолита скреплённые, чтобы «%s» помогли броне огонь неверных, ложью полный, затушить.
		\nСвершу деянье я своё и братьям помогу.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_about">
		<text>Как показала практика, наше вооружение уступает вооружению неверных лишь на несколько пунктов. У них тоже полно хороших технарей. Мне понадобятся инструменты для тонкой работы, чтобы избавить наших братьев от подобной нужды. Берёшься?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_about">
		<text>Инструментов знания, что в руки мои попали, великую честь оказали слугам Его, в помощи нуждающимся. Преданности твоей благодарен я.
		\nМеч праведный разить волей Монолита неверных сможет без усилий. Но братьев плоть слаба - потому броня, что ещё не закалена, внимания желает к себе.\n
		\nНаставник с братом пред тобой аудиенцию имел, а после вышел я с наказом - обеспечить братьев инструментами для тонкой работы.
		\nНуждаемся в тебе мы.
		\nК тебе взор мы обращаем, дабы преданность твою ощутить.
		\nТебя мы просим, дабы преданность твою с нами разделить.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_2_fetch_finish">
		<text>Наблюдал Он за деяниями твоими, брат, и доволен слуги стараниями Он.\n
		\nО Монолит!\n
		\nДано мне было видение Твоё - расположенье к брату моему проявить особое. И волю исполню Твою я.
		\nБрат мой, ко мне обращайся в нужды час - броню я твою залечу, а меч заточу.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_name">
		<text>Техническое превосходство, ч.3</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_text">
		<text>И вновь аудиенции желал наставник с братом. И было знанье рождено:
		\nЧто Монолитов меч готов разить неверных мощью.
		\nНо долговечности клинка помочь, быть сможет, только прочность.
		\nЧто братом будет придана, когда постичь тот знаний сможет...\n 
		\nДля цели брату этой нужны будут «%s».</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_about">
		<text>Мы сможем превзойти их всех, брат! И для этого мне понадобятся инструменты для калибровки.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_about">
		<text>Благодарят тебя братья наши за меча праведного, брони закалённой и знаний силу, благословлённых Монолитом, что предоставил ты. Наставником брату было знание передано Его, что неверных очищение ждёт мечом, что равных себе не знает.
		\nНо силы не хватит его, покуда не имеет слуга Его инструментов верных.
		\nИ вновь брат помощи просит у брата своего - инструментов для калибровки жажду утолить. Протянешь ли ближнему своему руку помощи, брат?</text>
	</string>
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_task_3_fetch_finish">
		<text>Близится, близится день земли священной нашей очищения от червей и их козней. Великого воля неверных заставит правду принять.
		\nТвоим же, брат, оружию с бронёй возжелаю отныне я оказывать великую честь. Братья благодарят тебя, сие знание дарю тебе.</text>
	</string>
	
	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_name">
		<text>Юпитерский централ, ч.1</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_text">
		<text>У братков на «Юпитере» ситуация похлеще, чем у Сидоровича во время шмона армейцами.
		\nМало того, что из всех точек, которые сошли б за базу, им удалось занять лишь склад контейнеров, который практически и не защищён от здешних мутантов и сталкеров, так и от склада здесь только одно название - всё до них разворованное и раскуроченное.
		\nДаже самых убитых инструментов нет для стволов. Надо бы найти пацанам «%s», а то их изживут отсюда такими темпами... или сожрут.</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_about">
		<text>Конечно.</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_about">
		<text>Ща будет те...
		\nПозырь вокруг, брателло. Станции, депошки, бункеры, заводы - фраера, мля, просто кошерничают. Сталкерьё дык ваще себе станцию захапало с ништяками и стенами шо хер пробьёшь. Сидят, суки, в тепле и без шухера.
		\nА что братва? А братве, на, достались контейнеры-хунтейнеры... в которых кроме мусора и нет нихера. И забор дырявый шо дупла лярвы - заходи откуда хошь!\n
		\nТорчим просто в какой-то жопе!
		\nВот я и говорю пацанам, хер ли я тут с их волынами-то сделать могу? Глушитель КАМАЗ'а к шпалеру изолентой чё ль захерачить? Не, мля, без базара - могу. Тока толку-то?!\n
		\nВ этом-то вот и фуфел, братух. Инструменты мне нужны срочняк, а то без братвы беспредел начнётся. Ну чё, сообразишь? Для братвы, для пацанов, а?</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_1_fetch_finish">
		<text>Ай, малаца! Держи подгон, я те по-братски ещё и купюр чистых подогнал.</text>
	</string>

	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_name">
		<text>Юпитерский централ, ч.2</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_text">
		<text>Теперь, имея самые простые инструменты, «Юпитерские» смогут отбиться от мутантов, которые порой прорываются на базу, а также привести в порядок свои стволы и снарягу. Однако проблема двуногого характера по-прежнему остаётся в силе...
		\nУ сталкеров в окрестностях слишком хорошее снаряжение, чтобы их могла трясти братва. Поэтому без хороших апгрейдов браткам здесь нечего ловить.
		\nНо дело это поправимое - надо всего лишь притаранить технарю «%s».</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_about">
		<text>Сышь, а не мог бы ты ещё за одним комплектиком сгонять?</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_about">
		<text>Растопыривай уши, зёма, тема есть.
		\nТут же терь и крутиться можно с твоим подгоном. Зверьё дурное пострелять, коль чё, сможем. Волыны пацанские я подкручу. Тока с фраерами по-прежнему голяк.\n
		\nШмотки и шпалеры у них здесь невпупенные - сами маслинами накормят тока в путь, а их броники пацанские маслины держат хорошо, так шо на понт не взять козлов. Но если мы ща ещё одним набором разживёмся, то начнём и сталкерьё с ботаноидами залётными стричь. А они залетят, аномалий здесь - поляна целая. Так что, ля, пацанам на стволы и броники ништяков разных накрутить да навесить надо, но для этой темы инструменты годные нужны.\n
		\nСлух, ты ж пацан реальный, э? За братву сможешь впрячься? Пацанам всего-то отмычки эти... инструменты для тонкой работы подогнать короч надо. Херня-дело, хе-хе…
		\nНу так чё?</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_2_fetch_finish">
		<text>Во, мля, норм дача... Дякую, мужик.\n
		\n...Ты ж ведь мужик, э? А-а-а, кха-ха-ха!</text>
	</string>

	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_name">
		<text>Юпитерский централ, ч.3</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_text">
		<text>Наконец-то у бригады на «Юпитере» дела пошли в гору: благодаря необходимым инструментам технарю удалось не только привести снарягу братков в порядок, но и обеспечить её отличными модификациями, которые сразу дадут сталкерам понять, с кем они имеют дело.
		\nТехник предложил найти ему «%s», с помощью которых он сможет предоставить пацанам самые топовые апгрейды, которые помогут им сразу ставить на место зарвавшихся сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_about">
		<text>Маза есть, да. </text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_about">
		<text>Чё по чём, земеля?\n
		\nЕщё поразбивать не хошь? У нас тут целая, ля, бригада терь. Пацаны на дело стали чаще ходить да бабки с хабаром подгонять торгашу - ибо чё тут ссаться-то с такими наворотами. И всё твоя дача. Во как, на.\n
		\nТока я тут ещё одну мазу сообразил. Зырь, сталкерьё нас терь шугается - эт правильно, ибо нехер. Но некоторые ещё, мля, рыпаются да быкуют. Таких бакланов надо сразу на место ставить, сечёшь, да? В расход, канеш, можно... Тока с кого потом хабар стричь? А вот шоб они язык показательно сразу в жопу засунули и не вякали - для этого надо, как грится, посолиднее выглядеть.\n
		\nТак што, брателло, калибровочных инструментов организуешь корешу? Чисто по-братски, да? Я те такие навороты на шпалер нашлифую, шо фраерков маслинить конкретно будет тока в путь. Мля буду!</text>
	</string>
	<string id="jup_cont_mech_bandit_task_3_fetch_finish">
		<text>Опа-ля, шедеврально просто! Реально рыжьё в Зоне, отвечаю. Ща те ещё скидон накину, брателло.\n \nНу сё, терь всё точняк в ажуре будет. Закатывайся в любое время, перетрём да ампулку раздавим.</text>
	</string>

	
	<!-- Bonesetter (Loner Medic) -->
	<string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_name">
		<text>Мануальная терапия</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_text">
		<text>Есть такая фраза: «здоровье не купишь», которая иногда полностью соответствует определённой ситуации - это, например, текущее положение дел на станции «Янов». Когда единственные торговые пути полны мутантов, монолитовцев или бандитов, никакие деньги не помогут спасти своё здоровье, если его просто нечем спасать. Костоправ не теряет оптимизма, но он всё равно знает, что скоро настанет тот день - когда у него закончатся медикаменты.\nПоложение может спасти «%s», который Костоправ попросил найти и доставить ему. Однако нужно быть предельно осторожным в здешних местах, чтобы не сгинуть как десятки других сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_about">
		<text>У меня проблемы с запасами медикаментов назревают, не хочешь нам всем тут помочь?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_about">
		<text>У меня проблемы с запасами медикаментов назревают, не хочешь нам всем тут помочь? После того, как хлопцы эти фанатичные вновь полезли изо всех щелей аки тараканы, всё больше сталкеров стало либо пропадать без вести, либо возвращаться в полуживом состоянии. Чего только бедные Шульга с ребятами стоили... А уж про охотников и вовсе молчу. Сам понимаешь, разная степень тяжести ранений негативно сказывается на всех запасах, а у меня и без этого запасов не очень-то и много было.\nПригодился бы сейчас «%s» - название в прямом смысле отражает функции. От бинтов и морфия до АИ'шек смогу себя обеспечить тогда. Но проблема даже не в том, чтобы найти такой, а в том, чтобы добраться сюда живым с ним - место-то опасное. Но если вдруг организуешь доставку, то я отплачу монетой. По рукам?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо, брат! Здесь и без фанатиков опасно, потому каждая спасённая жизнь - это большая победа. А простая аптечка может сразу несколько жизней спасти. Так и живём здесь... Ах да, вот - за твою неоценимую помощь, дружище.</text>
	</string>
</string_table>
