<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: HOLLOW BOUNDARIES TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Hollow Boundaries
<
<	Made by: Tronex
<	Last revised: 21 July 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- Dushman intel -->
	<string id="st_hb_isg_dushman_intel_name">
		<text>Данные Душмана</text>
	</string>
	<string id="st_hb_isg_dushman_intel_desc">
		<text>Если Душман и в самом деле сдержал своё слово, то у нас будут карты местности, разведданные и прочие заметки, которые окажут нам неоценимую помощь и снизят риск обнаружения местными.</text>
	</string>


	<!-- Hollow Boundaries Arc 1 -->
	<string id="lttz_hb_task_1_1_dushman_intel_name">
		<text>Пустые границы - Передача данных</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_1_1_dushman_intel_desc">
		<text>Майор Эрнандес поручил мне найти человека, известного как Душман. Он является ответственным за все операции наёмников и ЧВК в Зоне. Всё, что нужно сделать, так это найти его и совершить передачу данных, за которые заплатила ООН. Коммандер сказал, что никаких сюрпризов не ожидается, но всё же лучше быть осторожным.\nГлавное - это не забыть кодовую фразу: «Я всё ещё помню голубой океан умирающего мира».</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_hb_task_1_2_recruit_name">
		<text>Пустые границы - Точка рандеву</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_1_2_recruit_desc">
		<text>Коммандер с остальными агентами организовали новый лагерь в месте, известном местным как «Юпитер». Необходимо доставить полученные данные в условленное место встречи.</text>
	</string>

	
	<!-- Hollow Boundaries Arc 2 -->
	<string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_name_1">
		<text>Пустые границы - Разведка завода «Юпитер»</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_name_2">
		<text>Пустые границы: вернуться к Эрнандесу</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_desc_1">
		<text>Необходимо найти потерянный кейс. Проблему осложняют местные ВС, которые не желают уходить. Не остаётся выбора, кроме как ликвидировать всех свидетелей.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_1_guarded_secrets_desc_2">
		<text>Убедившись в сохранности кейса, следует как можно скорее доставить его майору.</text>
	</string>

	<string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_name_1">
		<text>Пустые границы - Зачистка</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_name_2">
		<text>Пустые границы: поговорить с Эрнандесом</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_desc_1">
		<text>Необходимо спуститься в путепровод и зачистить его с отрядом майора.\nПриоритет №1: следует прикрывать друг друга и удостовериться в сохранности личного состава.\nПриоритет №2: захватить любые документы, проливающие свет на события в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_2_2_breakthrough_desc_2">
		<text>Похоже на какие-то документы. Возможно, именно те самые... Необходимо доставить их майору Эрнандесу как можно скорее.</text>
	</string>
	
	<!-- Hollow Boundaries Arc 3 -->
	<string id="st_lttz_hb_task_3_1_search_agr_ug_name">
		<text>Обследовать подземелья «Агропрома»</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_1_search_agr_ug_text">
		<text>Необходимо обследовать подземелья «Агропрома» на предмет любой информации, которая может заинтересовать ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_2_search_labx18_name">
		<text>Обследовать лабораторию Х-18</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_2_search_labx18_text">
		<text>Необходимо обследовать Х-18 на предмет любой информации, которая может заинтересовать ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_3_search_labx16_name">
		<text>Обследовать лабораторию Х-16</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_3_search_labx16_text">
		<text>Необходимо обследовать Х-16 на предмет любой информации, которая может заинтересовать ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_4_search_labx10_name">
		<text>Обследовать лабораторию Х-19</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_4_search_labx10_text">
		<text>Необходимо обследовать Х-19 на предмет любой информации, которая может заинтересовать ИИГ.</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_5_search_labx8_name">
		<text>Обследовать лабораторию Х-8</text>
	</string>
	<string id="st_lttz_hb_task_3_5_search_labx8_text">
		<text>Необходимо обследовать Х-8 на предмет любой информации, которая может заинтересовать ИИГ.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_hb_task_3_8_handle_docs_name">
		<text>Срыв покровов</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_3_8_handle_docs_text">
		<text>Судя по всему, собранных доказательств более чем достаточно. Осталось лишь вернуться с ними к майору - тот наверняка будет рад такому подарку судьбы.</text>
	</string>

	<!-- Hollow Boundaries Arc 4 -->
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_1_name">
		<text>Перекрёстный огонь: ликвидировать военнослужащих</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_2_name">
		<text>Перекрёстный огонь: поговорить со Стрелком</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_3_name">
		<text>Перекрёстный огонь: сопроводить Стрелка</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_4_name">
		<text>Перекрёстный огонь: поговорить со Стрелком</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_5_name">
		<text>Перекрёстный огонь: ликвидировать Стрелка</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_6_name">
		<text>Перекрёстный огонь: обыскать труп Стрелка</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_7_name">
		<text>Перекрёстный огонь: вернуться к майору Эрнандесу</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_1_desc">
		<text>Майор Эрнандес приказал извлечь из Стрелка всю необходимую силам ИИГ информацию, но сначала необходимо ликвидировать военнослужащих, которые преследуют сталкера на окраинах Припяти.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_2_desc">
		<text>Отряд ВСУ был нейтрализован, теперь самое главное - найти способ разговорить Стрелка.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_3_desc">
		<text>Помочь Стрелку добраться до Рыжего леса... Или же заманить его на базу ИИГ, что находится в недрах Путепровода «Припять-1».</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_4_desc">
		<text>Что ж, моя часть сделки выполнена. Мы добрались до Рыжего леса. Теперь дело за Стрелком - надо поговорить с ним.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_5_desc">
		<text>Нельзя позволить Стрелку уйти. Остаётся только одно - нейтрализовать потенциальную угрозу и свидетеля в одном лице.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_6_desc">
		<text>Стрелок был убит. Жаль, конечно, что так всё вышло, но работа есть работа. Необходимо обыскать его труп на наличие любой критически важной информации.</text>
	</string>
	<string id="lttz_hb_task_4_1_crossfire_7_desc">
		<text>Похоже, это оно - флэшка Стрелка. Следует немедленно доставить её Эрнандесу.</text>
	</string>

	
	<!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_1_name">
		<text>Тактический сброс, ч.1</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_1_text">
		<text>Ввиду постоянной смены дислокации агентов и полевых лагерей ИИГ, а следовательно и нехватки нужного оборудования, у Мауса нет возможности заняться техобеспечением группы. Однако он предложил заплатить за доставленные ему «%s».</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_1_about">
		<text>У меня к тебе есть бизнес-предложение, бро. Вопрос только в том, стальные ли у тебя шары?</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Тебе же известно, что мы себе лагеря разбиваем то там, то тут, так? Во-о-от, а как тут приведёшь гир в гуд кондишн? А гулять по Зоне у нас времени нет, плюс это лишний риск привлечения внимания. Вот я и подумал, ты ведь полевой агент, правильно? Значит, занимаешься обыском и зачисткой различных зон. Сделай доброе дело, а? Мне нужны «%s», чтобы я мог гайсам хотя бы базовое техобслуживание провести. Я тебе десять долларс дать, ду ю андерстенд? Хаха, шутка. Но я и впрямь заплачу тебе.</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Супер! Сразу же начну всё в порядок приводить. Спасибо!</text>
	</string>

	<!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 2 Toolkit Task -->
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_2_name">
		<text>Тактический сброс, ч.2</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_2_text">
		<text>Маус рассказал, что ему удалось разобраться со всем снаряжением, которое требовало техобслуживания. Однако для куда продвинутого снаряжения, оружия и оборудования ему необходимы «%s». В противном случае есть риск порчи дорогостоящего снаряжения в и без того ограниченных условиях. Стоит найти ему такой комплект.</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_2_about">
		<text>Мой камрад-спаситель! Как тут говорят, нет предела совершенству, йес? Нужен ещё один набор. Ну что, сделка?</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Я разобрался со всем гир, который был у агентов, а для дальнейшей ворк мне нужны «%s». Понимаешь ли, там уже более тонкое дело, так что если я попробую сделать всё с имеющимися инструментами, то это всё можно будет просто смело выбрасывать.</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Найс ворк, бро! То, что мне и нужно было.</text>
	</string>

	<!-- Maus (ISG Mechanic) Find Level 3 Toolkit Task -->
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_3_name">
		<text>Тактический сброс, ч.3</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_3_text">
		<text>Со слов Мауса, к нему в распоряжение попали данные о создании и проведении первоклассных модификаций, способных сильно изменить баланс сил в нашу сторону. Однако он остался без необходимых инструментов в ходе выполнения одного из приказов Эрнандеса.\n \nЭто было бы глупо - игнорировать такую возможность хорошего преимущества. Стоит быть внимательным, чтобы не пропустить «%s».</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_3_about">
		<text>Окей, бро, настал решающий момент испытания твоих навыков. Нужны самые лучшие инструменты. Готов ли ты?</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_3_fetch_about">
		<text>Мне тут коммандер приказал собрать какие-то защитные гарнитуры от «контроля разума»... Оно-то может и собралось, да только никаких тулсов у меня больше и не осталось. А один из агентов недавно предоставил мне информацию с топ-класс апгрейдами гира и оружия. Вот ведь дерьмо... Энивей, бро, мне нужны «%s», чтобы я мог апгрейдить наше снаряжение. У тебя выходит очень хорошо находить бумажки и всё прочее, так что поищи-ка и отличные инструменты заодно, ОК?</text>
	</string>
	<string id="jup_depo_isg_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Вот это то, что я называю блестящей работой! Крайне благодарен тебе за помощь, бро.</text>
	</string>
	
</string_table>