<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_name">
		<text>Шпалерных дел мастер, ч.1</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_text">
		<text>Братку на Кладбище техники совсем нечем заняться, кроме как глушить пузыри да лакшить с друганами.\n
		\nЕму бы пригодились «%s», чтобы он мог подкрутить братве стволы и снарягу, когда те проходят через лагерь.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_about">
		<text>Оп-па, брателло, это ты конкретно прикатил! Здесь полтора инвалида ошивается, а мне позарез для братвы нужны инструменты для грубой работы, ну ты как?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Оп-па, брателло, это ты конкретно прикатил! Здесь полтора инвалида ошивается!
		\nЗырь, чё вокруг за херня - тачек, мля, выше крыши, да тока фонят они шо песец. А по ништякам и того фуфлыжней - разве что сталкерьё стричь, что по аномалиям бакланит.\n
		\nМне короч знаешь какой темы б не помешало? Эти, как их... Инструменты для грубой работы, на. Шоб братва, када здесь тормозила, могла шпалеры свои да броники у меня подкрутить. А то чё мне тут сидеть без мазы... Тока если лакшить да лабать на гитаре, мля.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Опа, от это подогрев! Лови лавэшку, малорик! Ну терь я пацанам тут всё как надо захерачу.</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MLR TASK -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_name">
		<text>Шпалерных дел мастер, ч.2</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_text">
		<text>Братку на Кладбище техники зашёл прошлый набор инструментов, так что теперь он может пацанам оружие со снарягой подтянуть как следует. Однако он считает, что останавливаться было бы глупо, когда дело на этой стратегической точке только попёрло в гору.\nОн предложил притаранить «%s», чтобы он мог начать проводить модификации и апгрейды для братков.</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_about">
		<text>Глухомань несусветная...  Поэтому снарягу братанам апгрейдить надо, впряжёшься?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Жопосранск этот хоть и та ещё жопа, да тока ж эт стратегическая точка, на!
		\nЯ тута типа сообразил тему царскую, мля: нахрена стопариться на подкрутке волын, када их ещё и апгрейдить мона внатуре, да? То-та, ёптыть.\n
		\nТока для этой мазы надо у каких-нить фраеров инструменты для тонкой работы ломануть. Ты ж, братуха, свой в доску, ну так чё? Сварганишь подобное, э?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Ёптыть. Ну ты ваще прям Гудвин. Уважуха те! И скидон на обвесы конкретный точняк организую!</text>
	</string>


	<!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR BANDIT BANDIT TASK -->

	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_name">
		<text>Шпалерных дел мастер, ч.3</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_text">
		<text>Технарь на Кладбище поднял неплохой авторитет за свои навыки техобслуживания снаряги и стволов. Тем не менее, он может сообразить всё ещё лучше - предоставить самые топовые апгрейды.\nДля этой цели необходимо ему притаранить «%s».</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_about">
		<text>О, мля, мой кореш вернулся. Маза есть, эт ты угадал, ампулку раздавить не хошь сначала? </text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>О, мля, мой кореш вернулся. Маза есть, эт ты угадал, ампулку раздавить не хошь сначала?
		\nЯ уж тут типа эта, авторитет начал поднимать. Даже Прозрачный корешей бывает определяет ко мне. Ну а чё? Могу, ёпта, умею.
		\nТока я тут ваще мазу такую невпупенную прочухал, братуха, чердак уносит просто. Развешивай уши короч.\n
		\nСнаряга у меня есть, волыны большие да шпалеры знатные - эт темы тоже прилично. Братва за руки, ля, золотые даже гостинчики оставляет. Тока я ж шпалеры могу ваще по-царски, мля, расписать. Но для расклада такого надо калибровочных инструментов притаранить! И всё - ажур, ёпта.\n
		\nНу чё, хошь братве помочь?</text>
	</string>
	<string id="trucks_cemetery_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Ух, мля. Рахманно-то как, кореш. Не ожидал, что для братвы кто-то будет так запрягаться в этом Жопосранске с такими подгонами. Держи, брателло, бабки чистые, для кореша спецом напрягся.</text>
	</string>

</string_table>
