<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: MORTAL SIN TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Mortal Sin
<
<	Made by: SarisKhan
<	Last revised: 04 August 2019
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 1 -->
	<string id="lttz_ms_start_title">
		<text>Смертный грех - Таинственный посланник</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr">
		<text>Генерал Воронин приказал добыть всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт покоя сталкерам в «100 Рентгенах».</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора доложить об этом генералу Воронину.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора доложить об этом генералу Воронину.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr">
		<text>Душман хочет, чтобы я добыл всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт покоя наёмникам на базе в Мёртвом городе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора возвращаться к Душману.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора возвращаться к Душману.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr">
		<text>Сидорович хочет, чтобы я добыл всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт покоя сталкерам в Деревне новичков.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора возвращаться к Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора возвращаться к Сидоровичу.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr">
		<text>Холод попросил добыть всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт никому покоя на базе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора возвращаться к Холоду.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора возвращаться к Холоду.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr">
		<text>Лукаш хочет, чтобы я добыл всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт покоя на базе «Свободы».</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора возвращаться к Лукашу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора возвращаться к Лукашу.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr">
		<text>Профессор Сахаров попросил добыть всю возможную информацию из таинственного посланника, который не даёт покоя персоналу научной базы.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_talk">
		<text>Вся необходимая информация была получена. Пора возвращаться к Сахарову.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_kill">
		<text>Вся необходимая информация была получена, а посланник - ликвидирован. Пора возвращаться к Сахарову.</text>
	</string>
	
	<string id="vodnik_notes_name">
		<text>Записи Водника</text>
	</string>
	<string id="vodnik_notes_desc">
		<text>«Многие присоединились к нашей общей миссии вне зависимости от того, сами ли они познали великолепие Зоны, или им протянута была длань. Зависть гложила меня, ведь Основатели, что были созданы самими Мастерами, могли лицезреть рождение рая! Но очистили они нас - и оказались мы достойными. И они очистят всех наших новых братьев. Вместе мы пронесём слово через весь мир.»</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 2 -->
	<string id="lttz_ms_red_forester_title">
		<text>Смертный грех - Лесник</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forester_descr">
		<text>Лесник должен что-то знать о сталкерах «Греха» в Рыжем лесу и вообще обо всех слухах в округе. Нужно найти его и поговорить с ним.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 3 -->
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_title">
		<text>Смертный грех - Призраки Рыжего леса</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr">
		<text>Лесник узнал, где могли бы разбить лагерь в Рыжем лесу неизвестные сталкеры. Он сомневается, что они мирно настроенные.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr2">
		<text>Надо осмотреть тела в поисках улик и возможной информации.</text>
	</string>
	
	<string id="attackers_pda_name">
		<text>КПК командира отряда «Греха»</text>
	</string>
	<string id="attackers_pda_desc">
		<text>Этот КПК принадлежал командиру отряда. Он содержит карту Рыжего леса с отметками различных мест и одной по-особенному выделенной точки. Похоже, отряд кого-то преследовал и почти нагнал. КПК также содержит огромное количество зашифрованных данных, возможно, представляющих большую ценность.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 4 -->
	<string id="lttz_ms_runaway_title">
		<text>Смертный грех - Беглец</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_runaway_descr">
		<text>Грешники кого-то преследовали. Они собирались проверить шахты на западе. Следует тоже проверить это место.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 5 -->
	<string id="lttz_ms_needle_haystack_title">
		<text>Смертный грех - Иголка в стоге сена</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_needle_haystack_descr">
		<text>Шву для важного задания необходим его декодер. Необходимо забрать его из тайника Шва в одном из автобусов в центре Кладбища техники. Шутник фигов... Хорошо, что хоть RF-ресивер на частоте 171 МГц здорово облегчит поиски, если что.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_return_stitch_descr">
		<text>Устройство найдено, теперь необходимо доставить его Шву.</text>
	</string>
	
	<string id="stitch_decoder_name">
		<text>Декодер Шва</text>
	</string>
	<string id="stitch_decoder_desc">
		<text>Несколько устаревшее устройство, принадлежащее Шву. По идее, должно работать с не менее устаревшими технологиями, разбросанными по всей Зоне.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 6 -->
	<string id="lttz_ms_report_title">
		<text>Смертный грех - Отчёт о ситуации</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_dolg_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках генералу Воронину.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_killer_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках Душману.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_stalker_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_csky_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках Холоду.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_freedom_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках Лукашу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_ecolog_descr">
		<text>Согласно информации от Шва, «Грех» планирует вторгнуться и захватить южные регионы Зоны. Необходимо возвращаться к своим и доложить о находках профессору Сахарову.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 7 -->
	<string id="lttz_ms_ambush_title">
		<text>Смертный грех - Засада</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_dolg_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют Бар. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_dolg_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Воронину.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_killer_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют Мёртвый город. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_killer_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Душману.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_stalker_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют Деревню новичков. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_stalker_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Сидоровичу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_csky_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют рыбацкий хутор. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_csky_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Холоду.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_freedom_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют базу. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_freedom_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Лукашу.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_descr">
		<text>Силы «Греха» атакуют бункер. Необходимо отразить их нападение!</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_done_descr">
		<text>Нападение противника было отражено. Пора возвращаться к Профессору Сахарову.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task -->
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_title">
		<text>Смертный грех - Тёмный крестовый поход</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr">
		<text>«Грех» представляет огромную опасность для всех. Какими бы ни были их планы, они должны быть сорваны.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr2">
		<text>Чернобог хочет позволить Зоне распространиться на весь мир. Необходимо остановить его любой ценой.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 8 -->
	<string id="lttz_ms_preemptive_strike_title">
		<text>Смертный грех - Превентивный удар</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr">
		<text>«Грех» планирует перезапустить пси-установку. Необходимо уничтожить отряд противника у входа в лабораторию Х-16.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr2">
		<text>«Грех» планирует перезапустить пси-установку. Необходимо спуститься в лабораторию и зачистить её от врага.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr3">
		<text>«Грех» планирует перезапустить пси-установку. Необходимо остановить оставшихся фанатиков и не допустить запуска установки.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_protect_brain_scorcher_descr">
		<text>«Грех» планирует перезапустить «Выжигатель». Нужно отправляться на Радар и уничтожить все силы врага.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 9 -->
	<string id="lttz_ms_to_war_title">
		<text>Смертный грех - На войну</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_to_war_descr">
		<text>Попытки «Греха» захватить пси-установки провалились. Следует встретиться с Бродягой в Лиманске для нанесения ответного удара.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 10 -->
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_title">
		<text>Смертный грех - Война в городе</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr">
		<text>Силы «Греха» оккупировали значительную часть города. Нужно уничтожить руководящий состав секты - это дестабилизирует врага.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr2">
		<text>Каратели «Греха» были уничтожены. Следует сообщить Бродяге об успехе.</text>
	</string>
	
	<string id="drekavac_notes_name">
		<text>Записи Дрекаваца</text>
	</string>
	<string id="drekavac_notes_desc">
		<text>«Время пришло. Наконец-то... После стольких лет подготовки мы можем продолжить следовать идеям Мастеров. И всё же признаюсь я себе, что гложет печаль меня, что вокруг нас столько слепцов, отказывающихся верить слову нашему. Ослеплены они низменными человеческими желаниями... И коль настаивают они на продолжении своей жизни, преисполненной насилия, то и мы будем относиться к ним таким же образом. Быть может, снизойдёт до них правда и осознание деяний своих.\nА пока… семя Ирия расцветает... И да помогу я распространить наш рай дальше и дальше, за горизонт взора и природы человека. Я буду острием его копья.»</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 11 -->
	<string id="lttz_ms_war_prisoner_title">
		<text>Смертный грех - Узник войны</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_war_prisoner_descr">
		<text>Бродяге удалось схватить языка «Греха». Следует допросить его, чтобы получить необходимые сведения.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 12 -->
	<string id="lttz_ms_contact_lost_title">
		<text>Смертный грех - Контакт потерян</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_contact_lost_descr">
		<text>Разведотряд, посланный Бродягой, перестал выходить на связь где-то в центре города. Необходимо выяснить, в чём дело.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_contact_lost_descr2">
		<text>Мне удалось добыть уцелевшие сведения погибшего отряда. Надо возвращаться с ними к Бродяге.</text>
	</string>
	
	<string id="contact_lost_pda_name">
		<text>КПК командира разведотряда</text>
	</string>
	<string id="contact_lost_pda_desc">
		<text>Этот КПК принадлежал лидеру разведотряда. Ему удалось сохранить некоторую информацию о силах врага прежде, чем он погиб.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 13 -->
	<string id="lttz_ms_destruction_site_title">
		<text>Смертный грех - Разрушительная площадка</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_destruction_site_descr">
		<text>Силы «Греха» отступили к укреплениям на старой стройплощадке. Необходимо выбить их оттуда, чтобы открыть дорогу в северную часть города и начать контрнаступление.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 14 -->
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_title">
		<text>Смертный грех - Госпитализация</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr">
		<text>Необходимо уничтожить оставшиеся силы «Греха» в Лиманске, чтобы продвинуться в Заброшенный госпиталь.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr2">
		<text>Необходимо выбить оставшиеся силы «Греха» из Госпиталя, лишив их пладцарма у ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr3">
		<text>Голос какой-то будто бы телепатической силы призвал меня посетить молитвенное место. Что ещё за хрень...</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 15 -->
	<string id="lttz_ms_heart_zone_title">
		<text>Смертный грех - Сердце Зоны</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr">
		<text>Встреча с патрулями «Греха» может оказаться фатальной в случае, если Чернобог вновь получит контроль надо мной. Надо уничтожить любое сопротивление по пути к северу от ЧАЭС.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr2">
		<text>Пора отправляться в зловещее место под названием «Генераторы».</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr3">
		<text>Неизвестный сталкер связался со мной через КПК. Хочется верить, что это не ловушка.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 16 -->
	<string id="lttz_ms_decisive_blow_title">
		<text>Смертный грех - Отвлекающий манёвр</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_decisive_blow_descr">
		<text>Оставшиеся силы «Греха» собираются у главного входа в секретный комплекс. Надо любой ценой отвлечь их на себя, чтобы дать Стрелку достаточно времени на саботаж.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 17 -->
	<string id="lttz_ms_confrontation_title">
		<text>Смертный грех - Очная ставка</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_confrontation_descr">
		<text>«Грех» потерпел катастрофическое поражение. Теперь пришло время встретиться лицом к лицу с Чернобогом.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 18 -->
	<string id="lttz_ms_endgame_title">
		<text>Смертный грех - Финал</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr">
		<text>Нужно срочно отправляться в погоню за Чернобогом и остановить его раз и навсегда. Похоже, что его сигнал по-прежнему устойчвый. Стоит свериться с картой и узнать, куда он скрылся.</text>
	</string>

	<string id="lttz_ms_endgame_descr2">
		<text>Чёрт... Что-что, а позволить Чернобогу обуздать и взять под свой контроль разрушительную энергию выброса уж точно никак нельзя.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr3">
		<text>Похоже, у Чернобога ещё хватает сил, чтобы держать дверь закрытой. Уничтожение пси-проекций наверняка подорвёт его контроль над телепатией и ослабит её хватку.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr4">
		<text>Вот оно - самое сокровенное место Зоны, о котором и упоминал Стрелок... Зал «О-Сознания». Источник возникновения Зоны и всех её бед. Надо быть осторожным здесь.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr5">
		<text>Вот и наступил решающий момент - пора уж наверняка избавиться от Чернобога и его прихвостней.</text>
	</string>
	
	<string id="chernobog_notes_name">
		<text>Записи Чернобога</text>
	</string>
	<string id="chernobog_notes_desc">
		<text>«Зона есмь чудо. Мастера очистили нас. Мы думали, что скоро мир будет очищен. Но этого не произошло, нет. Границы нашего небольшого рая были осквернены людьми, что были пронзены каждым всевозможным пороком. Актом немыслимого зверства, творцом которого явился зверь по имени Стрелок, явилось осквернение святыни Мастеров и уничтожение их смертных форм. Но не смею я отчаиваться. Я не могу позволить этим порокам и грязи недостойных поглотить в своей пучине наше чудо. И значит это, что мы, «Грех», должны начать наш путь исполнения желаний Мастеров. Вести нам суждено войну против насилия глупцов, чтобы вечного мира мы смогли добиться.»</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 19 -->
	<string id="lttz_ms_choice_title">
		<text>Смертный грех - Выбор</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_choice_descr">
		<text>Чернобог мёртв. Выбор за мной - использовать Исполнитель желаний или нет.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_choice_descr2">
		<text>Обратиться к Исполнителю желаний.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Task 20 -->
	<string id="lttz_ms_zone_hero_title">
		<text>Смертный грех: - Герой Зоны</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_dolg_descr">
		<text>Нам удалось сорвать планы «Греха» по распространению Зоны на весь мир. Необходимо доложить об успехе генералу Воронину.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_killer_descr">
		<text>Нам удалось оставить Зону в её текущем, прибыльном состоянии. Следует сообщить о своём успехе Душману.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_stalker_descr">
		<text>Нам удалось нейтрализовать повсеместную угрозу всем сталкерам. Сидорович будет определённо рад выслушать все детали.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_csky_descr">
		<text>Нам удалось сохранить шаткое равновесие Зоны, сорвав планы «Греха». Необходимо доложить Холоду об успехе.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_freedom_descr">
		<text>Нам удалось остановить тирана от навязывания себя всему человечеству в качестве правителя нового мира. Лукаш несомненно будет рад выслушать подробности.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_ecolog_descr">
		<text>Мне удалось пережить приключение, способное убить рядового представителя науки в Зоне. А сама Зона была сохранена для дальнейшего мирного исследования. Профессор Сахаров будет рад услышать эти новости.</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
	<string id="unquenchable_flame_task_name">
		<text>Неугасаемое пламя</text>
	</string>
	<string id="unquenchable_flame_task_text">
		<text>Выжившие силы «Греха» обосновались на Затоне, где прямо сейчас пытаются восстановиться. Необходимо их уничтожить.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_m_trader_task_4_about">
		<text>Нарисовалась очередная проблема, братан. Борода сообщил по каналам торговцев, что уцелевшие силы «Греха» по-прежнему активны. Несколько сталкеров были свидетелями греховцев, обустраивающихся в старых Цехах подстанции на Затоне. Их лагерь угрожает моим маршрутам и мне это не нравится. Позаботься о них, хорошо?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_4_finish">
		<text>Молодец! Никогда в тебе не сомневался! Надеюсь, это были действительно последние остатки секты.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_about">
		<text>Ты заработал себе вполне неплохую репутацию, когда, считай, собственноручно уничтожил целую группировку фанатиков. Только дело-то оно в чём, мужик. Кренделя эти ласты свои не склеили, а даже наоборот - навострили. Парни на Затоне заметили подозрительную активность в старых Цехах подстанции и они уверены, что видели греховцев там. Нам очередного крестового похода не надо, так что... Ты знаешь, что делать.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_finish">
		<text>Ну, ты прям художник. Любо-дорого на тебя смотреть, ха-ха! Вот твоя доля.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
		<text>Похоже, не только мы способны выкарабкиваться из, казалось бы, фатальных ситуаций, брат. Тут такое дело... грешников тех, что ты в преисподнюю отправил, похоже, выпнули оттуда. На Затоне видели остатки «Греха», у старых Цехов. Я понимаю, что это на другом конце Зоны, но опухоль надо удалять на начальных стадиях. Бери пару бойцов и организуй грешникам кару Зоновскую.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_finish">
		<text>Отлично сработано. Думаю, мы перевыполнили наш план перестрелок на пару лет вперёд.</text>
	</string>
	
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

</string_table>