<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON AGROPROM MAP
<	CoC 1.4.10 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 14, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_text">
		<text>Помочь одному из контактов ВСУ, которому необходима срочная помощь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_about">
		<text>Ну-ка, мужик. Ты у нас, смотрю, чертовски способный, а тут у одного из наших контактов проблемы возникли. Нужно с ним встретиться. Я отметил его местоположение в КПК. Я ему обещал, так что, давай, как говорится, не посрами честь нашего мундира.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_default_task_finish">
		<text>Бывай!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Sniper Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
		<text>Самая Верная Девушка - это СВД</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
		<text>Несмотря на положение дел внутри Зоны, Вооружённые Силы Украины постоянно мониторят и оценивают ситуацию, а в случае необходимости - посылают «уборщиков убирать лишний мусор».\nВот и сейчас, получив доклад и сводку последних часов, полковник Кузнецов поручил издалека устранить нежелательную цель. Что ж...\nКак говорится, снайпер бьёт издалека, но всегда наверняка!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
		<text>Ко мне в распоряжение поступили последние сводки по ситуации в Зоне и передвижении нежелательных элементов.\nЗначит, что следует знать: была замечена высокоприоритетная цель, получение доступа к которой не представляется простой задачей. Но чем заходить и так и эдак, мы просто избавимся от этого мусора. Именно поэтому мне нужен снайпер, который сможет ликвидировать цель с безопасного расстояния.\nЧто скажешь, по зубам будет такое?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
		<text>Отменная меткость и отличная работа.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Assault Enemy Camp Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
		<text>«Пришёл, увидел, победил»</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
		<text>Зона - это постоянный круговорот разных событий - от выбросов, меняющих расстановку аномалий, до боестолкновений между сталкерскими группами и с мутантами, меняющих расстановку боевых сил.\nПолучив самые актуальные и детальные разведданные, командование военных увидело в них отличную возможность изменить расстановку сил в свою пользу путём штурма и последующего захвата вражеского лагеря.\nМне же было приказано возглавить авангард и произвести атаку на данный лагерь противника.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
		<text>Чертовски вовремя ты заглянул, братишка. К нам в распоряжение поступили последние разведданные с довольно обнадёживающей информацией, причём она настолько обнадёживающая, что может переломить ход событий в нашу сторону в долгосрочной перспективе.\nМы сейчас проверяем экипировку и последнюю сводку новостей сталкеров перед нападением на вражеский лагерь. Командир даже выдал всем новое оружие. Что же до нападения, то мне нужно организовать авангард - ты получишь в своё командование отряд, с которым тебе необходимо быть на месте к началу штурма.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
		<text>Отличная работа. Как мы их, а! Ничего. Мы тут ещё наведём порядок!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Defend Military Base Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
		<text>Ни шагу назад!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
		<text>Недавно воздушной разведкой было замечено скопление сил противника, представляющих огромную опасность для Вооружённых Сил Украины и их интересов в Зоне. Полковник поручил взять отряд бойцов под своё командование и обеспечить оборону военной базы путём упреждающего удара. Медлить нельзя.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
		<text>В курсе последних передвижений противника, боец? Вот, смотри сюда. Видишь уродов в этом квадрате? Были замечены «воздухом», а их ещё вчера и следа не было. Командир же подозревает, что эти утырки либо разведывают обстановку для подготовки нападения или переброски сил, либо же готовятся к непосредственному нападению на нас здесь и сейчас.\nЗначит, так: бери отряд бойцов под свою ответственность, и вперёд - нейтрализовывать угрозу. Надо поставить на место все эти зарвавшися элементы. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
		<text>Выражаю благодарность за отлично проделанную работу. Теперь нам остаётся лишь ждать их реакции и мониторить ситуацию...</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Save the Military Agent Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
		<text>Троянский конь</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
		<text>Совместными усилиями СБУ и ВСУ удалось закинуть шпиона в стан врага некоторое время назад, однако сейчас он перестал выходить на связь. Благодаря усилиям военной разведки удалось получить возможные координаты текущего местонахождения агента. Данных о его раскрытии врагом нет, но это не значит, что он будет мне помогать в бою. Отличительная особенность агента -  наличие СВД.\nНеобходимо как можно быстрее вывести его с территории, подконтрольной врагу. При необходимости разрешено ликвидировать его сопровождение. Агент ни в коем случае не должен пострадать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
		<text>Совместно с агентами СБУ нам удалось внедрить своего человека в ряды противника. Информация, полученная и переданная им нам, до этого уже была правдивой, нам даже удалось провести ряд успешных операций по его наводке. Однако он перестал выходить на связь несколько дней назад и не оставляет никаких условленных заметок, так что мы боимся, что агент мог быть скомпрометирован.\nАгент представляет слишком высокую ценность для нас и личного состава - его потеря здорово ударит по моральному духу ребят и лишит нас последних сведений, которые он мог заполучить. Поэтому нужно срочно его эвакуировать во что бы то ни стало.\n \nОколо часа назад мы получили доклад от наших в разведке, и согласно информации из других источников, подтверждающих разведку, шпион находится в окружении противника. Даю тебе добро на уничтожение сопровождения, но только запомни - наш человек будет с СВД. Если он ещё не был раскрыт врагом, то он будет держаться своего прикрытия - это значит, что он тоже будет отстреливаться, так что будь осторожен.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_finish">
		<text>Отличная работа. Буду ждать его доклада.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_join">
		<text>Не стрелять! Я свой!\n \nФух. Пронесло... Извиняй, брат, должен был играть свою легенду, а то бы меня прям на месте и положили. Теперь можно и на базу двигать.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_msg_leave">
		<text>Ну что ж, здесь наши пути расходятся. Спасибо тебе. Надеюсь, ещё увидимся!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kirilov (Military Mechanic) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_name">
		<text>Получить следующее задание</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_text">
		<text>Одному из союзников требуется помощь. Следует оказать любую помощь, чтобы сохранить влияние военных в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_about">
		<text>Поступила сводка: один из наших союзников нуждается в помощи. Ты тут пока свободен, так что давай-ка дуй к нему и посмотри, чем можно ему помочь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_default_task_finish">
		<text>Ну, ни пуха, боец!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kirilov (Military Mechanic) Battle Plans Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Военное дело</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Один из информаторов Вооружённых Сил Украины внутри Зоны смог добыть ряд интересной информации, которую он сразу же передал в штаб для более детального её разбора.\n \nСтарший лейтенант Кириллов сообщил, что штабным удалось выяснить расположение особо важных документов и планов противника, которые необходимо захватить. Это не только предоставит стратегическое преимущество, но и позволит предугадать следующие шаги противника.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Нашему расположению была поставлена задача высокой важности.\nОдин из кротов передал в штаб ряд ценной информации, при анализе которой было выявлено расположение секретных документов и планов противника относительно своих действий в Зоне. Их значимость крайне критическая для нас.\nМне нужен тот, кто сможет проникнуть в стан врага и добыть эти сведения. Справишься?</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_finish">
		<text>Отлично сработано! Знай, братишка, что ты спас много жизней.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kirilov (Military Mechanic) Patrol Local Area Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Патрулирование</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Кириллов бы и рад закинуть пару провинившихся бойцов в патруль в качестве наряда, да только те, что есть, уже занимаются важными для обеспечения безопасности базы делами.\nЛейтеха попросил помочь ему с выполнением приказа:\n \nНеобходимо провести патрулирование местности вокруг Агропрома, не допуская проникновения посторонних лиц на её территорию.\n \nВот они, значит, какие - тяготы армейской жизни...</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Срочно нужен кто-то, кто не прочь потоптать Зону в патруле. Бойцов мало, а залётных ещё меньше - никак в наряд не переопределишь. Тем более, что они уже и так по горло в дерьме купаются. Дисбат по ним плачет... Тьфу.\n \nПодсобишь братишкам? Необходимо, чтобы ты провёл патрулирование прилегающей местности и не допустил проникновения каких-либо посторонних лиц на её территорию. Разрешено открывать огонь на поражение.\nИ ещё: мародёрство - это, конечно, плохо, но шанс получения  в собесе деревянной ноги и попугая-матерщинника куда выше, так что можешь забрать с ихтиандров этих хреновых всё тебя интересующее. На пластиковые мешки для них всё равно тратиться не будем.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_finish">
		<text>Хорошая работа. Командир будет рад.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_name">
		<text>Военная присяга</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_text">
		<text>Полковнику Кузнецову нужно 8,000 рублей, чтобы он мог оформить все необходимые документы для вступления в ряды военсталов.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_about">
		<text>Хочется к нам, да? Патриотам всегда будем рады. Оно ведь как, жизнь без армии - всё равно, что любовь в резинке: движение есть, прогресса нет! Но, к сожалению, по группе здоровья ты явно не пройдёшь набор - радиация на страже твоего военного билета, братишка. Но есть вариант - военсталы. Однако и туда абы каких бойцов не берём. Но! Если ты готов раскошелиться на 8,000 рублей, я могу помочь сообразить всё так, чтобы начальство при изучении твоего личного дела смотрело на все нестыковки сквозь пальцы. Ну, а ещё эта сумма послужит доказательством, что ты можешь здесь выжить - Зона, сам понимаешь.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_cf_task_1_finish">
		<text>Очень хорошо. Ты не только смог выжить там, где салабоны погибли бы в первом же бою, но ещё и смог подзаработать - это многое здесь значит. Так что добро пожаловать на службу, солдат. И совет на будущее: постарайся не совать свой нос куда ни попадя. Будешь куда спокойнее спать.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 14, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Stop Unauthorized Incursions Task -->

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_name">
		<text>Преступление и наказание</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_text">
		<text>Нежелательные элементы по-прежнему не только незаконно проникают на территорию Аномальной ЧЗО, но при этом ещё умудряются вмешиваться в планы военных, срывая им операции и рейды.\nПолковник явно не в духе, раз уж конкретно мне было приказано возглавить операцию по зачистке местности от всех нежелательных и неизвестных элементов.\nНу что ж... Как говорится, приказы не обсуждают. Всех этих бедняг предупреждали, когда они лезли сюда.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_about">
		<text>Есть деликатное дело... Штаб ВС за периметром обеспокоен ростом числа незаконных проникновений через охраняемый периметр, равно как и вмешательств в наши операции. А когда в штабе беспокоятся, то беспокоятся и мои нервы. А их клетки, как тебе известно, не восстанавливаются.\nДля более лучшего понимания, я перефразирую немного приказ: необходимо, чтобы ты зачистил территорию от посторонних лиц. Понятно?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_1_finish">
		<text>Отличная работа. Ты помог мне, а я - родине. Все остались довольны.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Territory Task -->

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_name">
		<text>Военный суд</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_text">
		<text>Несмотря на усиливающееся присутствие военных и спецслужб в Зоне, анархистам, безбашенным сталкерам или же просто бандитам определённо наплевать на какие-либо последствия их деятельности, так что они по-прежнему отрицают какой-либо порядок и власть в Зоне, отсюда следуют и атаки на группы учёных...\nПоэтому необходимо отправиться к месту нападения и зачистить территорию от любых враждебных элементов. Это послужит всем уроком.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_about">
		<text>ВСУ и СБУ стали довольно тесно работать друг с другом после ряда провальных операций, так что в этом есть и свои плюсы.\nТак, например, у простых бойцов теперь есть шанс не сгинуть в рейдах, а рассчитывать на помощь военсталов, контингент которых был недавно значительно увеличен. Но разве это помешает каким-нибудь архаровцам?\nВот, из последних новостей: в регионе, где СБУ занимается поиском документов, свидетельств и причин возникновения Зоны, повысилась активность криминальной швали, которая уже, кроме всего прочего, успела атаковать один исследовательский отряд. И хоть эти так называемые криминальные элементы наверняка уже не найти, наказание всё же должно последовать. Тебе приказано отправиться к месту нападения для проведения показательной порки. Всё понял?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_2_finish">
		<text>Задача выполнена? Отличная работа. Я сообщу наверх о твоих успехах.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Capture Enemy Combatant Task -->

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_name">
		<text>Приказано взять живым или мёртвым</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_text">
		<text>Зона является прямо-таки раем для всякого рода отребья, которое находит здесь себе новый дом и ведёт себя здесь точно таким же образом.\nПолковнику в распоряжение поступила свежая сводка новостей с актуальным списком разыскиваемых лиц, которые были замечены в Зоне. Мне же была поставлена определённая задача - избавиться от цели.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_about">
		<text>Офицеры СБУ продолжают трясти перед моим лицом список с именами, что начинает меня крайне раздражать. Часть из них является известными нам шпионами и приближёнными ключевых фигур в Зоне, другие же - дезертиры, военные преступники и просто разная шваль. Тяжесть их вины не имеет значения, а вот что имеет, так это известное местонахождение обладателя имени из списка. Так что скрыться от правосудия у него не выйдет. Доберёшься и избавишься от цели - получишь прибавку с жалованию. Готов?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_3_finish">
		<text>Хорошо отработал! В МВД будут довольны нашей работой.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kuznetsov (Military Honcho) Tight Security Task -->
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_name">
		<text>В бой идут одни сталкеры</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_text">
		<text>Зона предоставляет поистине огромные возможности для нечистых на руку людей с достаточной властью. Да, возможно, и полковник Кузнецов далеко не из святых, но он точно всяко лучше всех тех тыловых крыс, что отсиживаются в тёплых кабинетах на Большой земле, отказываясь приезжать в Зону, чтобы своими глазами лицезреть все прелести их жадности и выживания простых солдат.\n \nНо это всего лишь мысли о вслух... Полковник приказал прибрать территорию в профилактических целях. «%s» ему понадобится для оценки проделанной работы.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_about">
		<text>Кабинетные крысы хотят доказательства того, что мы тут всё держим под контролем... Это не так-то и просто сделать, когда всякие сталкеры шныряют то тут, то там.\n \nК счастью для нас, крысы эти слишком ленивы и трусливы, чтобы удостовериться в этом самим. Но для профилактики всё же не помешает время от времени выметать мусор. Понял, боец?\n \n%s сойдёт для оценки убранной территории.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_about">
		<text>Кабинетные крысы хотят доказательства того, что мы тут всё держим под контролем... Это не так-то и просто сделать, когда всякие сталкеры шныряют то тут, то там.\n \nК счастью для нас, крысы эти слишком ленивы и трусливы, чтобы удостовериться в этом самим. Но для профилактики всё же не помешает время от времени выметать мусор. Понял, боец?\n \n«%s» сойдёт для оценки убранной территории.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_4_fetch_finish">
		<text>Молодец, боец. Я доволен твоей работой. А вот тебе и гостинцы.</text>
	</string>
	
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_name">
		<text>Под грифом «секретно»</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_text">
		<text>Полковник рвёт и мечет... Часовые проспали, как какие-то ушлые сталкеры выкрали довольно деликатные документы. Никогда такого не было, и вот опять...\n \nНеобходимо найти и вернуть украденные документы как можно скорее - Кузнецов ждёт, а ждать он не любит. </text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_about">
		<text>Послушай, боец, у нас полный аврал. 
		
		Наш контакт на Кордоне передал нам интересную информацию касательно местонахождения не менее интересных документов. Документы были эвакуированы и доставлены на один из блокпостов. И всё было бы ничего, если бы не чёртова безалаберность личного состава! Видишь ли, какое-то сталкерьё свистнуло с блокпоста те самые документы, пока часовые в глаза долбились. Благо маячок ещё фурычит, так что документы нужно вернуть не-ме-дле-нно. Ты понял?\nА если увидишь ещё и этих евнухов клептоманских, то даю добро пустить их в расход. Не хотят жить по-хорошему - будем делать всё по-плохому.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_5_finish">
		<text>Выражаю благодарность за службу, солдат. Ты отлично справился с заданием! А часового, что провтыкал противника, будет целая неделя увеселительных приключений в нарядах.</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 06, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Kirilov (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Где прапорщики бессильны, ч.1</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Тяжела жизнь рядового солдата в Зоне. Ещё тяжелее она для тех, кто имеет прямое или косвенное отношение к успешному выполнению спецопераций: технари, медики, командиры...\n \nВот и Кириллова гложет совесть - потери бойцов в рейдах и операциях внутри Зоны происходят по большей части по вине плохого оружия и экипировки, обслуживать которые ему попросту нечем. Если бы не эта проблема, он бы уже давно позаботился о полной работоспособности исправности снаряжения бойцов.\n \nСледует принести «%s» старшему лейтенанту, чтобы он смог удовлетворить базовые потребности снаряжения по части техобслуживания.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>Слушай, боец, окажешь услугу по части технического обеспечения?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Смотри, в чём проблема...\nКогда эти ублюдки фанатичные вновь отбили свои территории, верха наши организовали переброску части снаряжения на Янтарь, чтобы наши отряды могли перегруппироваться у учёных. Больше всего досталось парням с Кордона - у тех и инструменты, и снарягу упёрли. Уж не знаю, как они выживают даже там теперь.\nНам тоже досталось, но всего лишь пришлось передать инструменты Сапсану, чтобы тот обеспечил учёных всем необходимым для разработки защитных прототипов. Только вот было это хрен знает когда...\n \n...Приятель, слушай, не подгонишь мне сейчас наборчик простой? Для грубой работы, а? Ребят в рейдах теряем по большей части из-за грёбаного оснащения, которое чуть ли не разваливается в руках! Душа болит просто - стольких сохранить могли, если б у меня инструменты...</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Спасибо тебе, братишка! Выручил ты нас. Ну, и мне теперь-то больше не придётся голову ломать, чем броню латать, да и бойцов терять меньше будем - это точно!</text>
	</string>



	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Где прапорщики бессильны, ч.2</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Да уж, ситуация... Стоило Кузнецову узнать, что Кириллову подогнали инструменты для обслуживания оружия и броников, как полковник сразу же определил к нему бойца с вагоном и маленькой тележкой своего раздолбанного снаряжения.\n \nКузнец, быть может, и пообещал лейтехе за работу дивиденды, да только у того попросту нет возможности обеспечить работоспособность снаряжения - нет у него необходимых инструментов, и всё тут.\n \nА Кириллов, в свою очередь, предложил заплатить деньгами, которые ему предоставил за ремонт Кузнецов, если помочь ему в его нелёгких армейских буднях.\nВсего лишь требуется найти «%s».</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Меня тут Кузнец запряг просто конкретно так... Не поможешь, друг?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Спасибо тебе, приятель, за те инструменты - мало-помалу разгребаю эту жопу... Только полковник, когда узнал, что у меня инструменты появились, прислал солдата со своей снарягой, а там вещей-то..! Его личная снаряга... трофейное... да и, сам знаешь, что тут говорить - контрабандного тоже хватает, которое он «Долгу» или на сторону толкает...\n \nТак тут дело-то в чём: не смогу я столько осилить, ну, тупо не хватает мне мощностей. Даже если к прапору какому обращусь - и то не факт! Кузнецов может платить мне, сколько он хочет, да только необходимых инструментов у меня от этого не прибавится...\n \nТак что выручай, брат. Мне «%s» нужны позарез. Я тебе за помощь ещё и бабки Кузнецовские подкину. Вот, чесслово, настолько ситуация дерьмовая!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Ну, брат, даже не представляешь, как ты меня выручил! Если тебе нужно что будет - обращайся, с радостью помогу чем смогу. Ах да, а вот и обещанное.</text>
	</string>



	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Где прапорщики бессильны, ч.3</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>На базу военных, что на Агропроме, в скором времени ожидается прибытие припасов для военных сталкеров: оружие, экипировка, оборудование и всё тому подобное. Их главное отличие от имеющегося - высокотехнологичность. А для их обслуживания простыми инструментами особо не поработаешь.\n \nВоенсталы, пусть и работают, в основном, по чётко спланированному сценарию или приказам, но и простых салабонов довольно часто вытаскивают из самого пекла, рискуя своей жизнью. Даже сам факт их существования спасает множество срочников и салаг от печальной судьбы, так как тех практически перестали сбрасывать в местах, представляющих огромную опасность.\n \nИз уважения к их делу, Кириллов решил заранее позаботиться о техническом обеспечении военных сталкеров, а потому попросил меня найти «%s».</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Тут военсталам скоро припасы подвезут, а для того снаряжения особое техобслуживание понадобится, так что мне бы не помешала помощь.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>В общем, настала тут обыденность, не считая наличия лучшего технического обеспечения, чем было раньше. Кузнецов, бывает, подбрасывает мне что-нибудь, что надо починить да подлатать. Ну, и бойцы с офицерами тоже не прочь побеспокоить меня. Да я и не возражаю! Пусть лучше они перебдят, но снарягу мне всё-таки покажут, чем пойдут в патруль или рейд с возможными неисправностями.\n \n...Но тут слух прошёл, что военсталы ожидают прибытия снаряжения покруче нынешнего.\nЯ у тех и поспрашивал, что у них там за игрушки такие ожидаются... Навороченные, мама! Одной электроники там выше крыши! Так что не полезу я туда, пусть даже не уговаривают. Там для этого дела чисто профессиональные инструменты нужны - явно не те, что у меня в каморке валяются.\n \n...Военсталы-то мужики хорошие. Салаг из горячей точки или передряги на себе могут вынести. Да и посылают их в такую жопу... Чтобы нам не пришлось туда лезть. Грех будет не помочь им, как думаешь?</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_army_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Ну, офигеть! Вот это красота! Спасибо тебе, мужик. Я с ребятами буду тебе по гроб жизни благодарен. Вот, лови. Надеюсь, потратишь с умом. Да и ещё, не стесняйся спрашивать насчёт верстака - я если не слишком занят буду, то и копейки не возьму с тебя.</text>
	</string>


<!-- (Military Medic) -->
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_name">
		<text>Боль врача ищет</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_text">
		<text>У Роговца появились проблемы в виде нехватки необходимых ему лекарств и медикаментов, а ждать следующей доставки припасом с Большой земли попросту нет времени и возможностей.\nС его слов, в Зоне нашли своё применение специальные медицинские наборы, так что необходимо найти один такой «%s» и доставить медику как можно скорее.</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_about">
		<text>Медицинские запасы подходят к концу, а следующая птичка с припасами ещё ой как нескоро. Но слышал я, что сталкеры и торговцы начали наборы полевые, и не только, таскать в Зону. Мне бы такой пригодился. Сообразишь?</text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Медицинские запасы подходят к концу, а следующая птичка ещё ой как нескоро. Но слышал я, что сталкеры и торговцы начали наборы полевые, и не только, таскать в Зону. Мне бы такой пригодился. Ну так вот, у меня ж тут из своего «зашить-полечить» практически ничего не осталось. Не спиртом да аскорбинкой же мне ребят лечить, верно? Пригодился бы «%s». Там достаточно того, что мне нужно будет сварганить до следующего сброса припасов. Если притаранишь мне такой наборчик, то я уж тебя отблагодарю, брат, не сомневайся. Сообразишь? </text>
	</string>
	<string id="agr_1_6_medic_army_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично! Благодарю тебя. Это не решит всех моих проблем, но однозначно поможет парням.</text>
	</string>
</string_table>
