<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
		<text>Интеллект-карта</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
		<text>Вы же наверняка в курсе или, быть может, даже уже встречались с так называемой химерой, не так ли? В научном сообществе данный представитель аномальной фауны ЧАЗ является объектом горячих дискуссий и теорий относительно своего истинного происхождения: было ли это в результате аномального и радиационного воздействий, что привели к формированию человекоподобных голов, или, напротив, всё это - результаты немыслимых экспериментов, нарушающих все границы этики? Для того, чтобы ответить на этот вопрос, нам нужно больше данных. И для этого наши техники подготовили специальный прибор, предназначенный для записи электромагнитных волн, излучаемых мозгами химеры и... Хм, не поймите меня неправильно, но я не думаю, что остальные детали будут предельно доступны для понимания.\n \nКак бы там ни было, мы нуждаемся в добровольце, который сможет записать необходимые данные у определённого мутанта. Разумеется, трудность заключается в том, чтобы не только оставаться в живых всё это время, но и убедиться в том, чтобы и сама химера не пострадала при этом.\nВам предстоит приблизиться к химере на определённое расстояние и оставаться в его пределах, чтобы устройство могло стабилизироваться и начать запись данных. Когда она будет закончена, судьба химеры будет полностью в Ваших руках.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
		<text>Необходимо держаться поближе к «испытуемой» химере, чтобы записать данные электромагнитных волн её мозгов</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
		<text>Забрать устройство</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
		<text>Вернуться с профессору Сахарову</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
		<text>Инициализация завершена: сканирование началось</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
		<text>ОШИБКА: сигнал потерян - сканирование отменено</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
		<text>Сканирование завершено.</text>
	</string>
	<string id="chimera_scan_device_name">
		<text>Сканер мозговых волн</text>
	</string>
	<string id="chimera_scan_device_desc">
		<text>Данное устройство, в целом предназначенное для записи электромагнитных волн, было несколько модифицировано для изоляции нейрональных осцилляций конкретной химеры.</text>
	</string>
</string_table>
