<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>
			%c[pda_white]Бандиты%c[ui_gray_1] - это уголовники и преступники, пришедшие в Зону.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПредставители криминального мира, пришедшие в Зону с разной целью: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.\n
			\nВ прошлом разрозненные представители шпаны до серьёзных уголовников, теперь они стали единым целым под тяжёлой рукой Султана.\n
			\nДля бандитов главное - деньги, а как именно они получены - не имеет значения. Основной источник дохода представителей этой группировки - грабеж и наезды на сталкеров. Кто-то устраивает засады на конкретных сталкеров, кто-то перекрывает маршруты блокпостом, кто-то обкладывает данью торговцев, кто-то ловит нейтралов в долговую яму и т.д.
			\nВ Зоне - закон то, что ты делаешь. Султан же видит бандитов как «законную» власть в Зоне.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Авторитет: Султан\n• Главная база: Тёмная долина\n• Цвета экипировки: Различные
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
		<text>«Чистое небо»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Чистое небо»%c[ui_gray_1] - исследователи явлений Зоны, чья база располагается где-то на Болотах.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМирная группировка, члены которой - не бойцы, а исследователи, оружием пользуются только для самозащиты. Их основные цели - изучать Зону и поддерживать в ней равновесие.\n
			\nЧасть сталкеров «Чистого неба» не прочь Зону и уничтожить, но ограничивается лишь высказываниями вслух. Другим же нравится рассматривать Зону как «самое удивительное, с чем сталкивался человек».\n
			\nКогда возникла проблема с участившимися выбросами, «Чистое небо» было абсолютно уверено в том, что во всём виновен Стрелок. Лебедев собрал всех своих бойцов и повёл их против врага. «Чистое небо» устроило настоящий прорыв: за короткий промежуток времени группировка проложила себе путь аж до самой ЧАЭС. Но внезапно произошёл Большой выброс, накрывший всех находившихся на станции.\n
			\nОт всего клана остались в живых лишь несколько десятков человек. Эти немногочисленные члены группировки впоследствии рассеялись по Зоне, и клан почти прекратил свое существование.\n
			\nОднако место ушедших лидеров занял Холод, который и помог клану выжить. На данный момент группировка восстановлена и продолжает исследования своих предшественников, а также поддерживает мир на юге Зоны.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Холод\n• Главная база: Болота\n• Цвета экипировки: Синий, голубой и белый
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Долг»%c[ui_gray_1] - военизированная группировка, образованная бывшими военными.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nГруппировка имеет свой воинский устав, строгую дисциплину и чёткую цель - защиту мира от порождений Зоны.\n
			\n«Долг» занимается внутренними проблемами Зоны: уничтожением мутантов и бандитов, чем существенно облегчает жизнь обычным сталкерам.\n
			\nВсе артефакты, найденные во время рейдов, представители «Долга» сдают учёным, получая от последних необходимую информацию и снаряжение.\n
			\nДавно и яростно враждует с идеологическим противником - группировкой «Свобода».\n
			\nПосле недолгого перемирия на станции «Янов» острое противостояние со «Свободой» возобновилось с новой силой и без какой-либо надежды на скорое примирение.
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Командир: Генерал Воронин\n• Главная база: Росток\n• Цвета экипировки: Красный и чёрный
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>
			%c[pda_white]Учёные%c[ui_gray_1] - группа научных лиц, исследующая Зону и спонсируемая государством.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОсновная задача учёных - изучение Зоны. Часть из них - это экологи, занимающиеся изучением экосистемы.\n
			\nДругие изучают артефакты, аномалии, мутантов и другие объекты Зоны.\n
			\nУ них есть две мобильные исследовательские лаборатории - бункер, находящийся на территории озера «Янтарь», и бункер в окрестностях «Юпитера».\n
			\nУчёные нередко нанимают сталкеров из разных группировок для охраны и помощи в проведении исследований,\n
			\nС ними они поддерживают деловые отношения, несмотря на их нелегальное нахождение в Зоне. За качественно выполненную работу учёные хорошо платят. Покупают артефакты и части тел мутантов по довольно высоким расценкам.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Главный научный сотрудник: Профессор Сахаров\n• Главная научная база: Янтарь / Юпитер \n• Цвета экипировки: Различные
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Свобода»%c[ui_gray_1] - анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕё члены считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом, оспаривая монополию правительственных организаций на владение здешними тайнами и чудесами.\n
			\nПоэтому постоянно конфликтуют с армейскими подразделениями, военными сталкерами и группировкой «Долг».\n
			\nОдна из сильнейших группировок Зоны. Также единственная из всех крупных группировок, которая оказывает открытое сопротивление правительственным войскам и исследовательским группам.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Лукаш\n• Главная база: Армейские склады\n• Цвета экипировки: Зелёный, оливковый и жёлтый
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>
			%c[pda_white]Одиночки%c[ui_gray_1], или же  "%c[pda_green]вольные сталкеры, нейтралы%c[ui_gray_1]" - сталкеры, не входящие ни в одну из группировок и, в основном, действующие в одиночку или небольшими группами непостоянного состава.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСталкеров в Зону влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного, стремление начать жизнь с чистого листа.\n
			\nОсновные группировки сотрудничают с одиночками и находятся с ними в нейтрально-дружественных отношениях, ведь именно одиночки пополняют ряды группировок, выбирая себе подходящую по общим целям или идеологии.\n
			\nГлавный источник дохода сталкеров - сбор и продажа так называемого хабара: артефактов, частей монстров, оружия и вещей погибших сталкеров.\n
			\nЗначительную часть времени сталкеры предпочитают толпиться в барах, лагерях или у костра, слушая байки, анекдоты и бренча на гитаре.\n
			\nНайти Исполнитель желаний, способный исполнить любое желание - это, пожалуй, мечта практически каждого сталкера, желающего разбогатеть.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Самый влиятельный торговец: Сидорович\n• Известный лагерь: Деревня новичков\n• Цвета экипировки: Различные
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>
			%c[pda_white]Наёмники%c[ui_gray_1] - солдаты удачи, искатели приключений и головорезы со всего мира, не гнушающиеся никакой, даже самой грязной работы.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЧётко спланированная операция и отличная подготовка - вот залог их успеха. Наёмники очень серьёзно относятся к своим заданиям и к работе в целом.\n
			\nНаёмники, вопреки расхожему мнению, не просто обыкновенные киллеры. Они выполняют по заказу самые разные поручения. Это может быть не только убийство, но и добыча редкого артефакта, оборудования и снаряжения, сопровождение ценных грузов или клиентов в определённое место через самые опасные территории Зоны и многое другое.\n
			\nГлавное, что отличает наёмников от других сталкеров - это высокий профессионализм и качество предоставляемых ими услуг, за что их, собственно, и ценят. Но познания о Зоне тех, кто только прибыл в Зону, настолько малы, что там, где даже сталкер-новичок смог бы увидеть опасность - наёмник не видит ничего. В результате чего порой случаются абсолютные провалы операций.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Управляющий операциями в Зоне: Душман\n• Штаб-квартира: Мёртвый город\n• Цвета экипировки: Оттенки синего и чёрный
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>
			%c[pda_white]Военные войска%c[ui_gray_1] в Зоне представляют собой подразделения СБУ, военсталов, спецназа и солдат регулярных боевых частей армии Украины.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОхраняют периметр Зоны, нередко совершают рейды внутрь на некоторое расстояние от него. Неплохо обучены и вооружены. Помогают и охраняют учёных, которые действуют на территории Зоны официально, также, если верить слухам, имеют хорошие отношения с «Долгом».\n
			\nИмеют право стрелять без предупреждения, несмотря на то, что формально обязаны задерживать нарушителей периметра, поэтому военные блокпосты лучше обходить десятой дорогой.\n
			\nНеофициальная реальность такова, что военных можно подкупить, если они не проводят спецоперацию и рядом нет начальства.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Командующий офицер: Полковник Кузнецов (де факто)\n• Штаб: НИИ «Агропром»\n• Цвета экипировки: Зелёный, оливковый 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Монолит»%c[ui_gray_1] - группировка, аналогичная, по сути, религиозной секте.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБойцы группировки крайне фанатичны и не отступают даже перед превосходящими силами противника.\n
			\nСталкеры предпочитают избегать встречи с этими «религиозными фанатиками», как их принято называть. Большинство сталкеров презирают адептов «Монолита», считая их помешанными.\n
			\n«Монолитовцев», как правило, представляют ограниченными и зацикленными на своей фанатичности, однако их сопротивление попыткам остальных проникнуть к центру Зоны говорит о силе, опытности и умении.\n
			\n«Монолитовцы» яро враждуют с представителями других группировок. Немногословны, не идут на контакты и компромиссы. Отличаются фанатичной приверженностью  Монолиту - кристаллу неземного происхождения, что находится в центре Зоны. Поклонение ему стало религиозным культом, обязательным для всех членов группировки. Что удивительно - это обязательство не было приказом, а совершенно добровольно принято всеми «монолитовцами».\n
			\nВ течение последних лет получили значительные подкрепления как живой силы, так и оборудования, зачастую - высокотехнологичного
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Заступник: Кролик\n• Святыня: Припять\n• Цвета экипировки: Белый, чёрный, коричневый
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_greh">
		<text>«Грех»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_greh_text">
		<text>
			Группировка %c[pda_white]«Грех»%c[ui_gray_1] представляет собой крайне агрессивный культ, состоящий из людей-мутантов, верящих в божественную сущность Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕё членов описывают как: зомбированных, мутировавших людей или жертв экспериментов, а также «тёмных сталкеров»,  желающих распространить Зону и её влияние на весь остальной мир - и на пути к этой цели их ничто не остановит.\n
			\nНесмотря на их «увядающий» внешний вид, они - сила, с которой стоит считаться. Их сила, стойкость и выносливость практически делают их сверхлюдьми, а благодаря слепой и фанатичной вере в свою святую миссию, они готовы бросаться на своего врага сквозь град пуль\n
			\nПо слухам, лидерами группировки являются бывшие заключённые, приговорённые к смертной казни - но вместо неё они были вывезены в ЧЗО задолго до создания сегодняшней Зоны, где над ними проводились секретные эксперименты.\n
			\nПо другой информации, их ряды состоят из изгоев, ренегатов, добровольцев и рекрутов, подверженных промыванию мозгов и экспериментам после вступления в группировку.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Отец-основатель: Чернобог\n• Святилище: Генераторы\n• Цвета экипировки: Коричневый, серый и чёрный
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_isg">
		<text>Интернациональная Исследовательская Группа</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_isg_text">
		<text>
			%c[pda_white]Интернациональная Исследовательская Группа (ISG; под крылом ООН - UNISG)%c[ui_gray_1] - специально созданная группа, целью которой является исследование Зоны. Преемница оригинальной ИИГ, которая была расформирована около 10 лет назад. Новая же Группа отличается куда более строгими правилами, дисциплиной и жёсткостью.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле ряда любопытных слухов и эффектов выброса в слоях атмосферы, которые можно было увидеть из Великобритании и ряда других стран Европы, Соединённые Штаты решили восстановить ИИГ через ООН и направить её в ЧЗО для содействия учёным в исследованиях.\n
			\nПо крайней мере, так гласит легенда. На самом же деле, её члены, а вернее будет сказать агенты, входят в состав сил особого назначения, целью которых является получение доступа к секретным данным, имеющим отношение к Зоне.\n
			\nУкраина же подозревает ИИГ в шпионаже, мотивированным обстановкой на международной политической арене. СБУ тщательно следит за всевозможными источниками возможных утечек, поэтому ни один из членов реорганизованной ИИГ не имеет официального разрешения на свою деятельность в Зоне.\n
			\nПо этой же причине агенты ИИГ пойдут на всё, чтобы сохранить тайну своего присутствия в Зоне. Вплоть до ликвидации потенциальных свидетелей. Какими бы ни были их настоящие цели, назвать агентов ИИГ «яйцеголовыми» не выйдет - они готовы сложить свои жизни ради получения интересующей их информации, а помогают им в этом первоклассное вооружение, снаряжение и знания тактики.\n
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• В подчинении: ООН\n• Полевой лагерь: Неизвестно\n• Цвета экипировки: Белый, зелёный и коричневый
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>Ренегаты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Ренегаты»%c[ui_gray_1] - это немногочисленная группировка, состоящая исключительно из самых презренных личностей Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nУ них нет ни этики, ни морали, ни законов. Их терпеть не могут все сталкеры, даже бандиты, которые тоже не особо щепетильны в плане морали, но даже они считают, что ренегаты живут не «по понятиям».\n
			\nСбиваясь в небольшие группы, охотятся за лёгкой добычей, промышляя убийствами и грабежами, как правило, молодых и неопытных сталкеров.\n
			\nИх загнали в самую глубь Зоны - на Болота, где только перед лицом «Чистого неба» их желание выжить заставило этих шакалов сбиться в собственную стаю.
			\n%c[pda_blue]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Неизвестно\n• Главная база: Неизвестно\n• Цвета экипировки: Различные
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_factions_zombified">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Зомбированные»%c[ui_gray_1] - это сталкеры которые попали под губительное воздействие пси-волн.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЭти люди лишены высших функций мозга и действуют исключительно на остаточные рефлексы и навыки, неспособные к сознательной деятельности, и имеющие высокий болевой порог.\n
			\nПсихическое и физическое здоровье зомбированного сталкера будет постепенно ухудшаться с течением времени, в конечном итоге теряя последний из своей человечности, и становится мутантом, известным как зомби.\n
			\nОднако, в отличие от мутантов, зомбированные сталкеры способны использовать оружие и инструменты и часто работают вместе в группах или с солдатами Монолита.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Способы предотвращения и замедления процесса зомбирования: Анабиотики, пси-шлем, наркотические вещества, головные уборы с пси-защитой\n• Частые причины зомбирования: выбросы, пси-установки, контролёры\n• Цвета экипировки: Различные\n
		</text>
	</string>
</string_table>