<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Локации</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom">
		<text>НИИ «Агропром»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			Странная, сильно загрязнённая радиацией местность. Территорию бывшего НИИ заняли военные и переоборудовали под свою основную базу внутри ЧЗО. На остальной же территории то и дело встречаются опасные мутанты, которые будто бы охраняют секреты, которые лучше так и оставить.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Болота
			\n• Свалка
			\n• Янтарь
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Фабрика и НИИ были основаны после катастрофы 1986-го года с целью изучения возможного плодородия заражённой почвы.
			\n• Ряд сталкеров считает, что до Первого большого выброса в 2006 здешние комплексы служили куда более зловещим целям.
			</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
		<text>Подземелья «Агропрома»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
		<text>
			%c[pda_white]Подземелья «Агропрома»%c[ui_gray_1] - сеть подземных тоннелей под НИИ «Агропром».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНеизвестно, с какой целью всё это было построено. Некоторые отсеки явно были предназначены для хозяйственных и складских нужд, другие же носят отчётливо научный характер.\n
			\nВ настоящее время катакомбы заброшены и служат лишь прибежищем для особо отчаянных сталкеров, а также в качестве охотничьих угодий мутантов, которые охотятся на ничего не подозревающих сталкеров.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Когда у «Долга» была здесь база в 2011 году, бойцы группировки регулярно проводили зачистки гнёзд мутантов.
			\n• Ходят слухи, что интерес военных здесь составляют возможные тайные сведения или даже личности. Однако ничего пока не было найдено. 
			\n• В туннелях видели тёмные фигуры и тени, шныряющие повсюду, поэтому стоит быть готовым ко всему.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
		<text>Армейские склады</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Заброшенная военная база, соседствующая с пустующей деревенькой и болотом. Деревенька, ранее населённая кровососами, заработала достаточно зловещую репутацию, из-за которой сталкеры стараются обходить деревню. На некогда действующей военной базе теперь располагается главная база «Свободы». Её бойцы также держат так называемый «Барьер», защищая все южные территории от полчищ мутантов и сил «Монолита», без конца прущих с севера - куда довольно часто пытаются пробиться беспечные глупцы и смельчаки.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Росток
			\n• Мёртвый город
			\n• Рыжий лес
			\n• Радар
			\n• Кладбище техники
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• До второго Большого выброса в 2011 году база служила штабом ВСУ. После выброса большая часть военнослужащих погибла, а остальные превратились в зомбированных.
			\n• Ходят слухи, что голоса погибших солдат можно до сих пор слышать на определённых радиочастотах по всей Зоне.
			\n• Вопреки распространённому мнению, далеко не все свободовцы накуриваются до беспамятства. Добрая их часть вынуждена это делать, чтобы справиться с воздействием недалеко расположенного от них «Выжигателя мозгов», которое проявляется при довольно длительном пребывании на его границах.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
		<text>ЧАЭС</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
		<text>
			%c[pda_white]Чернобыльская АЭС%c[ui_gray_1], или %c[pda_green]АЭС имени В.И.Ленина%c[ui_gray_1] - это построенная в советское время атомная станция, о которой хоть раз слышал каждый. Является самым сердцем Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИменно здесь в 1986 году произошёл первый взрыв - в ночь на 26 апреля 1986 года реактор четвёртого энергоблока Чернобыльской АЭС разрушился в результате мощного теплового взрыва. Подхваченная ветром радиоактивная пыль частично выпала на территории СССР, оставила очаги излучения в Европе и даже достигла берегов Америки.\n
			\nЗаражённые территории в радиусе тридцати километров от станции превратились в строго охраняемую Зону полного отчуждения.\n
			\nНа ЧАЭС были созданы первые секретные лаборатории «О-Сознания», проводившие исследования ноосферы. Если верить легендам, где-то там находится некий объект, способный исполнить любое желание - его называют Монолитом.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Святая святых группировки «Монолит». Сталкеры, верящие в приметы, считают, что территории станции охраняется душами погибших.
			\n• Стрелок, Клык и Призрак были первыми сталкерами, не только добравшимися до станции, но и вернувшимися оттуда в здравом уме. Их проникновение привело ко Второму большому выбросу, который Зона вызвала в качестве ответной меры.
			\n• «Чистое небо» понесло здесь огромные потери, когда в 2011 году их попытки остановить Стрелка привели к третьему Большому выбросу, результатом которого стала массовая гибель или зомбирование бойцов группировки (включая и самого Стрелка).
			\n• В 2012 году Стрелок вернулся сюда и скрылся в недрах станции. После этого Зона изменилась навсегда.
			\n• Вооружённые Силы Украины предпринимали ряд крупных операций для очистки и захвата станции, однако все они закончились грандиозным провалом со множеством жертв.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_cordon">
		<text>Кордон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Предбанник Зоны и армейский кордон. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста можно найти торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую - у них приказ стрелять без предупреждения. Убивать солдат стоит только в крайнем случае, так как за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться, и он не будет доволен таким раскладом.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Свалка
			\n• Большие болота
			\n• Тёмная лощина
			\n• Поляна
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Раньше военные имели более ощутимое присутствие здесь: патрули на главной дороге и блокпост под мостом и на северном КПП.
			\n• В 2012 году отряды наёмников пытались захватить Деревню новичков, но их попытки были пресечены Стрелком и Фанатом.
			\n• Является одним из главных путей контрабанды как в Зону, так и из неё.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
		<text>Тёмная долина</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Тут всегда мрачно и туманно. Часто идёт дождь. Ко всему здесь одна из самых высоких концентраций аномалий. Можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Ведь территорию старой недостроенной фабрики заняли бандиты. Есть вход в лабораторию, только оттуда никто не возвращался... Что-то страшное там обитает...\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Свалка
			\n• Тёмная лощина
			\n• Кладбище техники
			\n• Поляна
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• В 2011 году на недостроенной фабрике располагалась главная база «Свободы».
			\n• ВСУ периодически посылают немногочисленные отряды спецназа, чтобы взять лабораторию под свой контроль и не допустить чьего-либо проникновения в неё.
			\n• «Долг» практически смог раз и навсегда уничтожить рассадник бандитов, если бы не ряд неудач группировки на севере, из-за чего ей пришлось сконцентрироваться на своих проблемах.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape">
		<text>Тёмная лощина</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Довольно обширная территория леса, расположенная между Кордоном и Тёмной долиной. Можно вдоволь поохотиться, так как недостатка в кабанах и плотях здесь нет. Из значимых объектов можно отметить разрушенный железнодорожный мост, старая АЗС на развилке, в гуще леса также есть заброшенная лесопилка. На локации достаточно высокая концентрация аномалий.
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Кордон
			\n• Тёмная долина
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Ввиду своей удалённости является достаточно популярной среди сталкеров и бандитов, которым нужно скрыться от преследователей и охотников за головами.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
		<text>Мёртвый город</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
		<text>
			%c[pda_white]Мёртвый город%c[ui_gray_1], когда-то полный жизни, сейчас же является не более, чем скоплением полуразрушенных зданий.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРаньше в городе жили те, кто не смог найти жильё в Лиманске или Припяти. Настоящее имя этого городка уже давно забыто.\n
			\nНынешнее прозвище, данное сталкерами, можно считать очень точным - особенно, если хотя бы раз побывать в этих местах.\n
			\nНесмотря на постоянные атаки бандитов и мутантов, наёмники создали здесь свою базу, тем самым обеспечив себе мощное присутствие в этом уголке Зоны.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Лиманск
			\n• Армейские Склады
			\n• Янтарь
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Примерно до 2012 года большинство сталкеров не верило в существование города. После того, как наёмники и их база были раскрыты, они решили использовать свою репутацию, чтобы отвадить от себя непрошеных гостей.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
		<text>Заброшенный госпиталь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
		<text>
			%c[pda_white]Заброшенный госпиталь%c[ui_gray_1], или же %c[pda_green]Лиманский госпиталь%c[ui_gray_1] - большое и заброшенное здание, почти полностью ушедшее в землю.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНичего не известно об истории этой больницы, но можно предположить, что основными пациентами были жители близлежащего Лиманска.\n
			\nОдной из наиболее интересных особенностей является тот факт, что здание каким-то образом почти полностью ушло под землю и сильно разрушилось, хотя землетрясений в этой части мира, как правило, не бывает.\n
			\nЭто также единственный крупный район в пределах Зоны, где отсутствуют радиационный фон и аномальная активность. И одновременно -  один из самых опасных из-за присутствия различных религиозно и враждебно настроенных групп.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Одна из немногих территорий, которые не затрагивают выбросы и пси-штормы.
			\n• Когда-то была одной из самых защищённых территорий в ЧЗО, с пулемётными гнёздами и вертолётами, поливающими свинцовым дождём узкие проходы госпиталя.
			\n• Несмотря на то, что госпиталь пришёл в полный упадок и никаких гнёзд в нём уже не встречается, ходят слухи о том, что он является перевалочным пунктом группировки «Монолит».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_garbage">
		<text>Свалка</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			При ликвидации аварии 1986 года одна из окраинных территорий Зоны стала техническим кладбищем и в будущем стала именоваться Свалкой: в это место свозился радиоактивный мусор, заражённая техника и строительный хлам. В центра расположен старый ангар, а на севере - «Барахолка». Локация находится севернее Кордона; на юге граничит с Ростком, на востоке - с Тёмной долиной, на западе - с НИИ «Агропром», на севере - с Дикой территорией.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Кордон
			\n• Тёмная долина
			\n• НИИ «Агропром»
			\n• Росток
			\n• Дикая территория
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• По слухам, старый ангар служит лагерем для охотников.
			\n• В прошлом была пристанищем практически всех криминальных элементов в Зоне. Их авторитетом был Йога, кто организовал концентрационные лагеря и заставлял сталкеров ползать по кучам заражённого технического мусора в поисках артефактов.
			\n• Кучи технического мусора существуют ещё аж с самого 1986 года.
			\n• Так как территория является своеобразным перекрёстком для сталкеров, бандитов, военных и «Долга», на ней часто происходят боестолкновения.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_generators">
		<text>Генераторы</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_generators_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Является настоящей колыбелью Зоны, где и рождаются выбросы.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• ЧАЭС
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Это именно то место, где «О-Сознание» предприняло попытку использовать энергию ноосферы ради достижения своих целей.
			\n• Местность вокруг является самой опасной во всей Зоне. Следует всегда быть осторожным и готовым ко всему.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
		<text>Большие болота</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			На локации повсеместно встречаются стаи кабанов и плотей. Иногда кабаны нападают поодиночке, неожиданно появляясь из-за камышей. Также является одним из излюбленных мест обитания слепых псов и болотной твари.\n
			\nНа севере лежит путь к НИИ «Агропром», прямо за небольшим лесом, а на востоке - на Кордон.
			\nЯвляется отличным местом для желающих спрятаться от посторонних глаз, но при этом имея лёгкую возможность связаться с цивилизацией.
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Кордон
			\n• НИИ «Агропром»
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• По слухам, является местом обитания легендарного Доктора, однако никто не видел его уже несколько лет.
			\n• Здесь также ходят легенды о призрачном существе, что обитает на севере, около тропинки к НИИ «Агропром».
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter">
		<text>Окрестности «Юпитера»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Большая лесистая местность, располагающаяся вблизи Припяти, о чём постоянно напоминают виды домом на противоположном берегу канала, и огромного заброшенного радиозавода «Юпитер», который выделяется на локации прежде всего. На заброшенной железнодорожной станции «Янов» нашли своё прибежище сталкеры, которые одними из первых прорвались в центр Зоны. Какое-то время на станции было установлено перемирие между экспедиционными отрядами «Свободы» и «Долга», закончившееся вскоре перестрелкой.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Рыжий лес
			\n• Затон
			\n• Припять
			\n• Путепровод «Припять-1»
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Если верить легендам, то где-то здесь можно найти легендарный артефакт «Оазис».
			\n• Имеется несколько летательных средств, потерпевших крушение из-за воздушных аномалий.
			\n• Раньше станцию «Янов» делили отряды «Долга» и «Свободы», ведущие между собой подобие Холодной войны за «Барьером». Однако возвращение «Монолита» перемешало планы всех на станции.

		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
		<text>Путепровод «Припять-1»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
		<text>
			%c[pda_white]Путепровод «Припять-1»%c[ui_gray_1], также известный, как %c[pda_green]Подземелья Припяти%c[ui_gray_1], %c[pda_green]Подземелья «Юпитера»%c[ui_gray_1], представляет собой сеть туннелей, которые проходят глубоко под поверхностью недалеко от самого центра Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЭти сокрытые от посторонних глаз туннели ранее использовались для скрытного перемещения каких-то грузов, о чём свидетельствуют многочисленные ржавеющие транспортные средства. После второй катастрофы сеть была законсервирована ядовитыми газами и оставлена.\n
			\nПосле того, как группе сталкеров удалось открыть туннели со стороны завода «Юпитер», время и естественная вентиляция сделали их вновь безопасными для посещения.\n
			\nКонечно, «безопасный» - весьма относительный термин в Зоне. Тот, кто отважился спуститься в Путепровод, неизбежно должен быть готов к встрече со стаями снорков и зомбированных сталкеров.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Грузовой лифт был сломан некоторое время назад, однако лестница по-прежнему сохранилась.
			\n• Силам «Монолита» стало известно, что сталкеры тоже пользуются этими туннелями, на что последовала соответствующая реакция.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
		<text>Лаборатория Х-16</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Секретная лаборатория, находящаяся на территории завода близ озера Янтарь. Кто близко подходит к заводу - тому мозги варит в кисель, превращая в безмозглых зомби.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Где-то в её недрах расположен гигантских размеров мозг, напоминающий человеческий и способный на пси-воздействие.
			\n• Отключение пси-установки требует переключения рычагов на пультах управления, начиная с нижнего уровня.
			\n• Легендарный сталкер Призрак, член группы Стрелка, погиб здесь, пытаясь помочь учёным, которых он сопровождал. Вполне вероятно, когда Стрелок посетил сам это место и отключил пси-установку, он забрал тело друга, чтобы похоронить его по-человечески.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
		<text>Лаборатория Х-18</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Подземная лаборатория, расположенная в Тёмной долине, в которой, предположительно, проводились эксперименты над различными животными и человеком, а также изучались свойства пси-воздействия. По слухам, здесь также можно разжиться неплохими артефактами. Однако большинство здравомыслящих сталкеров предпочитает не соваться сюда.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Вероятно, именно это лаборатория несёт ответственность за создание ряда мутантов, как минимум тех, что обладают пси-способностями.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
		<text>Лаборатория X-19</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лаборатория X-19%c[ui_gray_1], также известная, как %c[pda_green]Лаборатория X-10%c[ui_gray_1].\n
			\n%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Секретная лаборатория, являющаяся также и бункером управления «Выжигателем мозгов». Имеет огромную значимость для сил «Монолита», как и ЧАЭС.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Отключение установки позволит вновь открыть маршрут, соединяющий север и юг Зоны. Однако шансы выбраться из бункера живым после отключения не столь высоки. 
			\n• Несмотря на то, что в диалогах ТЧ персонажи ссылаются на лабораторию как X-10, в английской версии игры и личных заметках эта лаборатория имела индекс «X-19». 
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
		<text>Лаборатория X-8</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Центральная лаборатория, упоминания о которой присутствуют в документации по «Изделию №62», где описаны принцип работы и основные технические характеристики электромагнитной установки. Возможно, что и «Выжигатель мозгов» был спроектирован именно здесь. Лаборатория в основном предназначена для проведения теоретических исследований и хранения отчётных бумаг, которых здесь осталось совсем немного и которые, по всей видимости, являются объектом внимания наёмников.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Исследования «Изделия №62» были позже перенесены в испытательный комплекс на Затоне.
			\n• Согласно слухам, одна из исследовательских команд здесь состояла из трёх лиц: Н.А. Лебедев, Е.Ф. Каланча и В.И. Суслов. Впрочем, никаких доказательств этому пока не было найдено.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_limansk">
		<text>Лиманск</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Закрытый город Лиманск - крайне пустынное место, оставленное прошлыми жителями. В 1986 году не был официально эвакуирован, а в 2006 году стал ещё более неприветливым местом: старые здания и ржавеющие автомобили являются безмолвными свидетелями редких отрядов наёмников и «Монолита», патрулирующих узкие улочки или же проходящих через город.
			\nИз-за Большого выброса в 2011 году город вновь стал доступен и толпы сталкеров хлынули в него в поисках безопасного прохода через «Выжигатель», где многих встретила смерть в лице бандитов и «Монолита», занявшего всю северную часть.
			\nРасположен на севере от Мёртвого города.
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Мёртвый город
			\n• Рыжий лес
			\n• Заброшенный госпиталь
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Если верить Леснику, то жители города были крайне патриотичны, вплоть до проявления радикальности.
			\n• Возможно, антенна в городе была первым прототипом пси-излучателя, однако она уже давно не функционирует и не подлежит восстановлению.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
		<text>Центр управления Монолитом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЧасть Саркофага, заполненная компьютеризированной техникой и оборудованием. Их предназначение трудно представить, но ясно одно - они были оставлены одной из исследовательских групп. Что удивительно, силы «Монолита» проявляют особый уход за техникой.
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Возможно, является именно тем местом, где старейшины «Монолита» общались с их божеством.
			\n• Для проникновения сюда необходим специальный декодер, разработанный сталкером по прозвищу Клык.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
		<text>Военная лаборатория</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКогда-то тут обитали представители «О-Сознания», но после их кончины здесь обустроился «Монолит», превратив это место в подобие святыни.
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Некоторые учёные из «Группы», осознав, что силы их интеллектов не хватит для взаимодействия с ноосферой по отдельности, создали машину, способную слить сознание всех членов в одно целое.
			\n• С того момента они начали называть себя «О-Сознанием» и окружили себя остальными членами «Группы».
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts">
		<text>Окраины Припяти</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Самые окраины города. Мутантов здесь много, а вот людей -  не очень: часто можно увидеть патрули «Монолита», имеются два лагеря наёмников и сталкеров, представители которых явно находятся в поисках одной из лабораторий.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Припять
			\n• Путепровод «Припять-1»
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• «Окраины» - не совсем, однако подобное название описывает этот район Припяти, поскольку он находится за пределами того, что сталкеры считают истинным сердцем города.
			\n• Эта часть города была местом масштабной военной эвакуации после того, как бойцы провалили операцию по захвату ЧАЭС в 2012 году. Теперь это место встречи только самых опытных и безрассудных сталкеров.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat">
		<text>Припять</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Это был город энергетиков - его построили ещё вместе с ЧАЭС. Да, немаленький был городок... Только теперь там уже никто не живёт - кроме, конечно, нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Пройти туда, судя по всему, и вовсе нельзя: «Выжигатель мозгов» путь закрывает, а город кишит силами «Монолита».\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Радар
			\n• Окрестности «Юпитера»
			\n• Окраины Припяти
			\n• ЧАЭС
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Здесь находится могила легендарного сталкера по прозвищу Клык. Вторая его могила находится на Армейских складах. Однако сказать наверняка, где именно он похоронен, довольно сложно.
			\n• Город является базой операций группировки «Монолит», откуда старейшины руководят обороной главных территорий группировки.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
		<text>Рыжий лес</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Находится близко к центру Зоны, недалеко от Лиманска. Вдоль леса идёт дорога к мосту в Лиманск. Рядом с входом на мост находится тоннель и ворота, ведущие в огороженную невысоким забором территорию Рыжего леса, некогда бывшего обычной лесопарковой зоной. После образования Зоны стал одним из самых опасных мест - здесь высокая концентрация аномалий и мутантов.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Армейские склады
			\n• Окрестности «Юпитера»
			\n• Лиманск
			\n• Радар
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Лес приобрёл своё название, когда после катастрофы 1986 года хвоя, поражённая радиацией, приобрела рыжеватый оттенок.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_radar">
		<text>Радар</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]Восточная часть Рыжего леса. Страшное место. Ни за здорово живёшь сгинуть можно, даже если до этого всю жизнь везунчиком был. Любой, кто к «Выжигателю мозгов» близко подойдёт, с ума сходит, в зомби превращается и бродит потом по Зоне, неприкаянный. Одни оболочки от людей остаются, и никто оттуда в своём уме не возвращался.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Армейские склады
			\n• Рыжий лес
			\n• Припять
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Несмотря на зловещую репутацию, это место является наикратчайшим маршрутом в северные регионы Зоны. Но это если выбить сперва отсюда монолитовцев.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_rostok">
		<text>Росток</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Группировка «Долг» расчистила на окраине Дикой территории местечко себе под базу и позволяет сталкерам здесь отдохнуть. Своего рода оазис в пустыне - здесь практически нет аномалий и мутантов. Есть подвал, в котором разместился бар «100 Рентген»: в нём собираются сталкеры со всей Зоны. Заправляет в баре местный торговец Бармен, так что здесь можно не только пообщаться, но и продать-купить почти всё, что угодно. На севере от Ростка находится военная база, на востоке - Кладбище техники, на юге - Свалка, а на западе - Дикая территория.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Дикая территория
			\n• Свалка
			\n• Армейские Склады
			\n• Кладбище техники
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Раньше «Долг» вёл строгую политику: запрещалось открытое ношение оружия, а его применение на территории лагеря каралось смертью. Но на сегодняшний день этого более не наблюдается.
			\n• Кроме того, раньше «Долг» имел пропускной контроль - решая, кто мог пройти через Росток, а кто - нет.
			\n• В 2011 году, после Второго большой выброса, Росток был отрезан от остальной Зоны непроходимыми полями аномалий. После Третьего большого выброса его территория вновь стала доступна, чем и воспользовалась «Свобода», перебросив свои силы на Армейские склады без какого-либо сопротивления.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
		<text>Саркофаг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]Официальное название - Объект «Укрытие». Нутро ЧАЭС, а также сам взорвавшийся реактор. Про него ходит множество легенд и домыслов, самый распространённый из которых - это легенды о Монолите, инопланетном кристалле, который может исполнить самое сокровенное желание.\n
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Легенды об Исполнителе ссылаются именно на это место.
			\n• Является одним из «святых» мест группировки «Монолит», а потому и охраняется соответствующе.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
		<text>Кладбище техники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
		<text>
			%c[pda_white]Кладбище техники%c[ui_gray_1], расположенное в районе %c[pda_green]Рассохи%c[ui_gray_1], являет собой гигантский могильник облучённой техники.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВо время ликвидации последствий катастрофы 1986 года многие машины работали в непосредственной близости от реактора и, в основном, использовались для перевозки высокоактивных материалов.\n
			\nБольшая часть их была на тот момент в рабочем состоянии, но не было никакого практического способа провести дезактивацию, остальные вышли из строя из-за суровых условий эксплуатации и были просто брошены здесь.\n
			\nПосле 2006 года территория могильника стала ареной постоянных стычек  между различными группировками и группами сталкеров. Но чаще всего здесь буйствуют мутанты.
			\nНесмотря на кажущуюся заброшенность, эти места часто посещается вольными сталкерами и членами других группировок. При этом было не раз отмечено, что кладбище прибавляет в количестве голых и проржавелых остовов. Вероятнее всего, кто-то вывозит заражённый металл и продаёт его. 
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Армейские склады
			\n• Росток
			\n• Тёмная долина
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Несмотря на окружающую опасность, бандитам удалось организовать лагерь на северо-востоке, возможно, для связи со «Свободой».
			\n• Множество техники странным образом начало терять радиационный фон. Если так и дальше пойдёт, то в скором времени всю технику можно будет легально утилизировать - но это если ВСУ удастся взять территорию под контроль.
			\n• Из-за обилия мутантов и аномалий кладбище является популярным местом для тайников, которые закладывают не совсем психически стабильные сталкеры, мотивируя это желанием других сталкеров сохранить свою жизнь.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
		<text>Дикая территория</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Примерно в таком состоянии был Росток до того, как туда пришёл «Долг». На Дикой территории раньше довольно крупный завод был, от которого теперь остались одни руины. Рядовые сталкеры предпочитают сюда не соваться из-за большого скопления мутантов, а также из-за того, что здесь то и дело поджидают своих жертв наёмники и бандиты. Командование «Долга» и Бармен зачастую выдают контракты на устранение опасных элементов, что скрываются здесь.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Росток
			\n• Свалка
			\n• Янтарь
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• «Долг» давно планировал зачистить территорию завода и включить её в состав обжитой части Ростка, однако группировке для этого очень не хватает бойцов.
			\n• В 2012 году здесь произошла бойня между учёными и наёмниками под предводительством Волкодава, сбившими вертолёт научной экспедиции. Выжило только двое сотрудников. А Волкодав со своей командой были позже ликвидированы. Сегодня же наёмники и учёные держат нейтралитет, лишь изредка вступая в короткие боестолкновения. 
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_yantar">
		<text>Янтарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
		<text>
			%c[pda_green]Информация\n%c[ui_gray_1]
			Легендарное озеро Янтарь, или то, что от него осталось. Остатки озера лежат к западу от бункера ученых, сразу за забором. Небольшое болотце, кишащее снорками и зомби, заражено радиацией и слегка завалено мусором, который, похоже, и является очагом радиации, а также стало домом для химических аномалий... В лагере рядом с озером можно найти мобильный бункер учёных, с которым можно как потолковать, так и продать артефакты. Даже что-то выполнить могут попросить. На севере расположен завод, в непосредственной близости от которого происходит что-то странное: бывает, что сталкеры клянутся, будто слышат чьи-то голоса, а бывает, что и просто сходят с ума, пополняя ряды зомбированных.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Мёртвый город
			\n• Дикая территория
			\n• НИИ «Агропром»
			\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Здесь расположена одна из двух известных пси-установок.
			\n• МБУ заведует главный научный сотрудник, который, по слухам, добился огромных успехов в создании приборов для пси-защиты.
			\n• Раньше охраной МБУ занимались бойцы «Долга», однако череда событий, негативно сказавшаяся на численности группировки, привела к тому, что учёные теперь обращаются к услугам всех сталкеров, согласных на охрану научного бункера.
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_zaton">
		<text>Затон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
		<text>
			%c[pda_white]Затон%c[ui_gray_1] является руслом высохшей реки Припять.\n
			\n%c[0,100,255,150]Информация%c[ui_gray_1]
			\nО прошлом Затона говорят многочисленные осевшие на дно лодки, катера, баржи и сухогрузы.
			\nРадиации на Затоне мало, не считая оной в иле там, где до сих пор есть вода. Присутствуют мутанты, аномалии и зомбированные сталкеры.\n
			\nНесмотря на то, что Затон расположен в центре Зоны и окружён территориями «Монолита», там есть крупные лагеря сталкеров - такие, как «Скадовск» и «Шевченко», а также Станция переработки отходов, ставшая пристанищем для наёмников.\n
			\n \n%c[pda_blue]Соседние локации%c[ui_gray_1]
			\n• Окрестности «Юпитера»
			\n• ЧАЭС
			\n \n%c[0,100,255,150]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Когда-то сталкеры и бандиты делили место на сухогрузе и пребывали там в относительном спокойствии, однако нейтралитет между ними долго не продержался, и уже в 2012 году полностью сошёл на нет.
			\n• Говорят, что на одной из барж обитает сумасшедший сталкер. Рекомендуется отходить в сторону при открытии любых дверей во время обыска старых кораблей.
		</text>
	</string>
	
</string_table>