<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_options">
		<text>Настройки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies">
		<text>НПС гибнут в аномалиях</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_ai_die_to_anomalies_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«НПС гибнут в аномалиях»%c[ui_gray_1] не позволяет ИИ использовать информацию о расположении аномалий при прокладке маршрутов движения НПС.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕсли данная опция включена, то мутанты и другие сталкеры не будут знать, где расположены аномальные поля.\n
			\nТеперь они, как и сам игрок, полностью зависят от милости Зоны.\n
			\nПо умолчанию эта опция отключена. Её можно включить в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Подбор всех вещей сразу</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Подбор всех вещей сразу»%c[ui_gray_1] позволяет подбирать с земли сразу несколько предметов.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕсли опция включена, то игрок может подобрать несколько предметов сразу с помощью одного нажатия клавиши - так же, как это было в S.T.A.L.K.E.R. Зов Припяти.\n
			\nПо умолчанию данная опция отключена. Можно включить её в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation">
		<text>Деградация артефактов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_artefact_degradation_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Деградация артефактов»%c[ui_gray_1] включает постепенную потерю артефактами своих свойств.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОпция включает возможность утраты артефактами своих свойств - чем интенсивнее они применяются, тем быстрее будут слабеть. Теперь обладание лучшими артефактами не является финалом охоты за ними, а стимулирует дальнейшие поиски. Поиск этих удивительных аномальных образований становится необходим для поддержания уровня собственной защиты, а не просто приносит быстрый доход.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs">
		<text>Длительный ремонт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_delayed_repairs_text">
		<text>
			%c[pda_white]Длительный ремонт%c[ui_gray_1] означает, что Вы отдаёте механику своё снаряжение на определенный срок, а забираете отремонтированное - лишь спустя некоторое время.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕсли опция включена, то сломанное оружие, костюмы и шлемы, которые Вы принесёте механику, будут храниться у него, пока не будут завершены все ремонтные работы.\n
			\nВо время разговора с механиком Вы можете узнать: готово ли Ваше снаряжение, а если нет, то сколько ещё времени требуется для окончания ремонта.\n
			\nЭто добавляет правдоподобности системе ремонта и подходит для игроков, ищущих более реалистичной игры, так как работа теперь не делается мгновенно и стимулирует использование ремонтных и швейных наборов.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil">
		<text>Улучш. эффекты стрельбы</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_enhanced_recoil_text">
		<text>
			%c[pda_white]Улучшенные эффекты стрельбы%c[ui_gray_1] добавляют в игру более разнообразное и реалистичное поведение оружия.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПри стрельбе из любого оружия единственными эффектами, которые обеспечивала встроенная система отдачи, были постепенный увод точки прицеливания вверх и увеличение разброса попаданий.\n
			\nИз-за этого можно было, стреляя короткими очередями и одновременно медленно перемещая мышь вниз, почти полностью свести на нет эффект отдачи.\n
			\nПри включении этой функции, отдача при стрельбе будет более разнообразная и многонаправленная - это сделает задачу овладения приёмами стрельбы и выбор модификаций и боеприпасов гораздо более важными.\n
			\nЖелательно включать эту функцию лишь в том случае, если Ваш компьютер может поддерживать не менее 30 кадров в секунду (рекомендуется 50 и более).\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Повышенная точность ИИ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Повышенная точность ИИ»%c[ui_gray_1] увеличивает скорость прицеливания и меткость неигровых персонажей (НПС).\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕсли опция включена - становится труднее избегать попаданий, используя только маневрирование и бег. Использование укрытий приобретает куда большее значение для выживания.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols">
		<text>Патрули вертолётов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_helicopter_patrols_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Вертолёт: спаун»%c[ui_gray_1] включает патрулирование ряда территорий с воздуха. Кроме того, она позволит группировке, имеющей в своём распоряжении вертолёты, использовать воздушную поддержку во время боестолкновений.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nГруппировка, у которой есть вертолёты, будет иметь возможность запросить поддержку с воздуха при столкновении с враждебными сталкерами (включая игрока) и мутантами.\n
			\nНесмотря на устрашающий внешний вид, вертолёты можно легко сбить, повредив хвостовой винт.\n
			\nЗвук винта вертолёта многих раздражает и его можно отключить.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\n%c[pda_green]Локации%c[ui_gray_1]
			\n• НИИ «Агропром»\n• Кордон\n• Тёмная лощина\n• Болота\n• Лиманск
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_localisation">
		<text>Локализация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_localisation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Локализация%c[ui_gray_1] - выбор языка игры.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯзык можно поменять прямо в процессе игры, но при этом многие тексты (например, имена персонажей) останутся без изменений. Лучше изменить язык до начала новой игры.\n
			\nСменить язык можно в настройках игры.\n
			\n%c[pda_green]Поддерживаемые языки%c[ui_gray_1]
			\nАнглийский: eng\nРусский: rus
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney">
		<text>Подбор денег с трупов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_lootmoney_text">
		<text>
			%c[pda_white]Подбор денег с трупов%c[ui_gray_1] позволяет находить деньги в карманах погибших.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]\n
			\nСумма, которую Вы обнаружите, будет зависеть от ранга погибшего сталкера: чем выше ранг, тем больше денег Вы найдёте.\n
			\nЭта функция может быть переключена из меню опций геймплея и отключена по умолчанию.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion">
		<text>Радиус исключения спауна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_online_exclusion_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Радиус исключения спауна»%c[ui_gray_1] создаёт область вокруг главного героя, предотвращающую спавн мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВо время исследования локаций, вблизи их окраин и точек переходов, Вы можете подвергнуться нападению врагов, прибывших с других игровых уровней. С включением запрета спауна, появление их задерживается до тех пор, пока Вы не отдалитесь на безопасное расстояние.\n
			\nСледует отметить, что эта система работает только вокруг игрока. Любые враги, которые уже существуют в конкретном месте на данном уровне, не исчезнут при Вашем переходе к ним на локацию.\n
			\nРадиус запрета спауна можно настроить с помощью меню настроек игры. По умолчанию он составляет 75 метров.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_population_factors">
		<text>Коэффициенты популяции</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_population_factors_text">
		<text>
			%c[pda_white]Коэффициенты популяции%c[ui_gray_1] - это коэффициенты количества сталкеров и мутантов, существующих в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКоэффициенты числа сталкеров и мутантов можно регулировать независимо друг от друга, что позволяет самому игроку решать, насколько опасной или спокойной должна быть Зона - без необходимости изменять файлы игры.\n
			\nСледует отметить, что эффект проявляется сразу только при начале новой игры. В процессе игры изменения вступают в силу только после гибели существующих сталкеров и/или мутантов и возрождения их в большем или меньшем количестве.\n
			\nЭти коэффициенты можно настроить в меню настроек игры. По умолчанию они равны 0,5.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count">
		<text>Быстрые сохранения</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_quicksave_count_text">
		<text>
			%c[pda_white]Быстрые сохранения%c[ui_gray_1] имеют важную особенность - их число может быть больше одного.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПри быстром сохранении в конце файла будет стоять его порядковый номер.\n
			\nЭто даёт возможность сделать несколько сохранений до того, как они начнут заменяться другими.\n
			\nДанная особенность позволяет переиграть некоторые не очень удачные моменты.\n
			\nКоличество быстрых сохранений можно выбрать в настройках игры и по умолчанию равно пяти.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_radio_music">
		<text>Музыка радио</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_radio_music_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Музыка радио»%c[ui_gray_1] включает воспроизведение музыкальных композиций по радио в определенных местах игрового мира.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ некоторых областях Зоны установлены радиоприёмники, каждый из которых проигрывает набор музыкальных композиций для задавания правильного настроя сталкеров.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\n%c[pda_green]Локации%c[ui_gray_1]
			\n• НИИ «Агропром»: База военных\n• Кордон: Бункер Сидоровича\n• Большие болота: База «Чистого неба»\n• Тёмная долина: База Бандитов\n• Росток: Бар «100 Рентген»\n• Рыжий лес: Жилище Лесника
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation">
		<text>Депривация сна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_sleep_deprivation_text">
		<text>
			%c[pda_white]Депривация сна%c[ui_gray_1] позволит течению времени и использованию предметов утомлять игрового персонажа.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПо всей Зоне имеется множество кроватей и спальных мешков; как правило, они используются только для того, чтобы позволить игроку пропустить время посредством сна. Однако если включить данную опцию, эти предметы станут неотъемлемой частью геймплея.\n
			\nСо временем Ваш персонаж начнёт чувствовать усталость, изображение на экране будет трястись и размываться. Эти эффекты будут усиливаться, пока Вы не найдёте подходящее место и не отдохнёте. В противном случае, Вы начнёте терять здоровье из-за недосыпа.\n
			\nНаступление усталости ускоряется при употреблении аптечек и водки. Приём энергетических напитков, напротив, снижают уровень усталости. Однако использование слишком большого количества последних сделает Вас неспособным отдохнуть, пока их действие не прекратится.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_thirst">
		<text>Симуляция жажды</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_thirst_text">
		<text>
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]\n
			\nКак и предполагает название: включение этой опции позволит персонажу испытывать жажду.
			\nСоответствующая иконка появится на интерфейсе: чем сильнее жажда, тем хуже становятся здоровье и выносливость. Вплоть до наступления смерти.\n	
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news">
		<text>Динамические новости</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_dynamic_news_text">
		<text>
			%c[pda_white]Динамические новости%c[ui_gray_1] позволяют сталкерам реагировать и описывать события в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			%c[pda_white]Динамические новости%c[ui_gray_1] дают сталкерам возможность сообщать о происшествиях в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПри помощи коммуникационной сети сталкеры комментируют события, свидетелями которых они стали или о которых слышали, а также сообщают о своей текущей деятельности.\n
			\nЭти события и действия могут варьироваться от чего-то мирного, как, например, жалобы на цену товаров, продаваемых торговцами, так и до запроса помощи союзников в случае нападения.\n
			\nЕсть и другие послания: сталкеры могут сообщить о подозрительной активности, дать Вам наводку на Вашу цель, если Вы охотитесь за чьей-то головой, или упомянуть, у кого есть в наличии работа.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud">
		<text>Расширенный HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_extended_hud_text">
		<text>
			%c[pda_white]Расширенный HUD%c[ui_gray_1] позволяет отображать дополнительную информацию на экране.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДанная опция выводит на экран краткую информацию о напарниках и миниатюрную версию пояса артефактов.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit">
		<text>Портрет зависит от костюма</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			Опция %c[pda_white]«Портрет зависит от костюма»%c[ui_gray_1] меняет исходный портрет соответственно текущему обмундированию Вашего персонажа.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕсли данная опция включена, то портрет Вашего персонажа изменяется всякий раз, когда Вы надеваете или снимаете комбинезон (за исключением шлема), чтобы отразить это изменение, имитируя портреты НПС.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_options_use_battery">
		<text>Использование батареек</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_options_use_battery_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Использование батареек»%c[ui_gray_1] включает потребление электроприборами и прочими девайсами заряда батареек.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]\n
			\nТакие электроприборы, как детекторы и фонарики потребляют энергию из «универсального зарядного устройства (УЗУ)» для своей работы, поэтому активное их использование сокращает срок жизни устройства.
			\nДля поддержания работоспособности УЗУ нужно не забывать менять батарейки.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она включена.	
		</text>
	</string>
</string_table>