<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_historic">
		<text>История</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_final_day">
		<text>«Последний день»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_final_day_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Последний день»%c[ui_gray_1] занималась изучением Зоны, подобно учёным. Согласно рассказам Бармена, все члены этой группировки были «дикими» ребятами.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОни считали, что с каждым днём «мир катится к концу света» (благодаря такому предположению, группировку так и прозвали) и что территория Зоны увеличивается с каждым выбросом.\n
			\nО самой группировке мало что известно, помимо того, что они выслеживали и изучали зомбированных сталкеров, а их лидер был убит Призраком.\n
			\nДеятельность «Последнего дня» началась вскоре после Большого выброса, уничтожившего большую часть «Чистого неба». Возможно, они были небольшой, отколовшейся от этого клана, группой, слегка потерявшей рассудок от пережитого.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Неизвестно\n• Главная база: Неизвестно\n• Цвета экипировки: Неизвестно\n
			\n%c[pda_green]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Эта группировка упоминается лишь в дизайнерских документах разработчиков игры.
			\n• Была вырезана из финальной версии S.T.A.L.K.E.R.«Тень Чернобыля».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_isg">
		<text>«ИИГ»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_isg_text">
		<text>
			The %c[pda_green]Интернациональная исследовательская группа%c[ui_gray_1] была создана для исследования Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле внезапного появления Зоны ООН создала новый исследовательский орган с единственной целью - исследовать и объяснить это странное явление.\n
			\nРасположенная на севере область, окружающая шесть крупных генераторов, представляла наибольший научный интерес, почему, собственно, её и выбрали в качестве цели экспедиции.\n
			\nРабота этой международной группы длилась всего несколько месяцев, поскольку учёные столкнулись с проблемами, о которых не могли и предполагать.\n
			\nОдни исследователи погибали в невидимых аномалиях или от нападений хищных мутантов. Другие необъяснимо исчезали, чтобы через несколько дней вернуться в виде зомбированных и попытаться убить своих прежних коллег.\n
			\nВ конце концов, экспедицию прекратили из-за недопустимо большого числа жертв и малых результатов.\n
			\nОзабоченные этими неудачами, украинское правительство создало научно-исследовательский институт Чернобыльской Аномальной Зоны - НИИЧАЗ, чтобы продолжить исследовательскую работу.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Неизвестно\n• Главная база: Генераторы\n• Цвета экипировки: Белый и красный\n
			\n%c[pda_green]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Эта группировка упоминается лишь в дизайнерских документах разработчиков игры.
			\n• Была вырезана из финальной версии игры S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_renegade">
		<text>«Ренегаты»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_renegade_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ренегаты%c[ui_gray_1] - немногочисленная группировка, состоящая исключительно из самых презренных личностей Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСамые беспринципные сталкеры, которые настолько провинились перед своей группировкой, что их исключили и ни под каким предлогом не принимают обратно.\n
			\nРенегаты не имеют абсолютно никаких ограничений и законов. Они признают лишь закон силы, нападая на всех, с кем могут справиться.\n
			\nРенегатов загнали на самые окраины Зоны - на Болота, где их сильно потеснила группировка «Чистое Небо». Лишь желание выжить заставило «шакалов» Зоны временно объединиться перед лицом общего врага.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]\n
			\n• Лидер: Неизвестно\n• Главная база: Большие болота\n• Цвета экипировки: Различные\n
			\n%c[pda_green]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Эта группировка была лишь в игре S.T.A.L.K.E.R.«Чистое Небо».
			\n• Эта группировка существовала только для того, чтобы игрок мог подружиться с бандитами.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf">
		<text>Крысиный волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf_text">
		<text>
			%c[pda_white]Крысиные воли%c[ui_gray_1] были редким подвидом мутировавших крыс.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБудучи гораздо опаснее, чем его существующие родственники, найденные в Зоне, крысиный волк был неприхотливой машиной для убийств.\n
			\nЧасто возглавляющие стаи обычных крыс, этих существ было легко заметить при сравнении с рядовыми крысами, поскольку они зачастую были примерно в два или три раза больше.\n
			\nПомимо этого, было лишь несколько незначительных различий в их внешности как, например, наличие больших и полностью чёрных глазных яблок, тогда как их верхние части тела были опухшими и толстыми.\n
			\nЕстественный отбор всё-таки сыграл свою роль, так как из-за своего неестественного размера они часто выделялись и были лёгкой добычей для кошек Зоны и других мутантов.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
			\n• Атака: Ближний Бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Средняя\n• Черты Характера: Нет\n
			\n%c[pda_green]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Всё, что известно об этом мутанте - из документов игрового дизайна.
			\n• Этот мутант был вырезан из S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_tark">
		<text>Тарк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_tark_text">
		<text>
			%c[pda_white]Тарки%c[ui_gray_1] - вымершие конеподобные существа, вероятно, мутировавшие из лошади Пржевальского.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЭто существо мало походило на своих предков из-за воздействия радиации при возникновении Зоны.\n
			\nЕго задние ноги были атрофированы, в то время как передние были заметно преувеличены, а хвост и большая часть рта почти полностью разложились или рудиментировали.\n
			\nПодобно плоти, тело тарка было сильно опухшим и раздутым, и их также часто видели в больших группах.\n
			\nВ отличие от других мутантов, в Зоне они были невероятно дикими животными с их безумием, часто подавляющим их восприятие страха и, вероятно, способствующим их возможному падению.\n
			\n%c[pda_green]Характеристика%c[ui_gray_1]
			\n• Атаки: Ближний Бой\n• Здоровье: Среднее\n• Скорость: Быстрая\n• Черты Характера: Бешеный\n
			\n%c[pda_green]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Всё, что известно об этом мутанте, - это то, что сопровождало его представление.
			\n• Этот мутан проиграл снурку на конкурсе «Балл монстров» от GSC Game World.
		</text>
	</string>
	
</string_table>