<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features_options">
		<text>Игровые особенности (настройки)</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode">
		<text>Подбор всех вещей сразу</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_aoe_pickup_mode_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Подбор всех вещей сразу»%c[ui_gray_2] позволяет подбирать с земли сразу несколько предметов.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЕсли опция включена, то игрок может подобрать несколько предметов сразу с помощью одного нажатия клавиши - так же, как это было в S.T.A.L.K.E.R.«Зов Припяти».\n
			\nПо умолчанию данная опция отключена. Можно включить её в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly">
		<text>НПС гибнут в аномалиях</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_ai_die_in_anomaly_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«НПС гибнут в аномалиях»%c[ui_gray_2] делает НПС уязвимыми к аномалиям (как мутантов).\n
			\n%c[d_red]ВНИМАНИЕ%c[ui_gray_2]\n
			\nСталкеры будут пытаться обойти аномалии, но чаще всего ИИ не удаётся определить границы аномалии и сталкеры гибнут в ней.\n
			\nТеперь они, как и сам игрок, полностью зависят от милости Зоны.\n
			\nПо умолчанию эта опция отключена. Её можно включить в меню настроек игры.
			\nЕё изменение требует перезапуска игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation">
		<text>Деградация артефактов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_artefact_degradation_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Деградация артефактов»%c[ui_gray_2] включает постепенную потерю артефактами своих свойств.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nОпция включает возможность утраты артефактами своих свойств - чем интенсивнее они применяются, тем быстрее будут слабеть. Теперь обладание лучшими артефактами не является финалом охоты за ними, а стимулирует дальнейшие поиски. Поиск этих удивительных аномальных образований становится необходим для поддержания уровня собственной защиты, а не просто приносит быстрый доход.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation">
		<text>Дневная радиация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_day_radiation_text">
		<text>
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nВоздух становится загрязнённым радиоактивными веществами в дневное время суток. Пребывание снаружи будет сопровождаться постоянным радиоактивным фоном.\n
			\nВам потребуется либо поддерживать запас медпрепаратов и народных средств, выводящих радиацию, либо же Вы можете выходить в рейды по ночам.\n \n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она выключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud">
		<text>Режим отладки «Debug HUD/Map»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_debug_hud_text">
		<text>
			Режим отладки %c[d_cyan]«Debug HUD»%c[ui_gray_2] отображает информацию и локации смарт-террейнов на карте КПК.\n
			\nРежим отладки %c[d_cyan]«Debug map HUD»%c[ui_gray_2] отображает информацию по артефактам и тайника, необходимо использовать горячие клавиши, например, SHIFT, ALT, CTRL на карте.\n
			\nЭти две настройки могут быть переключены в основных настройках игры. По умолчанию они выключены.
			\nЗапуск игры в режиме отладки будет отображать больше информации при включении данных настроек.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs">
		<text>Длительный ремонт</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_delayed_repairs_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]Длительный ремонт%c[ui_gray_2] означает, что Вы отдаёте механику своё снаряжение на определённый срок, необходимый для починки оного.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЕсли опция включена, то сломанное оружие, костюмы и шлемы, которые Вы принесёте механику, будут храниться у него, пока не будут завершены все ремонтные работы.\n
			\nВо время разговора с механиком Вы можете узнать: готово ли Ваше снаряжение, а если нет, то сколько ещё времени требуется для окончания ремонта.\n
			\nЭто добавляет правдоподобности системе ремонта и подходит для игроков, ищущих более реалистичной игры, так как работа теперь не делается мгновенно и стимулирует использование ремонтных и швейных наборов.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news">
		<text>Симуляция боя в офлайне</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_dynamic_news_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Симуляция боя в офлайне»%c[ui_gray_2] позволяет ИИ воевать друг с другом по всей Зоне.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЕсли опция включена, то игра позволит в какой-то мере ИИ ввязываться в бои в различных частях Зоны. Результат зависит от %c[ui_gray_3]коэффициентов популяции%c[ui_gray_2] для сталкеров и мутантов.
			\nИгрок будет получать информацию от сталкеров о событиях, происходящих в тех местах.
			\Если включена опция %c[ui_gray_3]«Динамические отношения группировок»%c[ui_gray_2], то бои между группировками будут также влиять на их отношения.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud">
		<text>Расширенный HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_extended_hud_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Расширенный HUD»%c[ui_gray_2] позволит выводить на экран дополнительную информацию.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nДанная опция выводит на экран краткую информацию о напарниках и миниатюрную версию пояса артефактов.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_full_alife">
		<text>Полная симуляция A-Life</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_full_alife_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Полная симуляция A-Life»%c[ui_gray_2] включает симуляцию жизни на всех локациях.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nПо умолчанию симуляция происходит на текущей локации игрока и примыкающих к ней.
			\nОпция включит симуляцию по всему игровому миру, что позволит сталкерам и мутантам жить своей жизнью.\n
			\n%c[d_red]ВНИМАНИЕ: %c[ui_gray_2]Эта опция существенно повышает нагрузку на ПК. Возможно, Вам потребуется снизить коэффициенты популяции для снижения нагрузки.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
			\nЕё изменение требует перезапуска игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim">
		<text>Повышенная точность ИИ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_hardcore_ai_aim_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Повышенная точность ИИ»%c[ui_gray_2] увеличивает реакцию, скорость прицеливания и меткость НПС.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЕсли опция включена - становится труднее избегать попаданий, используя только маневрирование и бег. Использование укрытий приобретает куда большее значение для выживания.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire">
		<text>Сохранение: костры</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_campfire_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Сохранение: костры»%c[ui_gray_2] позволит Вам сохранять прогресс только рядом с кострами.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЭта опция увеличивает элемент сложности и полностью передаёт всю картину выживания.
			\nПосле включения Вы не сможете больше сохраняться в Главном меню или при помощи Быстрого сохранения - для этого Вам нужно будет использовать спички на костре.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.\n
			\nПрекрасно дополняет прочие элементы «Хардкорных сохранений».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions">
		<text>Хардкорные сохранения (элементы)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_harcore_conditions_text">
		<text>
			Опции %c[d_cyan]Хардкорные сохранения (элементы)%c[ui_gray_2] позволят Вам сохраняться при соблюдении необходимых условий.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЭта опция увеличивает элемент сложности и полностью передаёт всю картину выживания.
			\nПосле включения Вы не сможете больше сохраняться в Главном меню или при помощи Быстрого сохранения, а также при невозможности соблюсти требования:
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]При ранениях.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]При лучевой болезни.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]При кровотечении.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Во время боя.
			\n%c[d_red]• %c[ui_gray_2]Во время выбросов.\n \n
			\nЭту опцию можно включить в настройках игры. По умолчанию она отключена.\n
			\nПрекрасно дополняет «Сохранение: костры».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols">
		<text>Патрули вертолётов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_helicopter_patrols_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Патрули вертолётов»%c[ui_gray_2] позволяет группировкам использовать свою авиацию для поддержки в стратегически важных местах.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nГруппировка, у которой есть вертолёты, будет иметь возможность запросить поддержку с воздуха при столкновении с враждебными сталкерами (включая игрока) и мутантами.\n
			\nНесмотря на устрашающий внешний вид, вертолёты можно легко сбить, повредив хвостовой винт.\n
			\nЭту опцию можно выключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\n%c[d_green]Локации%c[ui_gray_2]\n
			\n• НИИ «Агропром»\n• Кордон\n• Тёмная лощина\n• Большие болота\n• Лиманск
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney">
		<text>Подбор денег с трупов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_lootmoney_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Подбор денег с трупов»%c[ui_gray_2] позволяет находить деньги в карманах погибших.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nСумма которую вы обнаружите будет зависеть от ранга погибшего сталкера чем выше ранг тем больше денег вы найдёте.\n
			\nЭта функция может быть переключена из меню опций геймплея и отключена по умолчанию.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion">
		<text>Запрет спауна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_online_exclusion_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Запрет спауна»%c[ui_gray_2] создаёт область вокруг главного героя, предотвращающую спаун мутантов и других сталкеров в опасной близости к игроку.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nВо время исследования локаций, вблизи их окраин и точек переходов, Вы можете подвергнуться нападению врагов, прибывших с других игровых уровней. С включением запрета спауна, появление их задерживается до тех пор, пока Вы не отдалитесь на безопасное расстояние.\n
			\nСледует отметить, что эта система работает только вокруг игрока. Любые враги, которые уже существуют в конкретном месте на данном уровне, не исчезнут при Вашем переходе к ним на локацию.\n
			\nРадиус запрета спауна можно настроить с помощью меню настроек игры. По умолчанию он составляет 75 метров.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors">
		<text>Коэффициенты популяции</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_population_factors_text">
		<text>
			Опции %c[d_cyan]«Коэффициенты популяции»%c[ui_gray_2]  - это коэффициенты количества сталкеров и мутантов, существующих в Зоне.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nКоэффициенты числа сталкеров и мутантов можно регулировать независимо друг от друга, что позволяет самому игроку решать, насколько опасной или спокойной должна быть Зона - без необходимости изменять файлы игры.\n
			\nСледует отметить, что эффект проявляется сразу только при начале новой игры. В процессе игры изменения вступают в силу только после гибели существующих сталкеров и/или мутантов и возрождения их в большем или меньшем количестве.\n
			\nЭти коэффициенты можно настроить в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit">
		<text>Портрет зависит от костюма</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_portrait_by_outfit_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Портрет зависит от костюма»%c[ui_gray_2] меняет исходный портрет соответственно текущему обмундированию Вашего персонажа.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nЕсли данная опция включена, то портрет Вашего персонажа изменяется всякий раз, когда Вы надеваете или снимаете комбинезон (за исключением шлема), чтобы отразить это изменение, имитируя портреты НПС.\n
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music">
		<text>Музыка радио</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_radio_music_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Музыка радио»%c[ui_gray_2] включает воспроизведение музыкальных композиций по радио в определенных местах игрового мира.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nВ некоторых областях Зоны установлены радиоприёмники, каждый из которых проигрывает набор музыкальных треков для развлечения сталкеров.\n
			\nЭту опцию можно отключить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.\n
			\n%c[d_green]Локации%c[ui_gray_2]\n
			\n• НИИ «Агропром»: База военных\n• Кордон: Бункер Сидоровича\n• Болота: База «Чистого неба»\n• Тёмная долина: База бандитов\n• Росток: Бар «100 Рентген»\n• Рыжий лес: Жилище Лесника
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_options_thirst">
		<text>Симуляция жажды</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_thirst_text">
		<text>
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nКак и предполагает название: включение этой опции позволит персонажу испытывать жажду.
			\nСоответствующая иконка появится на HUD'е: чем сильнее жажда, тем хуже становятся здоровье и выносливость. Вплоть до смерти.\n	
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она включена.
		</text>
	</string>`
	
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation">
		<text>Депривация сна</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_sleep_deprivation_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Депривация сна»%c[ui_gray_2] позволит течению времени и использованию предметов утомлять игрового персонажа.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nПо всей Зоне разбросано множество кроватей и спальных мешков; как правило, они используются только для того, чтобы позволить игроку пропустить время посредством сна. Однако если включить данную опцию, эти предметы станут неотъемлемой частью геймплея.\n
			\nСо временем Ваш персонаж начнёт чувствовать усталость, изображение на экране будет трястись и размываться. Эти эффекты будут усиливаться, пока Вы не найдёте подходящее место и не отдохнёте. В противном случае, Вы начнёте терять здоровье из-за недосыпа.\n
			\nНаступление усталости ускоряется при употреблении аптечек и водки. Приём энергетических напитков, напротив, снижают уровень усталости. Однако использование слишком большого количества последних сделает Вас неспособным отдохнуть, пока их действие не прекратится.\n
			\nЭту опцию можно включить в меню настроек игры. По умолчанию она отключена.
		</text>
	</string>`
	
	<string id="encyclopedia_features_options_use_battery">
		<text>Использование батареек</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_options_use_battery_text">
		<text>
			Опция %c[d_cyan]«Использование батареек»%c[ui_gray_2] включает потребление электроприборами и прочими девайсами заряда батареек.\n
			\n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_2]\n
			\nТакие электроприборы как детекторы и фонарики потребляют энергию из «универсального зарядного устройства (УЗУ)» для своей работы, поэтому их активное использование значительно сократит срок жизни устройства.
			\nДля поддержания работоспособности УЗУ нужно не забывать менять батарейки.
			\nЭту опцию можно включить в настройках интерфейса. По умолчанию она отключена.	
		</text>
	</string>`
	
</string_table>