<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="ls_header">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. Anomaly 1.5.2</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Совет #</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_1">
		<text>«Во избежание опасных ситуаций избегайте перегруза. Не забывайте складывать добычу в тайники, ролью которых могут выступать рюкзаки, или же продавать ненужные Вам предметы»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_2">
		<text>«Охота на мутантов - это не только развлечение, но и способ заработать денег на трофеях. Кроме того, Вы можете утолить голод их мясом, если у Вас нет здоровой альтернативы. Главное - не забыть потом вывести из организма полученную дозу радиации»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_3">
		<text>«Инструменты для грубой, тонкой и калибровочных работ необходимы практически каждому технику, чтобы тот мог проводить определённые изменения и улучшения. Подобные инструменты чаще всего можно найти в тайниках, координаты которых были получены в награду за выполнение задания»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«“Депривация сна” - опциональная особенность, благодаря которой Вы будете уставать и испытывать потребность в отдыхе. Если оставить усталость без внимания, то последствия могут быть крайне плачевными»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_5">
		<text>«Территория Зоны патрулируется ещё и с воздуха. Если у группировки есть вертолёт, то её члены во время боя могут запросить птичку себе в поддержку. Примечание: данная опция является опциональной, так как вертолёты могут сильно повлиять на игровой процесс»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_6">
		<text>«Будьте осторожны - в случае потери всех жизней в режиме “Одна жизнь” все сохранения текущего персонажа будут безвозвратно удалены»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_7">
		<text>«Полевые ремнаборы и средства для ухода за оружием и экипировкой помогут Вам поддерживать оружие и снаряжение в хорошем состоянии, когда нет возможности или средств посетить техника. Полноценные ремкомплекты более эффективны, однако они тяжелее, дороже и реже встречаются»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_8">
		<text>«Рюкзаки могут быть найдены или же куплены, после чего их можно использовать для закладки личного тайника. Не стоит забывать, что тайники также не могут быть разграблены другими сталкерами»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_9">
		<text>«Умелое распределение содержимого рюкзака может здорово сэкономить Ваше время, а то и даже спасти Вашу жизнь в критической ситуации - не забывайте, что и в каком отсеке лежит. Промаркированные отсеки и карманы рюкзака можно просматривать нажатием клавиш от “1” до “8”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_10">
		<text>«Местность под названием “Кладбище техники” говорит за себя - это могильник огромного количества военной, гражданской и инженерной техники, принимавшей участие в ликвидации последствий Чернобыльской катастрофы в 1986г. А ещё это крайне хорошее место, чтобы спрятать что-нибудь от посторонних глаз»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_11">
		<text>«Типы артефактов могут подсказать, какую защиту они могут предоставить. Ищете что-то, что защищает от высокой температуры и огня? Детектор и огненные аномалии - то, что Вам нужно»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_12">
		<text>«Успешное выполнение заданий выданных членами группировок также улучшит их отношение к Вам. Каждый раз, когда Ваше отношение с группировкой повышается, её торговцы будут рады предоставить Вам более широкий ассортимент»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_13">
		<text>«Показатель “Ранг” имеет 8 уровней и может быть повышен практически любым доступным способом. Некоторые возможности и особенности могут требовать более высокий ранг, чем текущий Ваш»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_14">
		<text>«От большинства принятых заданий всегда можно отказаться. Но не стоит забывать, что это повлечёт за собой ухудшение Вашей репутации среди сталкеров и отношения группировки к Вам в целом»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_15">
		<text>«Зона - удивительное и в то же время опасное место, в котором никогда не знаешь, что может поджидать тебя за кустами. Поэтому сталкеры, беспокоясь за собственную жизнь, лучше лишний раз проверят заросли автоматной очередью, чтобы убедиться в отсутствии врага или мутанта»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_16">
		<text>«В зависимости от действий игрока, репутация может постоянно меняться, принимая один из возможных уровней: мерзкая, ужасная, очень плохая, плохая, нейтральная, хорошая, очень хорошая, отличная, превосходная»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_17">
		<text>«Тёмная лощина - это довольно обширная территория леса, расположенная между Кордоном и Тёмной долиной. Несмотря на то, что причин посетить её может быть много, одной из самых частых же является желание некоторых сталкеров и бандитов скрыться от преследователей и охотников за головами»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_18">
		<text>«Не забывайте спрашивать сталкеров о наличии работы. Тот факт, что они не являются важными персонажами, ещё не означает, что они не готовы предложить Вам выполнить грязную работу за них»
		</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_19">
		<text>«Арена предлагает два типа боёв: “сталкеры против сталкеров” и “сталкеры против мутантов”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_20">
		<text>«Вы можете настроить радиус “запрета спауна” вокруг игрока - данная опция установит пределы радиуса вокруг игрока, в которых НПС не смогут спауниться, что поможет избежать их спауна буквально за спиной или перед лицом. Примечание: не работает при загрузке сохранений или во время сна»
		</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_21">
		<text>«Холод, Спора и другие важные члены “Чистого неба” могут рассказать Вам о судьбе группировки, что поможет пролить свет на то, как ей удалось выжить»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_22">
		<text>«После того, как подполковник Шульга отправился с бойцами в бой против сил “Монолита”, “Свобода” получила полный контроль над станцией “Янов”. Множество бывших свободовцев вернулось в группировку, чтобы помочь товарищам удержать её позиции»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_23">
		<text>«Достижение “Перфекционист” можно разблокировать, если получить все другие доступные достижения. Их общее количество зависит от режима игры, в котором Вы играете, а также группировки, в которой Вы состоите»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_24">
		<text>«Во время дождя, а также ночью, гораздо легче избежать нежелательного внимания. Однако в тёмное время суток также велик шанс нарваться и на ночных обитателей Зоны»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_25">
		<text>«Никогда не будет лишним сравнить цены у торговцев, чтобы закупиться про запас с минимумом переплаты. Как правило, медики и бармены предлагают медикаменты и продукты по куда более низкой цене, чем другие торговцы. Техники же, в свою очередь, готовы предложить лучшую цену за наборы модификаций»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_26">
		<text>«Существует несколько видов рюкзаков, некоторые из которых подойдут искателям артефактов и барахольщикам, а другие - охотникам для более эффективной разделки туш»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_27">
		<text>«Если игра стала слишком трудной, Вы всегда можете настроить сложность игры и экономики в соответствующих разделах настроек в главном меню»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_28">
		<text>«На базах группировок зачастую можно найти медика, который может Вас вылечить и вывести радиацию по вполне справедливой цене. Он также продаёт медикаменты и препараты гораздо дешевле, чем другие торговцы, за исключением, пожалуй, учёных»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_29">
		<text>«Если Вы испытываете сильные голод и жажду, стоит сначала дать организму самое главное - воду, а уже потом бороться с голодом. Тем более, что употребление воды способно обмануть голодный желудок, пусть и не надолго. А задохнуться от вставшей комом пищи в пересушенном горле - самый глупый и печальный исход, который только возможен»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_30">
		<text>«Говорят, местный охотник на Свалке готов щедро отплатить за охотничьи трофеи. Однако Вы также можете внести вклад в научный прогресс, предоставив учёным образцы тканей и частей мутантов. Более того, они могут даже попросить Вас добыть что-то определённое за куда большее вознаграждение»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_31">
		<text>«Всегда носите с собой фонарик, а лучше - вложитесь в прибор ночного видения. Кто знает, что может скрываться в темноте в десяти шагах от Вас..»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_32">
		<text>«Всегда стоит подбирать найденные патроны - никогда не знаешь, какое оружие может пригодиться в следующий раз. Так зачем же потом тратиться на патроны? А если же Вы уверены, что патроны Вам не пригодятся, то всегда имеет смысл продать их или поменяться на что-то нужное Вам»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_33">
		<text>«Помните, что артефакты - это хлеб и соль сталкера. После выбросов сталкеры стараются первым делом проверить аномалии на предмет наличия в них артефактов. Как говорится, в большой Зоне клювом не щёлкают»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_34">
		<text>«Пси-защита является отличным примером хорошего вложения. Она не только поможет Вам находить более редкие артефакты в пси-аномалиях, но и позволит Вам продвинуться дальше на север Зоны. По крайней мере, не стоит забывать про “Пси-блокаду” - никогда не знаешь, где встретишь контролёра»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_35">
		<text>«Отправляясь на охоту или зачистку территорий от представителей местной фауны, не забывайте о том, что у некоторых мутантов свои биологические часы - Вы вряд ли застанете ночного обитателя Зоны в дневное время суток»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_36">
		<text>«Пистолеты весят мало, а их обслуживание - крайне лёгкий и дешевый процесс. Не это ли делает их хорошим запасным оружием?»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_37">
		<text>«По мере увеличения Вашей репутации торговцы будут предлагать всё более сложные задания для выполнения»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_38">
		<text>«Не обязательно продавать каждый найденный артефакт, ведь их свойства могут помочь Вам в добыче ещё большего количества аномальных образований»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_39">
		<text>«Если дело запахло жареным, то имеет смысл ретироваться. Это не только спасёт Вам жизнь, но ещё и сохранит Ваши деньги, которые Вы бы иначе потратили на ремонт и лечение»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_40">
		<text>«Во время перестрелок имеет смысл оставаться в укрытии до тех пор, пока Вы не услышите, как Ваш враг перезаряжается. Однако помните, что опытный боец может предпочесть не рисковать, а просто кинуть гранату к Вам в укрытие»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_41">
		<text>«Всегда имейте при себе что-то, что поможет остановить кровотечение. Медик, конечно, может Вас спасти, если только Вы не истечёте кровью по пути к нему. Кроме того, он ещё возьмёт и плату за свои услуги. А ведь Вы могли просто запастись бинтами и заранее..»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_42">
		<text>«Не забывайте использовать прибор бесшумной стрельбы - он хоть и не скроет Вашего местоположения, но точно купит немного времени до того, как Вас вычислят»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_43">
		<text>«Большинство молодых сталкеров предпочитает охотиться за артефактами в южных регионах Зоны, однако все бывалые знают, что самые лучшие места находятся на севере, за Рыжим лесом. Но лишь малому числу неподготовленных сталкеров удаётся выжить в столь суровых и враждебных условиях»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_44">
		<text>«Охота за артефактами без подобающей защиты и снаряжения - дело гиблое. Не забывайте об этом. Убедитесь, что у Вас подходящий детектор, хорошая противоаномальная защита, а в рюкзаке лежат СИМК и противорадиационные препараты»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_45">
		<text>«Помните, что невозможно подружиться со всеми. Всегда найдётся тот сталкер или группировка, которые не оценят Вашего рвения и желания помогать другим, особенно их врагам. А фанатично настроенным и криминальным элементам даже и повода особого для этого не надо»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_46">
		<text>«При столкновении с контролёром всегда старайтесь держаться так, чтобы между Вами и мутантом было визуальное препятствие: дерево, здание, бетонный забор и т.п. Он не сможет использовать свой пси-удар, если Вас не видит»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_47">
		<text>«Зона полна загадок, секретов и событий. Попытки найти источник пойманных сигналов RF-ресивера могут обернуться для Вас чем-нибудь интересным... или опасным»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_48">
		<text>«Стимуляторы являются отличной заменой аптечкам, так как скорость их использования и эффективность гораздо выше, чем у полевых наборов»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_49">
		<text>«Если Вы не проводите каких-либо учений или марш-бросков в полной выкладке, то не стоит забывать, что надетые шлем или противогаз негативно влияют на Вашу выносливость»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_50">
		<text>«Всегда носите запасное оружие. Пистолет и обрез могут спасти Вашу жизнь, когда дело неожиданно принимает крутой оборот»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_51">
		<text>«Даже годы спустя некоторые уголки Зоны по-прежнему таят в себе опасные знания, которыми определённо заинтересуются представители группировок или торговцы. Некоторые счастливчики даже утверждают, что их благодарность не заставит себя долго ждать»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_52">
		<text>«RF-ресивер может здорово Вам помочь в нахождении того, что спрятано от Ваших глаз. Вы можете менять радиочастоту путём нажатия ЛКМ и ПКМ, а также LShift / LAlt+ЛКМ / ПКМ для изменения прыжка между частотами на 10 и 50 Гц»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_53">
		<text>«У военных в Зоне жизнь бывает порой хуже сталкерской. Возможно, мысль об этом может помочь Вам понять их. К сожалению, понимание не заставит их прекратить по Вам стрелять, а вот пачка купюр - сможет. Ряд торговцев может помочь с подкупом враждебных группировок, но не забывайте напоминать себе: “стоит ли овчинка выделки?”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_54">
		<text>«Повреждённые детали оружия можно привести в порядок при помощи мультитула, шомпола и напильника, а в случае с материалами защитной экипировки - это могут сделать полевой швейный набор и простая швейная нить. Вдобавок, использование донорских материалов заметно повышает эффективность ремонта»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_55">
		<text>«Чтобы переложить сразу все предметы в выделенной ячейке инвентаря, зажмите CTRL и дважды кликните по ним»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_56">
		<text>«Непригодные к стрельбе патроны негативно сказываются на состоянии оружия. Нет, они, конечно, могут спасти Вам жизнь, когда Вы того не ждёте, но всё же лучше пользоваться нормальными боеприпасами»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_57">
		<text>«Не забывайте проверять КПК погибших сталкеров. Кто знает, что за информация там хранится? Если же КПК зашифрован, то всегда можно найти того, кто за небольшое вознаграждение сможет Вам его разблокировать»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_58">
		<text>«Вы можете узнать детальную информацию о каком-либо предмете в Вашем инвентаре при помощи клика ПКМ на иконке предмета и выбора пункта “подробно”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_59">
		<text>«Нашли хорошее трофейное оружие, но оно в неисправном состоянии? Не отчаивайтесь! Всё, что Вам нужно - это верстак, донорские детали подходящего оружия и профессиональный ремнабор. Последний можно приобрести у техника, если Вы у него на хорошем счету. Это гораздо дешевле, чем платить за ремонт»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_60">
		<text>«Прислушивайтесь к аномалиям вокруг Вас. Если Вы их не видите - это ещё не значит, что их здесь нет»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_61">
		<text>«Мины и самодельные взрывные устройства - отличный способ не только устраивать засады, но и избавляться от неугодных Вам сталкеров»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_62">
		<text>«Всегда стоит носить с собой энергетики или специализированные медпрепараты, повышающие выносливость. Быть может, сейчас они и не представляют особой ценности, но неожиданный выброс может Вас быстро в этом разубедить»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_63">
		<text>«За 12 с лишним лет существования Зоны сталкеры изучили большую часть её территорий и теперь не отвлекаются на постоянно открытые перед лицом карты местности. Тем не менее, некоторые, в силу выработавшейся привычки, по-прежнему держат их наготове. И Вы тоже можете, включив отображение мини-карты в настройках»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_64">
		<text>«Всегда стоит носить в рюкзаке как можно меньше предметов, больше места - больше добычи»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_65">
		<text>«Профессор Сахаров вместе с профессором Каланчой недавно установили, что иногда артефакты появляются и после пси-шторма»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_66">
		<text>«При включённой опции “Длительный ремонт” техники будут заниматься Вашим снаряжением столько времени, сколько им для этого потребуется. Ещё одна хорошая причина приучать себя к самостоятельности»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_67">
		<text>«Быть хитрым и эгоистичным сталкером может быть экономически выгодным делом, но в конце концов те, кому Вы ненавистны, захотят избавиться от Вас»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_68">
		<text>«Достижение “Оружейник” будет получено после того, как Вы доставите одному из техников все 3 набора инструментов. После его получения расходные предметы в процессе ремонта снаряжения станут более эффективными»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_69">
		<text>«Не все в Зоне доверяют цифровым технологиями. Некоторые сталкеры по-прежнему используют бумагу для записи важных сведений и не только. Возможно, Вы даже сможете узнать что-то новое!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_70">
		<text>«В Зоне присутствует большое количество уникальных образцов оружия, но, к сожалению, далеко не всем сталкерам хватает технических навыков и знаний оружия, чтобы осилить их разборку»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_71">
		<text>«Среди сталкеров ходят слухи, что один из членов научной базы на Янтаре не только предлагает бартер на боеприпасы и экипировку, но ещё может и поделиться довольно аппетитными рецептами»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_72">
		<text>«Всегда имеет смысл носить с собой хотя бы пачку бронебойных патронов. Мутанты, быть может, и не носят броню, а вот сталкеры - это уже другой разговор»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_73">
		<text>«В Зоне есть множество альтернатив противорадиационным препаратам, ряд которых вдобавок ещё имеет и сильные дополнительные эффекты»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_74">
		<text>«Даже самый натренированный солдат после целого дня перестрелок и многокилометровых марафонов устанет как собака. Всегда стоит уделять внимание усталости, голоду и жажде»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_75">
		<text>«Не забывайте выключать фонарик, когда Вы подкрадываетесь к кому-либо»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_76">
		<text>«Постоянно следите за Вашим здоровьем - употребление сырого мяса мутантов, а также использование медпрепаратов с ярко выраженными побочными эффектами, без крайней на то необходимости будет негативно влиять на Ваше самочувствие и здоровье в целом. Употребляйте здоровую пищу, пейте побольше воды и не забывайте отдыхать»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_77">
		<text>«Использование вражеских или нейтральных Вам знаков отличия может позволить либо беспрепятственно пройти мимо сталкеров, которые в противном случае открыли бы огонь на поражение, либо же наглядным образом показать, что сталкера по экипировке не судят - в плохом и хорошем смыслах»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_78">
		<text>«Одни сталкеры верят в существование Исполнителя желаний, другие - напротив, отрицают саму возможность. Однако есть и те, кто верит байкам, однако придерживаются двух простых истин: “бесплатный сыр бывает только в мышеловке” и “всему есть своя цена”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_79">
		<text>«При столкновении с вооружённым сталкером-одиночкой старайтесь занять укрытие как можно скорее, а затем выждите момент, когда Ваш противник перестанет стрелять»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_80">
		<text>«Всегда следите за уровнем заряда батареи в Ваших приборах и заменяйте батарейки при необходимости. Заблудиться в Рыжем лесу лишь по той простой причине, что Ваш КПК разрядился? Подобная история вполне потянет в качестве анекдота у костра»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_81">
		<text>«Если Вы включили опцию “Трата болтов при их использовании”, то они рано или поздно закончатся. В таком случае Вы можете пополнить их запасы у торговцев, либо использовать гильзы»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_82">
		<text>«Показания дозиметра можно вывести на экран горячей клавишей «8» (по умолчанию), так что совсем не обязательно постоянно держать его в руке, хотя это и поможет своевременно покинуть опасную зону. Также следует периодически проверять заряд батареи в приборе»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_83">
		<text>«Наборы для изготовления медикаментов позволяют Вам самим создавать необходимые медикаменты из тех компонентов, которые по отдельности не представляли бы для Вас большой ценности»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_84">
		<text>«Если Вы располагаете навыками, знаниями и расходными материалами, то оружейные наборы инструментов могут быть использованы для создания новых и исправных боеприпасов собственными руками»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_85">
		<text>«Некоторые торговцы готовы купить КПК, которые можно отобрать у других сталкеров или же поднять с их трупов. А при наличии достижения “Инфо-дилер” скупщики даже будут рады предоставить Вам небольшой бонус как надёжному поставщику информации»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_86">
		<text>«После того, как Вы докажете какой-либо группировке свою преданность, её торговец предоставит Вам доступ к самым изысканным товарам. Подобного эффекта можно также достигнуть после получения достижения “Предприниматель”»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_87">
		<text>«Скучно? Так сыграйте на губной гармошке или поговорите с гитарой семиструнной!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_88">
		<text>«Если Вы хотите попасть в определённое место, но дороги туда, увы, пока не знаете, попробуйте спросить у торговцев - у них наверняка найдётся то, что Вам нужно»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_89">
		<text>«Проводники обычно предлагают свои услуги в наиболее людных местах таких как, например, бары в лагерях сталкеров. Они могут провести Вас практически куда угодно. За небольшое вознаграждение, разумеется. Зато безопасно!»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_90">
		<text>«У наёмника Аслана, что квартируется на базе наёмников в Мёртвом городе, есть своя собственная лотерея. Всё, что Вам нужно для участия, так это быть «своим» и иметь при себе нашивки сталкеров»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_91">
		<text>«Техникам всегда пригодятся запасные части оружия, и Вы же можете им с этим помочь. Богатым Вы вряд ли станете, а вот карме своей, возможно, поможете»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_92">
		<text>«В Зоне даже друг может вонзить нож в спину... Тем не менее, те, кому Вы действительно помогли, могут всё же отплатить Вам благодарностью: так механики могут позволить Вам бесплатно поработать за их верстаком, когда они не слишком заняты»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_93">
		<text>«Если Вы добились определённого уважения среди какой-нибудь группировки, то Вы сможете брать в отряд её членов. Но учтите, что с этого момента вся ответственность за них ложится полностью на Вас»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_94">
		<text>«По умолчанию СКМ является горячей клавишей для колеса команд, позволяющей задавать поведение Ваших напарников. Вы также можете настраивать поведение через диалоги»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_95">
		<text>«Набора для стрижки и швейцарского ножа будет достаточно для разбора экипировки, снаряжения и прочего хлама. А вот для сложных механизмов оружия подойдёт только мультитул. Причём его способностей хватает на разбор буквально всего, что попадётся под руку»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_96">
		<text>«Вопреки всеобщему мнению, никакая маска или шлем не смогут Вас остановить от употребления еды и распития напитков»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_97">
		<text>«Если Вам повезло найти набор с оружейными инструментами, то Вы можете попытаться дать на верстаке вторую жизнь непригодным патронам. Однако для этого Вам потребуются необходимая документация по технике безопасности и расходные материалы, используемые при изготовлении боеприпасов»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_98">
		<text>«Когда Вы стоите, Вы - лёгкая мишень, так что обходите, обходите эту шелупонь»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_99">
		<text>«Если Вам понравился какой-то костюм, однако его бывший владелец, к сожалению, принадлежал к противоборствующей группировке, Вы можете просто содрать и выбросить нашивку с костюма, оставив его без опознавательных знаков»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_100">
		<text>«Если Вы не охотник или предпочитаете огнестрельное оружие, или же просто в данный момент времени нет особой нужды в ноже, Вы можете переместить в его слот Ваш пистолет»</text>
	</string>
	<string id="ls_tip_101">
		<text>«Не забывайте про справочник в Вашем КПК. Быть может, Вы найдёте там именно то, что ищете. Кроме того, Вы можете свободно перемещаться с КПК в руках - это довольно удобно, если надо свериться с местоположением целей задания в реальном времени»</text>
	</string>


</string_table>
