<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Аномалии</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission">
		<text>Выброс</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
		<text>
			%c[pda_white]Выброс%c[ui_gray_1] - резкий всплеск радиоактивной, аномальной и псионической активности, уничтожающий всё живое на территории Зоны.
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\n \nЗа несколько минут до выброса погода меняется - небо становится алым, раздается гром, земля под ногами содрогается.\n
			\n \nЗатем на горизонте со стороны ЧАЭС появляется вспышка, и по всей Зоне раскатывается волна ударного действия. За короткий период высвобождается огромное количество энергии. Эта энергия губительна для всего живого.\n
			\n \nУкрыться от выброса можно лишь в зданиях или подземных тоннелях.\n
			\n \nПосле выброса старые аномалии меняют своё местоположение и появляются новые, однако некоторые остаются на своих местах. В аномалиях рождаются новые артефакты.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
		<text>Фантом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
		<text>
			%c[pda_white]Фантомы%c[ui_gray_1] - бесплотные существа-иллюзии.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nФантомы являются мысленной проекцией мутантов, существующих в Зоне - их трудно классифицировать в качестве аномалий или мутантов.\n
			\n \nОни кажутся светящимися и прозрачными силуэтами, медленно плывущими к жертве по воздуху, при этом полностью игнорируя всё окружение. Их появление всегда сопровождается характерным воем.\n
			\n \nНеизвестно, почему они всегда принимают форму реально существующих мутантов, в том числе и тех, с которыми сталкер никогда не сталкивался, но никогда - таких, которые уже вымерли: например, тарка.\n
			\n \nВедущая теория об этом явлении предполагает, что живущие мутанты Зоны каким-то образом связаны с ноосферой. И что через её пси-поле их внешний вид и враждебность отпечатывается в умах жертв.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
		<text>Пси-шторм</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
		<text>
			%c[pda_white]Пси-шторм%c[ui_gray_1] состоит из нескольких волн пси-вихрей, которые высвобождают смертоносное количество псионической энергии.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЭта необычная погодная аномалия совсем недавно появилась в Зоне, и существует много предположений относительно природы её возникновения.\n
			\nВсё начинается с появления пурпурно-розовой дымки и больших грозовых облаков, после чего псионическая буря проносится по территории Зоны.\n
			\n \nЕсли снаряжение сталкера даёт владельцу хорошую защиту от пси-воздействия, то он может пережить пси-шторм и вне укрытия.\n
			\n \nНо даже с применением самых современных средств защиты требуется приём специальных препаратов, чтобы избежать вредных последствий массивного пси-воздействия шторма.\n
			\n \nПодобно выбросам, огромное количество энергии, высвобождаемой пси-штормом, «перезаряжает» многие аномалии и способствует появлению новых артефактов.\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Очаг радиации</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
		<text>
			%c[ui_gray_1]Очаги радиации, или же просто %c[pda_green]радиация%c[ui_gray_1] - это зона повышенного уровня - более 50 мкР/ч - радиации.
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЗараженные радиацией участки также можно назвать аномалией. Лишь по треску дозиметра можно приблизительно определить границы опасного места. Наиболее распространёнными источниками радиации в Зоне являются артефакты, брошенная техника, металлические конструкции, а также мусор времен первой катастрофы в 1986-ом году.
			\n \n%c[pda_green]Советы%c[ui_gray_1]
			\n• Подобранные %c[pda_white]артефакты%c[ui_gray_1] излучают радиацию всё то время, что находятся в рюкзаке. 
			\n• Используйте СИМК или модуль артефактов с экранированием соответствующего уровня для их транспортировки и ношения;
			\n• Старайтесь держать под рукой%c[pda_white]противорадиационные препараты (анти-рад)%c[ui_gray_1].
			\n• Следите за состоянием и целостностью Вашей маски или шлема.
			\n• %c[pda_white]Водка%c[ui_gray_1] и %c[pda_white]табачные изделия%c[ui_gray_1] довольно популярны и широко используются сталкерами в качестве дешевой альтернативы дорогостоящим противорадиационным препаратам.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
		<text>Пси-поле</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
		<text>
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМестность с высоким %c[pda_green]Пси-воздействием%c[ui_gray_1]. Подобные «мозговые» лужайки и полянки зачастую образуются рядом с вышками ЛЭП и другими металлическими сооружениями, которые играют роль антенн при передаче пси-волн установками Кайманова. В таких местах нередки галлюцинации, потеря координации движения, сильные головные боли и различные психические расстройства. При длительном воздействии %c[pda_green]Пси-излучения%c[ui_gray_1] мозг человека либо разрушается полностью, либо претерпевает необратимые изменения, превращая своего носителя в зомбированного. Одна из самых больших зон пси-излучения - «Выжигатель мозгов». При попадании под %c[pda_green]Пси-излучение%c[ui_gray_1] слышатся голоса и шепот, трудно сосредоточиться на стрельбе. 
			\n \nПоле пси-излучения не рождает артефактов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
		<text>«Выжигатель мозгов»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
		<text>
			%c[ui_gray_1]Так называемый%c[pda_green]«Выжигатель мозгов»%c[ui_gray_1] представляет собой бывший военный радар, захваченный и переконструированный «О-Сознанием» для своих нужд , одной из которых было установка пси-поля, преграждающего путь к центру Зоны.
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			«О-сознание» продолжило исследования, начатые в лаборатории Х-8, даже после распада СССР, результатом которых стал захват уже выведенного на тот момент военного объекта ЗГРЛС «Дуга» и бункера под ним.
			\n \nКогда возникла Зона, «Выжигатель» был запущен с целью сдерживания попыток военных, сталкеров и прочих искателей приключений от проникновения вглубь Зоны.  Пси-излучение, генерируемое установкой, оказалось совершенным оружие по контролю над разумом и оружием в целом. «Выжигатель» не только создал практически непреодолимый барьер наряду с психологическим ужасом, испытываемым всеми кто пытался пройти через него, но и помог «О-Сознанию» обеспечить себя практически нескончаемым количество невольных рекрутов благодаря всё тем же безрассудным смельчакам - те становились либо безмозглыми зомби, либо пополняли ряды группировки «Монолит».

			\n \nТогда как большинство сталкеров, попавших под излучение, теряет контроль над своим разумом, широко известная Группа Стрелка смогла преодолеть «Выжигатель» (скорее всего, не без помощи Проводника) и достигнуть центра Зоны. Надо ли говорить, что даже если кому-то и повезёт пройти через него, то ему по-прежнему будет противостоять группировка «Монолит», боевики которой неутомимо патрулируют все известные проходы вглубь Зоны.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner">
		<text>«Жарка»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Жарка%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Термическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nАномалию крайне сложно заметить невооружённым глазом днём и практически невозможно - ночью, так как единственный её визуальным признаком является мерцание как над асфальтом в жаркий летний день. Рекомендуется использовать болты в местах возможного существования термических аномалий.
			\nПри попадании в неё чего-либо, она начинает бить языками исключительно горячего пламени или пара, сжигая попавший в неё объект в течение нескольких секунд.
			\n \nДостаточны распространены аномалии, которые нагревают воздух до чрезвычайно высоких значений - в таких случаях просто необходимо огнестойкое снаряжение, чтобы не сгореть заживо.
			\n \nЖарки очень опасны на высоких уровнях сложности даже при наличии самой лучшей брони.  Аномалия не имеет ярко-выраженного центра, достаточно лишь подойти на определённое расстояние, чтобы она выстрелила языками пламени.
			\nОдин из способов прохождения через аномалии этого происхождения - сначала бросить в неё болт, а потом быстро пробежать через неё.	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet">
		<text>«Комета»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Комета%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Термическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСхожа с «жаркой» в плане высвобождения своей энергии, но отличительная её особенность - возможность передвигаться с невероятной скоростью. Несмотря на постоянное своё движение, Комета обычно не покидает, или не может покинуть территорию, в которой она возникла.
			\nЧрезвычайно мощная аномалия, способная мгновенно убить даже самого защищённого сталкера при прямом попадании в него.
			\n \nНе порождает артефакты.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
		<text>«Воронка»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Воронка%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Гравитационная аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ момент активизации со страшной силой втягивает в себя всё, что находится в радиусе десяти-пятнадцати метров. При попадании в центр «воронки» шансов выжить нет: тело и животного, и человека будет сжато в плотный комок, а затем разорвано в момент так называемой разрядки.
			\n \nАномалия не меняет места своего проявления; может быть визуально обнаружена днём по характерному движению воздуха над ней, кружащейся листве, фрагментам расчленённых трупов и характерному тёмному пятну на земле в центре. Ночью крайне опасна, поскольку обнаруживается лишь детекторами или с помощью бросания металлических предметов.
			\n \nОтличия от Карусели заключены в размерах и силе. Воронка имеет гораздо больший радиус и силу по сравнению с Каруселью. Возможность выбраться из сработавшей аномалии варьируется от «возможно» до «невозможно» - именно такой силой она может обладать. Хорошая защита поможет пережить одну-две разрядки. Что же до способов спастись: один из них заключается в ожидании разрядки аномалии, после чего появляется окно, когда можно выбраться из зоны её действия. Однако этот способ для тех, кто может пережить разрядку; другой способ заключается в попытке на бегу выпрыгнуть из ней - аномалия словно резинка будет пытаться засосать сталкера назад, однако здесь ключевую роль играют высокая выносливость и удобная экипировка.  
			\n \nЛучший способ спасения от этой аномалии - не попадать в неё вообще, благо она хорошо заметна и слышна. Болты хоть и позволяют определить её наличие, но их недостаточно для её принудительной разрядки.
			\n \nВоронки также опасны своими частыми скоплениями и подобные скопления довольно части обыгрывают Венерину мухоловку, когда в центре их скопления находится артефакт.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
		<text>«Трамплин»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Трамплин%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Гравитационная аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОдна из первых зафиксированных аномалий. Наносит ударные повреждения переменным гравитационным полем. На одном месте находится в среднем неделю, в течение «жизни» меняя силу воздействия. Результат встречи с «трамплином» может быть разным - от небольших синяков и ушибов до мгновенной смерти.
			\n \nВ дневное время достаточно легко обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве, а также характерным пятнам на земле красно-бурого цвета. Бросание в неё болтов позволяет не только обнаружить её видимые границы, но и приводит к её разрядке, что даёт возможность быстро преодолеть её без каких-либо повреждений.
			\n \nМогут быть крайне опасны во время перестрелок и боя, когда всё внимание уходит на происходящее, а не на внимание к окружающей обстановке.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
		<text>«Карусель»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Карусель%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Гравитационная аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nГравитационная аномалия похожа на «воронку» и «трамплин», но в отличие от предыдущих двух разрывает свою жертву в воздухе. Обнаруживается по лёгкому пылевому вихрю и разбросанным фрагментам тел вокруг. Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь и не попасть в зону максимально сильного эффекта в центре - только тогда есть шанс отделаться минимальными травмами
			\n \nЕсли жертва подходит к «карусели» близко, то она начинает плавно засасывать её. Отрывая жертву от земли и втягивая её в центр аномалии. Затем, через некоторое время после смертельного аттракциона «карусель» разрывает жертву гравитационным полем, разбрасывая останки тел до десяти метров от себя. Выбраться из неё не так-то просто по сравнению с той же «воронкой», так как из-за её принципа действия прыжки с бегом не очень эффективны.
			\n \nДаже с учётом того, что урон от аномалии не слишком высок, её наличие в узких местах может сделать их практически непроходимыми.
			\n \nВ неактивном состоянии Карусель можно распознать по небольшому пылевому вихрю. 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
		<text>«Кисель»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]«Кисель» / «Студень» / «Холодец»%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Химическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯвляется образованием, наносящим при контакте с телом травмы, сходные с эффектом воздействия сильной кислоты. Выглядит как светящаяся ярко-зелёная жижа, хорошо заметная в темноте.  В этой аномалии безостановочно происходят странные химические процессы. 
			\n \nЧто же касается происхождения, то самой распространённой теорией является происхождение аномалии от остатков высокорадиоактивного вещества, приобретшего аномальные свойства в результате второй катастрофы. 
			\n \nВполне вероятно, что в результате Большого выброса в 2011 году, дестабилизировавшего Зону, аномалия потеряла возможность порождать артефакты. Встречается в основном в помещениях и подземных комплексах.
			\n \nВ редких случаях аномалия может взаимодействовать с «газировкой», результатом чего будут крайне опасные свойства - кислота, разъедающая кожу, и ядовитые газы, с равным успехом разъедающие лёгкие.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
		<text>«Жгучий пух»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Жгучий пух%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Химическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПредставляет собой свисающие с металлических конструкций зеленоватые водоросли или лозы, которые являются аномально видоизменившейся растительностью. При быстром приближении живого существа выбрасывает облачко частиц, которые в случае контакта с открытой или слабо защищённой кожей серьёзно ее травмируют. Не реагирует на медленно движущиеся объекты. Основной метод борьбы с аномалией - профилактика, не стоит подходить к обросшим пухом железкам. Появляется аномалия в мистических местах, о которых ходят страшные истории (деревня кровососов, завод на Янтаре, Радар).
			\n \nСамый чёткий пример влияния аномальных способностей Зоны на флору. Органический источник может быть ключом  к ответу на вопрос «почему "жгучий пух" не реагирует на окружение как другие аномалии?».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas">
		<text>«Газировка»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Газировка%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Химическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\n«Газировка» - аномалия, которую сложно заметить издалека, однако при приближении к ней человек перестает различать все цвета, кроме зелёного. При активации выбрасывает на поверхность облако ядовитых газов, что может нанести большой вред живому организму. При этом аномалия издаёт звук, похожий на шипение, за что она и получила свое название. 
			\n \nНе следует путать с Киселем ввиду того, что «газировка» являет собой скорее токсичное облако, а не жидкость.
			\n \nВозможно, является дальнейшим развитием «киселя», так как последний не имеет эффектов, приводящих к химическому удушью, и в основном опасен своими коррозионными свойствами.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
		<text>«Кислотный туман»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Кислотный туман%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Химическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nАномалия являет собой дымчатое плотное скопление кислотных газов, малозаметное днём и отчётливо проявляющееся ночью. Может двигаться, что, по сути, делает её химическим аналогом Тесле и Комете. При непосредственном контакте вызывает сильные химические ожоги. 
			\n \nДаже при ношении специализированного костюма химзащиты и соответствующих артефактов поражение этой аномалии наносит ощутимые повреждения вплоть до летального исхода. Быстро пробежать через аномалию может быть самым лучшим решением, так как здоровье и экипировка будут минимально подвержены воздействию облака. Использование же антидота может здорово помочь в снижении вредного воздействия эффектов аномалии.
			\n \nНе порождает артефакты.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro">
		<text>«Электра»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Электра%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Электрическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯвляется крайне опасной аномалией, поражающей свои цели мощным электрическим разрядом. Обычно имеет около 10 метров в диаметре и накапливает в себе мощный заряд статического электричества. Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний, причём поражение током для любого живого существа почти всегда смертельно.
			\n \n«Электра» всегда возникает скоплениями, которые зачастую располагаются в местах с ограниченным пространством. «Электра» легко различима в любое время суток: днём её можно опознать по свечению, а ночью - с помощью детектора или броском металлического предмета. 
			\n \nЕё мощность и скорость подзарядки могут говорить, что аномалия вполне является естественным генератором электрической энергии как молния или грозовое облако. Одна «электра» из всего скопления может хранить в себе напряжение от 5000 и до нескольких сотен тысяч вольт вместе с током в сотни, и даже тысячи, ампер. Надо ли говорить, что поражение ею способно убить практически любое живое существо. Смертоносность варьируется среди игр серии, но самый опасный вариант - в «Зове Припяти».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
		<text>«Тесла»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Тесла%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Электрическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПодвижная аномалия электрической природы. Фактически, это «электра», которая может быстро летать по заданной траектории. Встречается в основном в замкнутых пространствах с высокой аномальной активностью. Выглядит как шар электрической природы.
			\nСуществует теория, что Тесла это - эволюция «электры». Вполне возможно, что «электра», будучи в непотревоженном состоянии,  накопила в течение долго времени просто массивное количество энергии, что и позволило ей стать подвижной, чтобы разрядить накопленную энергию или «охотиться» на своих жертв.
			\n \nПри посещении рекомендуется использование мощных артефактов-диэлектриков и защитных костюмов при, так как аномалия содержит достаточно энергии, чтобы нанести критический урон (до 90% здоровья) или же мгновенно убить - при прямом попадании в неё.
			\n \nНе порождает артефакты.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_space">
		<text>«Пространственный пузырь»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_space_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Пространственный пузырь%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Пространственная аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯвляется прямым примером нестабильности Зоны вкупе с её возможностями, способным изменять саму реальность, пространство и время. Любой объект или его часть, попадая в область действия аномалии, моментально «вываливается» с обратной стороны.
			\n \nВышеописанное подтверждается наличием подобной аномалии на Кордоне, точка выхода которой расположена в ж/д туннеле неподалёку, в котором достаточно много мусора. По слухам, сталкеры кидали мусор в пузырь (точку входа) у ж/д моста по той причине, что они не смогли найти точку выхода, а потому и решили, что её, собственно, вполне может и не быть
			\n \nСтоит обратить внимание и на тот факт, что сталкеры могут оказаться в «ловушке», что является очередным свидетельством нестабильности в Зонах, придавая этой аномалии своего рода волю.
			\n \nНесмотря на то, что аномалия не порождает артефакты, Лесник заявляет, что он нашёл «Компас» во время блужданий в Пузыре. Вероятно, аномалия если и порождает артефакты, то только внутри себя, а потому попытки найти вход во внутренний план аномалии, где можно оказаться в ловушке - крайне рискованное дело.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
		<text>«Телепорт»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Телепорт%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Пространственная аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОдна из редчайших аномалий, обнаруженная в разных частях Зоны. Безобидна. А контакт с ней приводит к мгновенному перемещению в другую точку. 
			\n \nНе порождает артефакты.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
		<text>«Импульс»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text"> 	
		<text>
			• Название: %c[d_cyan]Импульс%c[ui_gray_1]
			\n• Тип: %c[d_orange]Электрическая аномалия%c[ui_gray_1]
			\n \n%c[d_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nУчёные считают, что так называемый «импульс» является поистине уникальным результатом взаимодействия грозовых разрядов с пси-волнами в пределах Чернобыльской Аномальной Зоны.\n
			\nДля формирования и разрядки «импульсу» требуется крайне мало времени. Предзнаменование же скорого разряда начинается с характерного гудящего звука и появления лёгкой синеватой дымки, а затем в считанные секунды переходит в фазу формирования и разрядки. В такой ситуации у человека, оказавшегося в радиусе поражения, шансов на выживание практически нет.
			\nКак и с обычными грозовыми разрядами, частота данного явления прямым образом зависит от погодных условий, а потому дождливая погода и ураган являются идеальными условиями для формирования «импульса».
			\nИ хотя радиус поражения данного аномального явления в несколько сотен раз ниже того же пси-шторма, оно по-прежнему представляет смертельную опасность для жизни. При первых же признаках формирования «импульса» следует немедленно покинуть вероятную зону поражения.
			\n \nЕсли экипировка и её дополнительные элементы имеют хорошие показатели пси- и электрозащиты, то у носителя есть шанс пережить разрядку данной аномалии.
			\n \nНе порождает артефакты.
		</text>
	</string>
</string_table>