<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Особенности</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>Режим «Жизнь после жизни»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Режим «Жизнь после жизни»%c[ui_gray_1] позволяет переместиться в другого случайного сталкера после Вашей гибели.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКак демон Азазель, Вы получите после смерти новое тело. Ваша душа переместится в другого случайного сталкера, который действительно существует в Зоне.\n
			\nЕсли у Вас есть напарники - Вы станете одним из них.\n
			\nРежим доступен для активации только на экране создания персонажа.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>«Одна жизнь»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Одна жизнь»%c[ui_gray_1] - как и в реальности, у Вас есть только один шанс, только одна жизнь.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНастроить данный режим Вы можете перед началом Новой Игры, например, задать максимальное количество смертей, при котором будут удалены сохранения.
			\nПолучение жизни имеет обратный эффект: каждый завершённый цикл откатит счётчик на 1 смерть назад, тем самым позволяя игроку погибать большее количество раз.
			\nВсе сохранения, сделанные при игре за данного персонажа, будут уничтожены в случае его гибели.\n
			\nЕсли включён режим «Жизнь после жизни», то Вы продолжите игру новым персонажем, однако все сохранения, связанные с погибшим персонажем, будут удалены.\n
			\nПри игре в этом режиме все сохранения будут помечены соответствующим образом, так что удаление помеченных сохранений в этом режиме никак не затронет другие сохранения, никак не связанные с режимом.\n
			\nРежим доступен для активации только на экране создания персонажа.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>Сюжетный режим</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сюжетный режим%c[ui_gray_1] предоставляет игроку ряд сюжетных линий «Потерянный в Зоне», в дополнение к квестовым линиям группировок, которые могут быть выполнены отдельно.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРасспросите лидера Вашей группировки о слухах и последних новостях, и он расскажет обо всём, что ему известно.\n
			\nРежим доступен для активации только на экране создания персонажа.
			\n%c[pda_blue]Доступность%c[ui_gray_1]
			\n• «Одиночки»\n• «Долг»\n• «Свобода»\n• «Учёные»\n• «Наёмники»\n• «Чистое Небо»
			\n%c[pda_blue]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\nКвестовые линии группировок доступны каждой из них при условии, что активен «Сюжетный» режим.
			\nИгроки дополнительных группировок могут также выполнить эти квестовые линии, поговорив со своим лидером, когда тот будет найден.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_warfare">
		<text>«Война группировок»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Война группировок»%c[ui_gray_1] создаст сценарий войны между всеми группировками в Зоне ради контроля её территорий.
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВы сможете управлять группировкой. Это возможно путём выбора либо динамической системы экспансии, либо же ручной. Динамическая будет адаптироваться к любой из захваченных в ручном режиме баз при возвращении в режим. 
			\nС симуляцией офлайн-боёв отряды будут произвольно вступать в бои друг с другом, так что Зона будет ощущаться живой, а война - масштабной.
			\nДинамическая система экспансии адаптируется к изменениям в симуляции, так что разные прохождения никогда не будут похожи друг на друга.\n
			\n%c[pda_blue]Подробно%c[ui_gray_1]
			\nЯдром системы управления является контекстное меню в КПК: 
			\nПри щелчке правой кнопкой мыши (ПКМ) на отряд или территорию (объект на карте) Вы получите различные варианты контекстного меню.
			\nПри выборе левой кнопкой мыши (ЛКМ) различных пунктов в котором и будут происходить те или иные действия.
			\nДействия игрока влияют на отношения между группировками.\n
			\n%c[pda_blue]Типы смарт-террейнов%c[ui_gray_1]
			\nЕсть четыре типа смартов (местностей / точек / объектов / территорий):
			\n%c[pda_white]«База»%c[ui_gray_1] - это места спауна отрядов, что делает их особо ценными. Чем больше баз имеет группировка, тем быстрее возрождаются отряды. 
			\n%c[pda_white]«Лагерь»%c[ui_gray_1] - эти места влияют на качество новых отрядов. Чем больше ресурсов имеет ваша группировка, тем сильнее новые отряды. 
			\n%c[pda_white]«Стоянка»%c[ui_gray_1] - эти точки используют патрульные отряды.
			\n%c[pda_white]«Логово мутантов»%c[ui_gray_1] - места спауна и обитания мутантов.\n 
			\n%c[pda_blue]Типы отрядов%c[ui_gray_1]
			\nВ «Войне группировок» есть три вида отрядов:
			\n%c[pda_white]«Оборонительные отряды»%c[ui_gray_1] - отряды, которые отвечают за защиту объектов/территорий.
			\n%c[pda_white]«Атакующие отряды»%c[ui_gray_1] - отряды, отправляемые для захвата объектов/территорий.
			\n%c[pda_white]«Патрульные отряды»%c[ui_gray_1] - отряды, которые отвечают за сохранность объектов/территорий.\n
			\n%c[pda_yellow]Для выполнения действий%c[ui_gray_1]
			\nЧтобы отметить отряд или территорию, котором Вы хотите дать задание, надо ПКМ нажать на выбранный объект на глобальной карте в КПК
			\nИ в контекстном меню ЛКМ выбрать: %c[pda_white]«Выбрать отряд»%c[ui_gray_1] или %c[pda_white]«Выбор территории»%c[ui_gray_1]. После этого на объекте появится метка.
			\n%c[200,200,50,50]ВНИМАНИЕ%c[ui_gray_1] Игрок может управлять только отрядами или территориями, принадлежащими его группировке.\n
			\nПользовательский интерфейс, как указано выше, основан на КПК. 
			\nКонтекстное меню следует разделить на три части, в зависимости от того, что Вы выберете.
			\nВ следующих вариантах указаны возможные пункты выпадающего контекстного меню и то, к каким действиям приведёт нажатие на них ЛКМ:
			\n%c[pda_blue]При нажатии ПКМ по иконке игрока%c[ui_gray_1]
			\n%c[pda_white]«Игровые очки»: ######## %c[ui_gray_1]- сколько очков у игрока в настоящее время. При нажатии ЛКМ ничего не происходит. 
			\n%c[pda_white]«Вкл. командование группировкой»%c[ui_gray_1] - группировка НЕ будет самостоятельно выбирать новые цели.
			\n%c[pda_white]«Откл. командование группировкой»%c[ui_gray_1] - группировка будет самостоятельно выбирать новые цели.
			\n%c[pda_white]«Скрыть территории»%c[ui_gray_1] - скрывает на карте все объекты и смарт-террейны.
			\n%c[pda_white]«Отображать территории»%c[ui_gray_1] - возвращает на карту все объекты и смарт-террейны.\n
			\n%c[pda_blue]Если выбран отряд собственной группировки%c[ui_gray_1]
			\nнажатие ПКМ по иконке Игрока:
			\n       %c[pda_white]«Выдвижение»%c[ui_gray_1] - выбранный отряд следует к Игроку.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке вражеского отряда:
			\n       %c[pda_white]«Атака»%c[ui_gray_1] - выбранный отряд начнёт охотиться на отряд противника.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке своего, дружеского или нейтрального отряда:
			\n       %c[pda_white]«Выдвижение»%c[ui_gray_1] -  выбранный отряд будет двигаться за указанным отрядом.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке вражеской территории:
			\n       %c[pda_white]«Атака»%c[ui_gray_1] - выбранный отряд начнёт атаку выбранной цели.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке своей, дружеской или нейтральной территории:
			\n       %c[pda_white]«Идти к точке»%c[ui_gray_1] - выбранный отряд будет двигаться в указанную точку.\n
			\n%c[pda_blue]Если выбрана территория собственной группировки%c[ui_gray_1]
			\nнажатие ПКМ по иконке Игрока:
			\n       %c[pda_white]«Отправить отряд»%c[ui_gray_1] - cлучайно выбранный отряд из данной точки следует к Игроку.
			\n       %c[pda_white]«Отправить все отряды»%c[ui_gray_1] - все отряды из данной точки следуют к Игроку.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке вражеского отряда:
			\n       %c[pda_white]«Атака»%c[ui_gray_1] - случайно выбранный отряд из данной точки начнёт атаку на отряд противника.
			\n       %c[pda_white]«Атаковать всем»%c[ui_gray_1] - все отряды из данной точки начнут атаку на отряд противника.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке своего, дружеского или нейтрального отряда:
			\n       %c[pda_white]«Отправить отряд»%c[ui_gray_1] - случайно выбранный отряд из данной точки будет двигаться за указанным отрядом.
			\n       %c[pda_white]«Отправить все отряды»%c[ui_gray_1] - все отряды из данной точки будут двигаться за указанным отрядом.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке своей территории:
			\n       %c[pda_white]«Отправить отряд»%c[ui_gray_1] - отправить к цели случайно выбранный отряд из данной точки. 
            \n       %c[pda_white]«Отправить все отряды»%c[ui_gray_1] - отправить к цели все отряды из данной точки.
            \n       %c[pda_white]«Отозвать отряд»%c[ui_gray_1] - случайно выбранный отряд будет снят с цели и отправлен в выбранную точку. 
            \n       %c[pda_white]«Отозвать все отряды»%c[ui_gray_1] - все отряды будут отозваны с цели и отправлены в выбранную точку.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке вражеской территории:
            \n       %c[pda_white]«Цель»%c[ui_gray_1] - если выбранный объект - вражеская база, то добавляет её в список целей для отрядов на выбранной своей территории. 
            \n       %c[pda_white]«Атака»%c[ui_gray_1] - случайно выбранный отряд из данной территории начнёт атаку выбранной цели.
            \n       %c[pda_white]«Атаковать всем»%c[ui_gray_1] - все отряды из данной территории начнут атаку выбранной цели.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке дружеской или нейтральной территории:
			\n       %c[pda_white]«Отправить отряд»%c[ui_gray_1] - отправить к данному пункту случайно выбранный отряд.
			\n       %c[pda_white]«Отправить все отряды»%c[ui_gray_1] - отправить к данному пункту все отряды.\n\n
			\n%c[pda_blue]Если не выбраны ни территория, ни отряд%c[ui_gray_1]:
			\nнажатие ПКМ по иконке любой территории:
			\n       Если у игрока есть вертолёт:
			\n              %c[pda_white]«Отправить вертолёт к точке»%c[ui_gray_1]
			\n              %c[pda_white]«Отозвать вертолёт»%c[ui_gray_1]\n
			\nнажатие ПКМ по иконке своей территории:
			\n       В зависимости от количества денег у игрока, могут быть доступны следующие действия:
			\n              %c[pda_white]«Нанять отряд новичков»%c[ui_gray_1]
			\n              %c[pda_white]«Нанять отряд опытных»%c[ui_gray_1]
			\n              %c[pda_white]«Нанять отряд ветеранов»%c[ui_gray_1]
			\n              %c[pda_white]«Нанять вертолёт»%c[ui_gray_1]\n
			\nнажатие ПКМ по иконке дружеской или нейтральной территории:
			\n       %c[pda_white]«Объявить войну»%c[ui_gray_1] - только, если включены динамические отношения группировок.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке свободной (незанятой) территории:
			\n       %c[pda_white]«Захват»%c[ui_gray_1] - позволяет группировке игрока захватить точку самостоятельно. 
			\n       Включится таймер обратного отсчета и через N игровых минут, когда этот таймер достигнет 0, группировка захватит территорию.
			\n       Для этого игрок должен быть в определённых пределах от точки (время и расстояние можно задать в настройках).
			\n       Если выйти за эти пределы, то это отменит захват.\n
			\nнажатие ПКМ по иконке вражеского отряда:
			\n       %c[pda_white]«Отправить вертолет к отряду»%c[ui_gray_1] - если у игрока есть вертолёт
			\n       %c[pda_white]«Отозвать вертолёт»%c[ui_gray_1]\n
			\nнажатие ПКМ по иконке отряда своей группировки:
			\n       %c[pda_white]«Стать командиром отряда»%c[ui_gray_1] - при включённом Азазель моде игрок перевоплотится в командира выбранного отряда.\n
			\n \n%c[pda_yellow]ДОПОЛНИТЕЛЬНО%c[ui_gray_1]
			\nАвтором режима, созданного первоначально для CoC, является werejew.
			\nАвтором перевода на русский язык и адаптации режима в версии 2.4 является av661194.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>Режим выживания</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Режим выживания»%c[ui_gray_1] превращает игровой мир в подобие охотничьих угодий, в которых Вы - жертва.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ этом режиме почти все НПС заменены зомби и мутантами, которые будут постепенно приближаться к Вашей локации.\n
			\nБольшую роль играют зомби, потерявшие возможность использовать оружие.\n
			\nОстаются лишь несколько торговцев и отрядов сталкеров, так что игроку придётся довольствоваться и ценить то, что он имеет.\n
			\nРежим доступен для активации только на экране создания персонажа.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
		<text>Режим «Сохранения у костров»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
		<text>
			Режим %c[pda_white]«Сохранения у костров»%c[ui_gray_1] запрещает Быстрые и сохранения в Главном меню, если только Вы не находитесь рядом с костром.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДля сохранения игры в этом режиме достаточно лишь находиться рядом с костром, после чего Вы сможете сохраниться привычным Вам способом.
			\n \nРежим отключён в подземных локациях.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
		<text>Режим «Агония»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
		<text>
			Режим%c[pda_white]«Агония»%c[ui_gray_1] добавляет ещё один элемент усложнения игрового процесса, не позволяя Вам сохранять игру, если Вы не отвечаете требованиям режима.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВы не сможете сохранить игру, если Вы:
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Ранены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Истекаете кровью
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Облучены
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]В бою
			\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Во время выброса и пси-шторма
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
		<text>«Таймер» </text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
		<text>
			В режиме %c[pda_white]«Таймер»%c[ui_gray_1] Вы можете сохранить игру только по истечении определённого времени.. 
			\nКак только Вы сохраните игру, то не сможете сделать ещё одно сохранение, пока не закончится отведённое время.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>Напарники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>
			%c[pda_white]Напарники%c[ui_gray_1] - сталкеры, которых Вы можете либо позвать к себе в отряд, либо же нанять.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЗона чрезвычайно опасна, поэтому большинство сталкеров ходит группами по 3-4 человека.\n
			\nЭта особенность игры позволит Вам сделать то же самое. Всё, что Вы должны сделать, так это уговорить лидера отряда сталкеров присоединиться к Вам.\n
			\nЕдинственными требованиями являются: факт дружественных отношений между игровым персонажем и НПС; ранг НПС не превышает Ваш на 1 уровень; это не превышает допустимое количество напарников\n
			\nВ особых ситуациях, НПС могут стать Вашим напарниками для выполнения определённых заданий, имея свои собственные для этого требования. Они также не идут в счёт ограничения количества напарников.\n
			\nИнформацию о напарниках можно посмотреть во вкладке «Отношения» в КПК, где Вы также можете отдавать им различные приказы как группе, так и индивидуально каждому; доступна опция отображения напарников на HUD'е.\n
			\nОтдавать приказы и задавать поведение можно также через горячие клавиши (можно настроить в меню управления).
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>Справочник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>
			%c[pda_white]Справочник%c[ui_gray_1] - это сборник информации о различных игровых элементах и мире игры, которые могут Вам помочь в случае возникновения проблем.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЭта особенность была добавлена ввиду частых вопросов игроков о тех или иных настройках, а также игровых моментах и механиках; это также помогает игроку ощутить его прогресс в текущем прохождении.\n
			\nСтатьи отсортированы по категориям с критически важным содержанием, доступным сразу после создания персонажа.\n
			\nПри открытии новых статей, их название и категория будут отображены отдельным сообщением, чтобы Вам было проще найти их.\n
			\n%c[pda_yellow]Дисклеймер%c[ui_gray_1]
			\nВпервые с момента S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl предпринята серьёзная попытка повторного введения внутриигрового справочника-энциклопедии для всего доступного контента.\n
			\nНесмотря на то, что функционал практически завершён, справочник по-прежнему  на ранней стадии разработки, поэтому лишь малая часть статей была написана.\n
			\nВвиду масштабов и планов касательно справочника, выполнение подобной задачи всё ещё далеко от завершения, а потому справочник имеет незавершённые и недоступные категории статей, интерактивное открытие которых ещё не было полностью интегрировано.\n
			\nСправочник будет постепенно пополняться новыми статьями по мере выхода обновлений и патчей.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hud">
		<text>HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hud_text">
		<text>
			%c[pda_white]HUD (Heads-Up Display)%c[ui_gray_1] позволяет игроку следить и наблюдать за текущим статусом его игры, показывая различные индикаторы состояний - от здоровья и экипировки до текущего состояния и эффектов, действующих на персонажа.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\n%c[pda_white]Состояние%c[ui_gray_1] - цветные индикаторы, отображающие негативное состояние здоровья и экипировки: Серый - соответствующее состояние испытывает лёгкие проблемы, Жёлтый - стоит уделить внимание проблеме, Оранжевый и Красный - критическое состояние.
			\n%c[pda_white]Опасность%c[ui_gray_1] - цветные индикаторы, отображающие безопасность текущей зоны и имеющие прямое влияние на здоровье и экипировку - чем хуже цвет, тем больше урона Вы получаете.
			\n%c[pda_white]Текущие эффекты%c[ui_gray_1] - индикаторы, отображающие текущий эффект воздействия на Вас усиливающих предметов (еда, медикаменты). Разделены на защитные и лечащие типы иконок. Индикаторы начнут медленно исчезать, когда усиливающий эффект подходит к концу, с закономерным исчезновением по истечении времени действия усиливающего эффекта.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>Локации на карте</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Условные обозначения и локации»%c[ui_gray_1] - иконки и зоны, отображающиеся на карте в КПК и подсвечивающие места интересов.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБольшинство локаций и объектов имеют свои иконки и зоны, что помогает гораздо легче воспринимать информацию.\n
			\n%c[pda_blue]Переключение отображения иконок%c[ui_gray_1]
			\nОтображение аномалий, важных персонажей и объектов, тайников и целей заданий может быть переключено в верхней части карты в КПК.\n
			\nВне зависимости от этих настроек, иконки движущихся объектов и персонажей всегда отображены во избежание проблем восприятия информации и навигации.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Ранг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Ранг»%c[ui_gray_1] - оценочная система, основанная на достижениях сталкера в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБольшинство действий, которые Вы совершаете, записываются и предоставляют определённое количество очков в зависимости от упомянутого действия.\n
			\nТак как Вы будете зарабатывать всё больше и больше очков, Ваш ранг будет меняться с каждой отметкой, требующей дополнительные 1000 очков поверх предыдущего ранга.\n
			\nБольшинство упомянутых действий записывается в Статистике текущего персонажа в КПК, которая также содержит таблицу лидеров, отслеживающую топ-100 сталкеров с высоким рангом.\n
			\nЧем выше становится Ваш ранг, тем значимее Вы становитесь среди сталкеров. А те, кому не по душе Ваши действия, могут и вовсе послать кого-нибудь по Вашу душу. Будьте осторожны. 
			\n%c[pda_blue]Ранги%c[ui_gray_1]
			\n• Новичок: 0\n• Начинающий: 2,000\n• Опытный: 4,000\n• Профи: 7,000\n• Ветеран: 10,000\n• Эксперт: 15,000\n• Мастер: 21,000\n• Легенда: 28,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Репутация»%c[ui_gray_1] - это представление того, как сталкер взаимодействует с другими персонажами.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРепутация близка к рангу, но отличается своей нелинейностью, которая основана на Ваших действиях по отношению к другим сталкерам по ходу игры.\n
			\nСамый лёгкий путь повышения репутации заключается в выполнении заданий, оказании медпомощи, убийстве врагов своей фракции. Самый лёгкий путь снижения репутации заключён в противоположных действиях - отмене заданий, убийстве дружественных сталкеров и т.п.\n
			\nСледует отметить, что несмотря на использование репутации некоторыми игровыми особенностями, оная не должна быть спутана с взаимоотношением группировок.\n
			\nЧем ниже Ваша репутация, тем сильнее неприязнь к Вам окружающих сталкеров. Те, кому не по душе Ваши действия, наверняка захотят от Вас избавиться.
			\n%c[0,56,166,209]Уровни репутации%c[ui_gray_1]
			\n• Мерзкая: -2,000\n• Ужасная: -1,500\n• Оч. плохая: -1,000\n• Плохая: -500\n• Нейтральная: 0\n• Хорошая: 500\n• Оч. хорошая: 1,000\n• Отличная: 1,500\n• Превосходная: 2,000
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>Тайники</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Тайники»%c[ui_gray_1] - в них можно найти предметы, которые хранят сталкеры зачастую в хорошо спрятанных местах.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБольшинство сталкеров прячет боеприпасы, медикаменты и еду про запас в контейнерах, рюкзаках, а также других спрятанных объектах с целью забрать их позже.\n
			\nДовольно часто информация о тайниках уходит вместе с хозяином в мир иной, результатом чего становятся бесхозные тайники с набором разного содержимого.\n
			\nТоговцы и торговцы информацией предоставляют наводки и координаты тайников в качестве бонуса за оказанную им помощь; также сталкеры, что находятся в трудном положении, могут продать/выдать наводки на свои тайники взамен своего выживания.\n
			\nВы можете создать свои тайники путём клика ПКМ на Вашем рюкзаке и выбора соответствующей опции.\n
			\nТайники, созданные Вами, не могут быть разграблены другими сталкерами.\n
			\n%c[pda_blue]Идентификация%c[ui_gray_1]
			\nТип и/или статус тайника может быть определён при наведении на его иконку на карте в КПК.\n
			\n• Зелёный: Нетронутый\n• Фиолетовый: Уникальный\n• Жёлтый: Собственность игрока\n• Красный: на случай ЧП
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
		<text>Верстак</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
		<text>
			%c[pda_white]Верстак техника%c[ui_gray_1] позволяет игроку самому ремонтировать, модифицировать и даже создавать снаряжение.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКаждый техник в Зоне использует свои тиски и верстак не только для надлежащего техобслуживания экипировки, оружия и прочего снаряжения, но и для проведения различных модификаций. Опытные же сталкеры предпочитают проводить подобные операции лично. Именно поэтому множество сталкеров арендует верстак у техников для своих нужд, и Вы - не исключение.
			\nПри наличии свободного верстака и подходящих инструментов доступны следующие операции:
			\n%c[pda_white]• Ремонт (замена деталей): %c[ui_gray_1]Каждое оружие или защитный костюм состоит из конкретных деталей и компонентов. В том случае, если они оказываются старыми или повреждёнными, можно использовать запасные детали для их замены или даже улучшения их состояния.
			\n%c[pda_white]• Улучшение:  %c[ui_gray_1]Возможность проведения различных модификаций для улучшения качеств защитных костюмов или TTX оружия.
			\n%c[pda_white]• Создание предметов: %c[ui_gray_1]Возможность создания различных предметов при наличии необходимых деталей и знаний.
			
			\n \nПри использовании верстака появится список основных инструментов с их принадлежностью (Ваши или техника). Эти инструменты требуются для создания предметов и проведения модификаций.
			\nВнизу имеется информационная панель для помощи игроку при выполнении необходимых шагов во время работы с верстаком.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
		<text>Верстак (Ремонт / Замена)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
		<text>
			%c[pda_white]Верстак техника%c[ui_gray_1] может быть использован для ремонта неисправного оружия или защитной экипировки путём замены их повреждённых элементов на таковые лучшего состояния.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКаждое оружие или защитный костюм состоит из набора компонентов и деталей. Общее состояние оборудования является суммой состояния его отдельных частей.
			\nДетали, в целом, имеют 4 состояния:
			\n• Состояние оружейных деталей от худшего к лучшему: %c[d_red]Деформировано%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Повреждено%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Изношено%c[ui_gray_1], %c[d_green]Исправно%c[ui_gray_1]
			\n• Состояние деталей защитного костюма от худшего к лучшему: %c[d_red]Разорвано%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Повреждено%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Изношено%c[ui_gray_1], %c[d_green]Невредимо%c[ui_gray_1]
			\n\nЧтобы отремонтировать снаряжение, необходимо наличие следующих предметов:
			\n %c[pda_white]• Соответствующие ремкомплекты%c[ui_gray_1] (зависит от защитного костюма / оружия): данные наборы можно купить у самих техников.
			\n %c[pda_white]• Запасные части лучшего состояния%c[ui_gray_1]. Их можно получить путём разборки ненужного оружия и экипировки.
			
			\n \n%c[pda_blue]Процедура ремонта%c[ui_gray_1]
			\n1• Сначала удостоверьтесь, что Вы отвечаете всем требования для проведения модификации. Когда у Вас будут необходимые инструменты и запасные части лучшего состояния, меню выбора частей станет доступным.
			\n2• Нажмите на одну из подсвеченных частей. Список деталей будет обновлен с учетом запасных в Вашем инвентаре.
			\n3• В появившемся списке нажмите на нужную Вам запасную деталь с лучшим состоянием. Далее она будет заменена на новую, что положительно отразится на общем состоянии Вашего снаряжения.
			\n4• Повторите шаги столько раз, сколько Вам необходимо, или столько раз, сколько Вам позволяет наличие запасных деталей и ремкомплектов.
			\n5• Когда Вы закончите, нажмите «Отремонтировать».
			
			\n \n%c[pda_yellow]ПРИМЕЧАНИЕ:%c[ui_gray_1]
			\n• Если одни и более деталей неактивны для выбора, то это означает, что Вы не отвечаете требованиям, а именно - не имеете в наличии запасной детали лучшего состояния.
			\n• Если у Вас есть запасные детали, но их состояние не отвечает требованиям, Вы можете использовать следующие инструменты для их улучшения, а уже потом использовать верстак: %c[pda_white]Мультитул, Шомпол, Напильник, Простая швейная нить, Полевой швейный набор.%c[ui_gray_1]
			\n• Каждая замена детали требует 1 использования соответствующего ремкомплекта.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
		<text>Верстак (Модификации)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
		<text>
			%c[pda_white]Верстак техника%c[ui_gray_1], при наличии необходимых инструментов, может быть использован для проведения различных модификаций, улучшающих Ваше оружие или защитный костюм - и всё это без обращения к услугам техников.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМеханика улучшения снаряжения схожа с оной у техников с одним лишь отличием - требование дополнительных инструментов для проведения работ. 
			\n\nЧтобы модифицировать снаряжение, необходимо наличие следующих предметов:
			\n %c[pda_white]• Соответствующие ремкомплекты%c[ui_gray_1] (зависит от защитного костюма / оружия): данные наборы можно купить у самих техников.
			\n %c[pda_white]• Наборы с модификациями%c[ui_gray_1] (зависит от самой модификации и её уровня): данные наборы  могут быть найдены у сталкеров, которые приобретают их для собственных целей.
			\n %c[pda_white]• Основные инструменты%c[ui_gray_1] (зависит от уровня модификации): подобные инструменты встречаются крайне редко, так как каждый техник старается иметь такие у себя под рукой. Однако их всё же можно найти, если хорошо поискать - упорство вознаграждается.
			
			\n \n%c[pda_blue]Процедура улучшения%c[ui_gray_1]
			\n1• Сначала удостоверьтесь, что Вы отвечаете всем требования для проведения модификации. Когда Вы получите соответствующий ремпкомплект, то можете продолжать.
			\n2• Нажмите на предмет, который желаете улучшить - появится дерево модификаций, отображающее и ранее уже установленные.
			\n3• Каждая модификация требует конкретный набор с необходимыми компонентами, отображёнными рядом с её иконкой. Кроме того, для проведения модификации необходимо наличие определённых основных инструментов.
			\n4• В том случае, если модификация доступна для установки, нажмите на неё. Повторите данное действие с другими модификациями, если это Вам требуется.
			\n5• Когда Вы закончите, нажмите «Модифицировать», чтобы установить все выбранные модификации.
			
			\n \n%c[pda_yellow]ПРИМЕЧАНИЕ:%c[ui_gray_1]
			\n• Для работы необходимы основные инструменты. Они остаются доступными и после использования.
			\n• Список основных инструментов: %c[pda_white]Инструменты для грубой работы, Инструменты для тонкой работы, Инструменты для калибровки.%c[ui_gray_1]
			\n• Наведение курсора на модификацию отобразит все её подробности. Кроме того, в случае, если модификация недоступна, это также отобразит условия, которым Вы не отвечаете.
			\n• Каждая модификация требует 1 использования соответствующего ремкомплекта.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
		<text>Верстак (Созд. предметов)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
		<text>
			%c[ui_gray_1]При наличии нужных компонентов, материалов и деталей, а также знаний, %c[pda_white]верстак техника%c[ui_gray_1] может быть использован для создания различного снаряжения.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ Зоне, ввиду разных причин, совсем непросто найти или приобрести то или иное снаряжение, которое может быть необходимо сталкеру. Именно по этой причине сбор, на первый взгляд, ненужных вещей может помочь в создании необходимого снаряжения собственными руками.
			\n\nДля его создания Вам необходимо иметь в своём распоряжении следующие предметы (в зависимости от предмета, который Вы хотите изготовить):
			\n %c[pda_white]• Основные инструменты:%c[ui_gray_1] подобные инструменты встречаются крайне редко,  так как каждый техник старается иметь такие у себя под рукой. Однако их всё же можно найти, если хорошо поискать - упорство вознаграждается.
			\n %c[pda_white]• Руководства и рецепты:%c[ui_gray_1] правильное создание предметов требует соответствующих знаний. Источники этих знаний в виде различных руководств и рецептов можно найти и у других сталкеров.
			\n %c[pda_white]• Компоненты:%c[ui_gray_1] каждый предмет состоит из различных компонентов и материалов. Для их получения достаточно просто разобрать ненужные Вам вещи.
			
			\n \n%c[pda_blue]Процедура создания%c[ui_gray_1]
			\n1• Выберите в поле слева нужный Вам тип предметов для создания. Его выбор отобразит список соответствующих этому типу элементов.
			\n2• Если нужный Вам предмет подсвечен, то это значит, что Вам уже известен способ / рецепт  его создания. Для продолжения просто нажмите на него.
			\n3• Отобразится список компонентов с требуемыми для работы инструментами. Минимальное количество компонентов отображается под их иконками. 
			\n4• Если Вы не имеет основных инструментов, или же у Вас недостаточно компонентов, то создать предмет не получится.
			\n5• Если Вы соответствуете все требованиям, нажмите «Создать» для создания необходимого Вам предмета.
			
			\n \n%c[pda_yellow]ПРИМЕЧАНИЕ:%c[ui_gray_1]
			\n• Для работы необходимы основные инструменты. Они остаются доступными и после использования.
			\n• Список основных инструментов: %c[pda_white]Инструменты для грубой работы, Инструменты для тонкой работы, Инструменты для калибровки, Набор для создания медикаментов, Оружейные инструменты.%c[ui_gray_1]
			\n• Если же Вы ранее предоставили технику инструменты, они будут доступны для использования сразу же.
			\n• Разбор предметов может быть осуществлён при помощи определённых инструментов (см. статью «Разбор предметов»).
			\n• Все рецепты будут отображены в углу, однако только известные Вам из них будут подсвечены.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disassembly">
		<text>Разбор предметов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
		<text>
			Вы можете %c[pda_white]разбирать%c[ui_gray_1] различные типы предметов для получения из них основных материалов, деталей и компонентов.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРазбор здорово помогает с ненужными предметами, занимающими лишнее место, ради получения компонентов, которые могут быть полезны при ремонте или создании других предметов на верстаке техника.
			\nРазбор осуществляется следующими 3 инструментами:
			\n• %c[pda_white]Швейцарский нож%c[ui_gray_1] (кроме оружия)
			\n• %c[pda_white]Набор для стрижки%c[ui_gray_1] (кроме оружия)
			\n• %c[pda_white]Мультитул%c[ui_gray_1]
			
			\n \n%c[pda_blue]Процедура%c[ui_gray_1]
			\nПредметы, которые могут быть разобраны, имеют опцию «Разобрать [!]», когда Вы кликаете ПКМ на их иконках в инвентаре.
			\nЧтобы их разобрать, убедитесь в том, что Вы имеете соответствующий инструмент для разборки, затем: удерживайте L-ALT, кликните ещё раз по предмету и выберите опцию «Разобрать [!]»
			
			\n \n%c[pda_yellow]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
			\nL-ALT работает как страховка на случай непреднамеренного разбора. Данный элемент может быть отключён в настройках.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_battery">
		<text>Устройства и батарейки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_battery_text">
		<text>
			Каждое устройство имеет свои собственные батарейки - без них они просто не будут работать.
			
			\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЗаряд устройства представлен небольшой голубой полоской в нижней части его иконки. При использовании устройство будет постоянно потреблять электроэнергию. Когда батарейки теряют весь заряд, устройство прекращает свою работу.\n
			\nВы можете вставлять и извлекать батарейки в любой момент времени, так что при необходимости Вы можете заменить батарейки в нужном Вам устройстве.
			\nПотребление энергии различно для каждого устройства и прибора, однако высокотехнологичные приборы расходуют заметно больше энергии.\n
			\nВсегда обращайте внимание на заряд в Ваших устройства в инвентаре и по возможности носите запасные батарейки.
			
			\n \n%c[pda_blue]Процедура%c[ui_gray_1]
			\n• Для того, чтобы вставить батарейки, просто перетащите их иконку на нужное Вам устройство.
			\n• Для того, чтобы извлечь батарейки, кликните ПКМ на устройстве и выберите «%c[pda_white]извлечь батарейки%c[ui_gray_1]».
			
			\n \n%c[pda_yellow]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
			\nL-ALT работает как страховка на случай непреднамеренного разбора. Может быть отключено в настройках.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
		<text>Модификаторы экономики</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Модификаторы экономики%c[ui_gray_1] оказывают большое влияние на жизнь игрока в Зоне и различные аспекты, которые влияют на его достижения при прохождении.\n
			
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИмеет огромное влияние в жизни в Зоне, оказывая, главным образом, влияние на саму скорость прогресса игрока.
			\nРазличные аспекты - это цены при покупке и продаже, ремонте и модернизации вещей, а также редкость хабара, величина денежных вознаграждений и зарабатываемой репутации, и т.п.\n
			\nМодификаторы сложности предоставляются вместе с одним из трёх режимов сложности игры:\n \n
			
			\n%c[pda_blue]Подробно%c[ui_gray_1]
			\nAnomaly позволяет настроить элементы прогресса и экономики при помощи различных модификаторов:
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент зарабатываемого «отношения»: %c[ui_gray_1]множитель увеличивающегося «отношения» группировки к игроку за выполнение заданий.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент денежных наград: %c[ui_gray_1]множитель количества денег, получаемых за выполнение заданий.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент стоимости ремонта: %c[ui_gray_1]множитель стоимости услуг ремонта, оказываемых техниками.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент стоимости апгрейдов: %c[ui_gray_1]множитель стоимости услуг апгрейда, оказываемых техниками.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент стоимости предметов при покупке: %c[ui_gray_1]множитель цен, по которым торговцы продают Вам.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент стоимости предметов при продаже: %c[ui_gray_1]множитель цен, по которым торговцы покупают у Вас.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент добычи: предметы: %c[ui_gray_1]множитель вероятности нахождения предметов на трупах.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент добычи: деньги: %c[ui_gray_1]множитель вероятности нахождения денег на трупах.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Процентное отображение деталей: %c[ui_gray_1]когда включено, детали, полученные в ходе разбора оружия и экипировки, будут иметь процентное отображение состояния, тем самым усложняя ряд элементов игрового процесса.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Вероятность получения тайника: %c[ui_gray_1]регулирует вероятность получения координат тайников в подобранных КПК.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент износа оружия: %c[ui_gray_1]множитель износа оружия.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Коэффициент расхода заряда батареи: %c[ui_gray_1]множитель потребления энергии устройствами.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Трата болтов при их использовании: %c[ui_gray_1]необходимо покупать или находить болты.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Деградация артефактов: %c[ui_gray_1]когда артефакты прикреплены на поясе и защищают игрока от вредного аномального воздействия, они начинают терять свою целостность.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Шанс рождения артефакта: %c[ui_gray_1]вероятность рождения артефакта в аномальных полях.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Время обновления ассортимента торговцев (в часах): %c[ui_gray_1]регулирует, сколько часов должно пройти до следующего обновления ассортимента торговцев.
	
	
			\n \n \n%c[200,200,50,50]ВНИМАНИЕ%c[ui_gray_1]
			\n• Модификаторы экономики настраиваются для текущей игры
			\n• Модификаторы доступны только при загрузке сохранений. Найти их можно в меню настроек игры.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
		<text>Модификаторы сложности</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
		<text>
			%c[pda_white]Модификаторы сложности игры%c[ui_gray_1] регулируют то, насколько лёгкой или сложной должна быть игра.\n
			
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСложность игрового процесса влияет на такие аспекты игрока, как: защита от повреждений, потеря выносливости и переносимый вес, в дополнение к таким аспектам, как жажда и потребность во сне\n
			
			\n%c[pda_blue]Подробно%c[ui_gray_1]
			\nAnomaly позволяет настроить сложность игрового процесса при помощи различных модификаторов:
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Защита игрока: %c[ui_gray_1]предоставляет выбор из 4 предустановленных вариантов, определяющие базовые защитные характеристики игрока.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Множитель урона: %c[ui_gray_1]регулирует количество урона, наносимого боеприпасами всего оружия. Высокое значение равняется высокому уровню.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Множитель потери выносливости: %c[ui_gray_1]множитель потери выносливости при движении/текущем весе инвентаря.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Максимально переносимый вес: %c[ui_gray_1]регулирует максимально переносимый Вами вес.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Симуляция жажды: %c[ui_gray_1]персонаж начинает испытывать потребность в утолении жажды.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Депривация сна: %c[ui_gray_1]персонаж начинает испытывать потребность во сне.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Дневная радиация: %c[ui_gray_1]персонаж будет постоянно подвергаться радиоактивному облучению в дневное время снаружи. Экипировка с хорошими защитными характеристиками поможет этого избежать, но только столь долго, сколько поддерживается в хорошем состоянии. 
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Звуковые эффекты радиации только у дозиметра: %c[ui_gray_1]когда включено, «щелчки», сигнализирующие о радиационном излучении, могут быть услышаны только при наличии заряженного дозиметра.
			\n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Звуковые эффекты при обнаружении аномалий: %c[ui_gray_1]когда включено, нахождение в непосредственной близости от аномалий будет сопровождаться сигнализирующими об этом гудками.
	
	
			\n \n \n%c[200,200,50,50]ВНИМАНИЕ%c[ui_gray_1]
			\n• Модификаторы сложности игры настраиваются для текущей игры
			\n• Модификаторы доступны только при загрузке сохранений. Найти их можно в меню настроек игры.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_features_disguise">
		<text>Система маскировки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
		<text>
			Вы можете %c[pda_white]замаскироваться%c[ui_gray_1] и находиться среди сталкеров других группировок столь долго, сколь Вы не раскрываете себя.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДля маскировки необходимо надеть фракционное снаряжение (броня, комбинезоны, форма) с соответствующей нашивкой.
			\nЗамаскировавшись, Вы можете свободно перемещаться среди других сталкеров.
			\nСталкеры будут обращать внимание на Вас и Ваши действия. В этом случае шкала подозрений появится на HUD'е для определения вероятности быть раскрытым.
			\nВ эффективность маскировки и подозрение других сталкеров включено большое количество факторов.
			\nСледите за типом и состоянием Вашего снаряжения, ведите себя нормально и не делайте неожиданных действий, чтобы не привлекать внимания.
			\nЗамаскироваться под бойца «Монолита» невозможно, так как у них свои способы идентификации своих.
			
			\n \n%c[pda_blue]Опции%c[ui_gray_1]
			\n• Вы можете настроить различные факторы маскировки в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
		<text>Быстрое перемещение</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
		<text>
			%c[pda_white]«Быстрое перемещение (к рюкзаку)»%c[ui_gray_1] позволяет перемещаться в локации при использовании карты КПК.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБольшинство локаций открывается при первом их посещении, после чего они становятся доступными для перемещения.
			\nПолевой рюкзак работает схоже, но только на созданных Вами тайниках.
			\nВы не можете перемещаться, если Вы находитесь в бою, перегружены, ранены или пытаетесь переместиться во время выброса или пси-шторма.
			
			\n \n%c[pda_blue]Опции%c[ui_gray_1]
			\n• Вы можете настроить условия быстрого перемещения в меню настроек игры.
		</text>
	</string>
</string_table>