<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Персонажи</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>Ашот</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>
			%c[pda_white]Ашот%c[ui_gray_1] является торговцем «Свободы» на «Янове». Довольно весёлый и оптимистичный сталкер.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nУ него всегда можно купить, как он сам утверждает, «свежие» патроны. Правда, стоят они немного дороже, чем у других торговцев.\n
			\nВместе со своим приятелем Яром часто разыгрывают ничего не подозревающих сталкеров.\n
	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>Айдар</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>
			%c[pda_white]Айдар%c[ui_gray_1] является медиком на «Скадовске» (Затон).\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМало известно об Айдаре, так как он не особо-то и разговорчивый. Ходят слухи, что он скрывается в Зоне от своей тёщи.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>Бармен</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>
			%c[pda_white]Бармен%c[ui_gray_1] - владелец бара «100 Рентген» на заводе Росток.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБлагодаря расположению Ростка в центре наиболее оживлённых частей Зоны, является очень важным торговцем. Он - буквально спасательный круг для сталкеров, возвращающихся из вылазок или ещё только готовящихся в поход.\n
			\nПомимо управления баром, сдаёт ещё в аренду и номера, а также снабжает сталкеров снаряжением и работой, выплачивает награды.\n
			\nУважаем многими сталкерами, поскольку являлся одним из инициаторов открытия пути к центру Зоны.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>Борода</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>
			%c[pda_white]Борода%c[ui_gray_1] - скупщик артефактов и бармен на «Скадовске».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВероятно, лидер местных вольных сталкеров на Затоне. Является одной из основных фигур вблизи центра Зоны.\n
			\nПредлагает различную работы сталкерам, хотя, в основном, интересуется артефактами. Всегда готов протянуть руку помощи.\n
			\nЕго бар является одним из самых оживленных мест в Зоне и по популярности почти сравнялся с баром «100 Рентген».\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Кардан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Кардан%c[ui_gray_1] - опытный техник и любитель выпить.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПришёл в Зону вместе с двумя друзьями - Шутником и Баржей, которые покинули его после ссоры во время одной из пьянок.\n
			\nКардан же основал на корабле собственную мастерскую по ремонту оружия и снаряжения.\n
			\nВ своё время Кардан работал на заводе «Юпитер», занимаясь разработками так называемого «Изделия №62». Однако из-за недостаточного финансирования проект был закрыт в 2004 году.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Холод</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>
			%c[pda_white]Холод%c[ui_gray_1] восстановил и возглавил группировку «Чистое небо» после того, как та едва не была уничтожена.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБывший бармен, Холод возглавил группировку «Чистое небо» после того, как большинство ключевых фигур клана либо погибли, либо пропали без вести.\n
			\nИзвестен среди своих товарищей, как весёлый и добродушный человек, а также любитель вульгарных шуток. Пришёл в Зону из-за того, что никак не мог найти своё место во внешнем мире.\n
			\nНет сомнений в том, что он принял правильное решение, восстановив свою группировку, которая теперь занимает важное место в Зоне.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>Доктор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>
			%c[pda_white]Доктор%c[ui_gray_1] является одним из немногих выживших членов группы Стрелка.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСогласно популярной легенде, Доктор был один из первых сталкеров, достигших Исполнителя желаний, и пожелавший лечить любое живое существо в Зоне.\n
			\nЕго желание было исполнено, и он получил дар исцеления, но утратил способность видеть различия между людьми и мутантами.\n
			\nЭту легенду отрицает сам Доктор, говоря, что ни один из тех, кто достиг Исполнителя желаний, никогда не возвращался живым.\n
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Один из немногих сталкеров, которые смогли приручить псевдособаку.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>Фанат</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>
			%c[pda_white]Фанат%c[ui_gray_1] получил своё прозвище за свою преданность негласному кодексу чести сталкеров и бескомпромиссную борьбу с бандитами.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВо время путешествия Волка на Армейские склады взял на себя ответственность за воспитание и защиту новичков на Кордоне.\n
			\nРешительно и беспощадно ликвидирует любые возникающие для Деревни новичков угрозы - будь то бандиты или мутанты. Пользуется заслуженным авторитетом.\n
	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>Гонта</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>
			%c[pda_white]Гонта%c[ui_gray_1] является профессиональным охотником.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОтряд Гонты, в который входили Гармата, Краб и Данила, прибыл на Затон по заданию Зверобоя, чтобы уничтожить опасную химеру.\n
			\nКогда Данила не вернулся из ходки в логово кровососов. Группа наняла сталкера Сороку.\n
			\nСорока пообещал Гонте помочь в охоте. Но охота не удалась: Сорока, предав охотников, сбежал, а Краб получил ранения.\n
			\nС помощью таинственного сталкера они убили химеру, раскрыли судьбу Данилы и воздали должное предателю Сороке.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>Гаваец</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>
			%c[pda_white]Гаваец%c[ui_gray_1] - торговец и бармен на станции «Янов».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nГаваец - весёлый позитивный человек, проявляющий лояльность к «Свободе».\n
			\nЗавидев сталкера, обычно кричит: «Алоха!» («Привет!» по-гавайски), за что, видимо, и получил свою кличку.\n
			\nИнтересно, что он одновременно является и барменом, и торговцем.\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
		<text>Профессор Каланча</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
		<text>
			%c[pda_white]Профессор Каланча%c[ui_gray_1] является главным исследователем «Чистого неба», а также их медиком.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОдин из немногих членов группировки, переживший события 2011 года. Проводит время за экспериментами над артефактами, образцами тканей мутантов и исследованием аномалий.\n
			\nБудучи ходячей энциклопедией и калькулятором, позицию медика он занял вынуждено после катастрофы на ЧАЭС в 2011 году.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Библиотекарь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>
			%c[pda_white]Библиотекарь%c[ui_gray_1], несмотря на своё имя, является барменом группировки «Чистое небо».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле выброса, отрезавшего Болота от остальной Зоны, Библиотекарь оказался в ловушке без возможности выбраться.\n
			\nОказавшись перед лицом возможной смерти от рук бандитов или ещё чего похуже, он направился на юг и присоединился к «Чистому небу», где позже заменил Холода в качестве бармена.\n

		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>Старший лейтенант Кириллов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Старший лейтенант Кириллов%c[ui_gray_1] - механик, радист и оружейник на базе военных.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБудучи радистом в душе, он, тем не менее, всегда мог разобрать практически любую вещь и собрать её обратно.\n
			\nОдин из немногих военных, которые выжили после провала операции «Фарватер» и осели в старой прачечной Припяти, где его навыки были как нельзя кстати.\n
			\nНесмотря на то, что его командир полковник Ковальский после долгого разбирательства и многих попыток переложить на него всю ответственность за провал операции ушёл в отставку, Кириллов решил продолжить службу и был назначен на должность техника военной базы на территории НИИ «Агропром».\n
	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>Прозрачный</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>
			%c[pda_white]Прозрачный%c[ui_gray_1] - специалист широкого профиля..\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДо прихода в Зону работал на заводе. Судя по тому, как он хорошо разбирается в технике, можно с большой долей вероятности сказать, что в прошлом Прозрачный был инженером-механиком.\n
			\nОднако после того, как его уволили с работы из-за пьяной драки, стал пить и вскоре потерял и жену, и дом.\n
			\nДолгое время бомжевал, а с появлением Зоны пришёл на её территорию в поисках лучшей жизни. Там вскоре примкнул к бандитам на Свалке и нашёл своё признание в качестве механика.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>Локи</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>
			%c[pda_white]Локи%c[ui_gray_1] - командир отряда «Свободы» на станции «Янов».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВместе со своим отрядом смог прорваться через «Выжигатель мозгов» к центру Зоны.\n
			\nВ отличие от других лидеров группировки, имеет менее ревностный подход к идеологии, что помогло заработать поддержку и уважение среди других групп.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>Полковник Кузнецов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Полковник Кузнецов%c[ui_gray_1] является де факто командиром всех военных внутри Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле прибытия в Зону, куда его назначили за провинности, Кузнецов поднялся от скромного майора на Кордоне до командующего крупной военной базой, чему способствовали кадровые перестановки после провала операции «Фарватер».\n
			\nТакже ходят слухи, что существенную роль в повышении Кузнецов сыграли взятки и подставы. Тем не менее, как только со злыми языкам среди офицеров было покончено, а сами офицеры были либо понижены в звании, а то и вовсе уволены, полковник полностью укрепил свою власть и роль как командующего военным контингентом внутри периметра ЧАЗ.\n
			\nДаже несмотря на имеющиеся доказательства того, что полковник очень любит обходить правила ради получения собственной выгоды, лишь немногие из его окружения способны бросить ему вызов.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>Шустрый</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>
			%c[pda_white]Шустрый%c[ui_gray_1] - предприимчивый делец, продающий редкое оружие и снаряжение.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНачав сталкерскую карьеру в качестве члена «Чистого неба», а затем в качестве курьера для Сидоровича, он обзавёлся важными контактами, позволившими ему построить свой собственный бизнес.\n
			\nВ отличие от других торговцев, специализируется на продаже редкого снаряжения, которое очень трудно заполучить, и не знает заранее, что за товар попадёт ему в руки в следующий раз.\n
			\nПосле возрождения группировки «Монолит» остался с остальными выжившими на «Скадовске».\n
			
			\n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Не считая его контактов в «Чистом небе», добрая часть его товаров является результатом проваленных операций ООН.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Новиков</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Новиков%c[ui_gray_1],  - механик. Также известен, как %c[pda_green]Серый%c[ui_gray_1] - один из ветеранов «Чистого неба».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЧлен группировки с самых первых дней, Новиков характеризуется своими товарищами как истинный мастер своего дела. Холод утверждает, что он умеет делать оружие и боеприпасы из воздуха.\n
			\nПосле краха группировки короткое время работал по контракту в мобильной научной лаборатории на Юпитере. Позднее, после получения известий о возрождении  «Чистого неба», отправился обратно на Болота.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>Маслина</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>
			%c[pda_white]Маслина%c[ui_gray_1] - скупщик краденого и торговец информацией в Тёмной Долине.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВоспользовавшись хаосом после убийства Борова, бывшего лидера бандитов, он быстро укрепил свое влияние в Тёмной Долине.\n
			\nИ хотя сейчас у бандитов нет единого лидера, многими делами «пацанов» рулит именно Маслина. Мало найдётся тёмных дел и делишек, куда бы Маслина не запустил свои руки.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>Сыч</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сыч%c[ui_gray_1] является одним из известных в Зоне торговцем информацией с довольно сомнительной лояльностью.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНеприветливый и грубый человек. Среди всех обитателей судна выделяется скверным характером и сварливым нравом.\n
			\nРасполагает богатым ассортиментом оружия и амуниции, а также очень высоко ценит информацию.\n
			\nИмеет хорошие отношения с Султаном и натянутые с Бородой. Возможно, раньше сам был бандитом.\n
	
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>Профессор Круглов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Профессор Круглов%c[ui_gray_1] - доктор биологических наук, профессор.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЗанимался изучением патогенных мутаций у животных, поэтому экспедиция в Зону была лишь вопросом времени.\n
			\nПопав в бункер на Янтаре, несколько лет проработал с Сахаровым и сделал несколько крупных научных открытий.\n
			\nВ последнее время оборудовал свою собственную исследовательскую лабораторию в научном лагере на Янтаре.\n
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Один из нескольких учёных, выживших при нападении отряда наёмников под предводительством Волкодава.
			\n• Хоть стрелок из него и не очень, он всё же более опытен с оружием, чем большинство его коллег. Что достаточно удивительно, учитывая то, что он не бывший сталкер или охранник, а простой учёный.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>Профессор Сахаров</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Профессор Сахаров%c[ui_gray_1] - один из ведущих исследователей Зоны.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКак глава мобильной научной лаборатории на озере Янтарь, внёс свой вклад в большинство крупных научных открытий, совершённых на территории Зоны.\n
			\nНесмотря на то, что профессор Сахаров достаточно вежлив и профессионален, его интересуют, по большому счёту, только научные открытия, ради которых он не пожалеет послать людей на верную гибель.\n
			\nПо природе своей работы у него почти безграничный запас контрактов на поиск артефактов и частей мутантов, что делает его очень популярным работодателем среди безрассудных сталкеров.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>Сержант Ложкин</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сержант Ложкин%c[ui_gray_1] - опытный солдат и хитрый торговец.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ прошлом - водитель майора Халецкого. Ещё на срочной службе он понял цену и силу информации.\n
			\nЕстественно, перейдя на службу по контракту, он с большим успехом применил приобретённые ранее навыки для организации собственного бизнеса.\n
			\nО нём очень мало сведений, и меньше всего - о его прошлом.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>Сидорович</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сидорович%c[ui_gray_1] - практически легенда Зоны среди торговцев. Заправляет делами из своего старого бункера рядом с Деревней новичков.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБраконьерство. Бутлегерство. Взяточничество. Нелегальный туризм. Несмотря на его активное участие во всем этом и более, Сидорович пользуется репутацией честного бизнесмена, который даёт начинающим сталкерам возможность выжить. А его обширные связи, включающие даже военных, позволяют ему держать контрабандные маршруты в относительной безопасности.\n
			\nОднако многие считают его жадным и прижимистым. Те, кто пытается конкурировать с ним на его собственной территории или просто имел несчастье рассердить его, часто становятся мишенями наёмных убийц.\n
			\nХороший или плохой, но он продолжает играть важную роль как и в экономике Зоны, так и в жизни сталкеров, поскольку является отличным источником работы для тех, кто хочет быстро разбогатеть.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Спора</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>
			%c[pda_white]Спора%c[ui_gray_1] - торговец «Чистого неба» и друг Шустрого.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nКак и многие сталкеры до него, Спора пришёл в Зону в поисках богатства и наладил неплохие каналы поставок товаров и информации.\n
			\nВскоре он встретил Шустрого и оба сразу поняли выгоду объединения своих усилий.\n
			\nИспользуя старые контакты Шустрого, Спора стал торговцем «Чистого неба», что позволило им обеспечить контрабандные маршруты через Болота и быстро стать процветающими дельцами.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>Султан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Султан%c[ui_gray_1] - бывший пахан бандитов на Затоне. \n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМногие в Зоне считают Султана влиятельным человеком.\n
			\nПо словам Султана, его жизнь была полна неприятностей. После того как его лучший друг, Толян, умер от «левого» наркотика, Султан пришёл к барыге, который этот наркотик продал, и убил его. За это его посадили за решётку.\n
			\nОсвободившись, попытался открыть бизнес, но вскоре опять попал в тюрьму. После второй «ходки» на тюремную зону он пришел в Зону и присоединился к бандитам, поднялся по карьерной лестнице и скоро сколотил свою «бригаду».\n
			\nКогда открылся путь к центру Зоны, последовал за вольными сталкерами и укрепился на Затоне со своими ребятами. Но все его старания утвердиться в качестве лидера группировки закончились неудачей после того, как Султан и его банда покинули «Скадовск» в результате провала всех попыток взять судно под свой контроль.\n
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Маслина и Султан достаточно известны, мягко говоря, недолюбливанием друг друга, однако все их попытки разобраться ни к чему не приводят, так как оба нужны друг другу для поддержания порядке на базе и в Долине.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Волк</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>
			%c[pda_white]Волк%c[ui_gray_1] - неформальный глава Деревни новичков.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВидя свою задачу в защите Деревни и сталкеров-новичков, которые живут там, от внешних угроз, Волк постоянно следит за обстановкой на Кордоне.\n
			\nОбмениваясь информацией с Сидоровичем, он часто нанимает отряды для устранения бандитов, мутантов и других угроз безопасности Деревни.\n
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Несмотря на сходство своих имён, не имеет ничего общего с наёмником по имени Волкодав.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Фургон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>
			%c[pda_white]Фургон%c[ui_gray_1] ремонтирует, в основном, снаряжение и оружие начинающих сталкеров.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРаботает на базе нейтралов на старой ферме, расположенной примерно на полпути между разрушенным мостом на Кордоне и Свалкой. Фургон - умелый механик, и его мастерство помогает освоиться в Зоне начинающим сталкерам.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>Дядька Яр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>
			%c[pda_white]Дядька Яр%c[ui_gray_1] - сталкер со многими талантами.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯвляется самым опытным техником группировки «Свобода».\n
			\nПобывал в Припяти на базе одиночек и даже взял там на себя обязанности техника и врача.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
		<text>Лейтенант «Аспирин» Сострадов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лейтенант Сострадов%c[ui_gray_1], больше известный среди сталкеров как %c[pda_green]Аспирин%c[ui_gray_1], является молодым офицером и медиком группировки «Долг» на территории завода «Росток».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВвиду того, что сталкеров с ценными медицинскими знаниями в Зоне не так много, Аспирин готов помочь не только своим товарищам, но и другим сталкерам, проходящих через ворота завода.\n
			\nНесмотря на то, что он разделяет взгляды «Долга» касательно защиты невинных граждан, он практикует её идеалы путём заштопывания выживших сталкеров после атак мутантов, а не прямым истреблением последних.\n
			\nЛейтенант Сострадов помог выжить многим сталкерам, позволив тем прожить очередной день в Зоне.\n
		
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_mangun">
		<text>Старший сержант Громов-Потрыко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
		<text>
			%c[pda_white]Старший сержант Громов-Потрыко%c[ui_gray_1], неформально известный как %c[pda_green]Громов%c[ui_gray_1], является ветераном «Долга», который проводит свои дни в своей каморке, занимаясь техническим обслуживанием оружия и экипировки.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДо возникновения Зоны Громов работал автослесарем, однако как только он услышал о проблемах военных в начале 2012, связанных с техническим обслуживанием транспорта в условиях Зоны, то сразу же отправился в военкомат.\n
			\nКак и множество армейских групп «до», отряд Громова не стал исключением и оказался в гуще событий, в которых Громов бы однозначно погиб, если бы не вмешательство патруля «Долга». В знак благодарности, как только его служба закончилась, он записался в ряды «Долга», где в скором времени получил хорошую известность за проявление доблести.\n
			\nТем не менее, он всегда преуменьшал значимость этой части своего прошлого, желая быть скорее известным за свои технические знания. Однако время шло, а годы борьбы за идеалы «Долг» утомляли его ровно до тех пор, пока он не стал лишь чуть лучше обычного алкоголика.\n
			\nВ результате своего пагубного пристрастия он несколько раз был близок к увольнению с позором, но каждый раз генерал Воронин отменял приказ.\n
			\nВ конце концов, Громова было решено «уволить» неофициально - оставить его в тылу, где можно было бы полноценно и с пользой реализовать его любовь к инструментам и разного рода машин.\n
			\nИ хотя другие долговцы, в некоторой степени, уважают его за заслуги в прошлом, а также его технические навыки, его неуставное поведение в группировке, тем не менее, фактически лишило его возможности дальнейшего продвижения по службе.\n
		
		</text>
	</string>

<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
		<text>Полковник Петренко</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
		<text>
			%c[pda_white]Полковник Петренко%c[ui_gray_1] - главный вербовщик и самый доверенный офицер генерала Воронина.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИстория полковника Петренко, которого многие долговцы считают, по сути, генералом во всём, кроме разве что звания, берёт своё начало ещё со скромного звания младшего лейтенанта в армии.\n
			\nПетренко был одним из первых солдат, отправленных в Зону ещё в 2006 году вместе с Ворониным, Крыловым и Таченко. Будучи одним из немногих выживших в той злополучной спецоперации, он также был рядом, когда Воронин помогал основать «Долг», и с тех пор ни разу не покидал своего генерала.\n
			\nНесмотря на множество проблем, которые в настоящее время испытывает группировка «Долг», полковник воспринимает всё спокойно, демонстрируя практически полную невозмутимость для сторонних наблюдателей.\n
			\nНекоторые даже шутят, что он скорее машина, нежели человек; в дополнение к его роли в качестве лидера, вербовщика и доверенного лица генерала, он также является ещё и ответственным за логистику и пропаганду «Долга».\n
			\nПолковник Петренко как никто другой в «Долге», за исключением, пожалуй, генерала Воронина, искренне верит в первоначальную миссию и устав своей фракции. Мало кто из его товарищей может претендовать на звание столь яростного защитника и сторонника идеалов «Долга».\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
		<text>Генерал Воронин</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Генерал Воронин%c[ui_gray_1] - стареющий офицер и лидер «Долга», ответственный за определение общих целей, принципов и стратегий группировки.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНесмотря на то, что многие сталкеры считают его строгим и нетерпимым, Воронин всё же отличается умеренным по меркам «Долга» характером: он не столь идеалистичен и фанатичен, как его предшественник - генерал Крылов, и менее циничен и прагматичен, чем первый лидер и основатель «Долга» - генерал Таченко.\n
			\nОн взял на себя командование группировкой впервые в 2011 году, когда генерал Крылов был убит наёмниками по заказу «Свободы». С тех пор он твердо придерживается главной цели «Долга», укрепляя за членами группировки статус благородных солдат, живущих чуть ли не по священному уставу.\n
			\nДо того, как стать сооснователем «Долга», он был молодым офицером вооружённых сил. Его же последняя официальная миссия в составе ВС была в 2006 году, когда его поставили под командование тогдашнего капитана Таченко и приказали ликвидировать источник Зоны любыми доступными средствами.\n
			\nДанный приказ приведёт к первому официально зарегистрированному контакту человечества с мутантами и аномалиями. После чего связь со штабом прервётся после Первого большого выброса, в результате чего формирование собственной группы окажется вопросом выживания.\n
			\nИ хотя сегодня Воронин пребывает в мирных отношениях со спецназом ввиду военного прошлого, эта вежливость всё же кажется несколько холодной, если проецировать её на армию в целом: в глубине души Воронин считает, что тогдашнее начальство отправило его и товарищей в Зону вслепую... только для того, чтобы оставить их там всех умирать.\n
			\nГенерал Воронин полон решимости не допустить, чтобы кого-либо ещё постигла та же участь... при том лишь условии, что он не подозревает других в злом умысле распространения «зла» Зоны.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>Лейтенант Роговец</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лейтенант Роговец%c[ui_gray_1] - несколько неспокойный офицер с серьёзным медицинским прошлым.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРоговец является одним из немногих выживших участников проваленной военной операции «Фарватер», целью которой было достичь ЧАЭС и взять её под контроль вместе с Припятью.\n
			\nВ реальности же силы отрядов спецназа, которым была поручена эта задача, оказались быстро разрознены, убита аномалиями или же зомбированы выбросами, а то и того хуже. Сам лейтенант Роговец чуть не был убит и съеден контролёром - столь травмирующее событие и послужило причиной его ухода в резерв на несколько лет, чтобы работать в относительно спокойных условиях гражданских больниц.\n
			\nНо позже он всё-таки вернулся на действующую службу в Зону из чувства долга, при этом изо всех сил стараясь не только ставить обратно на ноги своих товарищей по службе, но и натренировать их так, чтобы они не совершали тех же ошибок, что и спецназ в ходе операции «Фарватер».\n
			\nНо сегодня, конечно, мало кто верит его диким историям: военнослужащие по призыву нынче редко сталкиваются с чем-то более опасным, чем мутировавшие кошки или слепые псы, а те, кто находит из приключений что похуже, к сожалению, редко возвращаются, чтобы извиниться за пренебрежение советами Роговца.\n
			\nДаже будучи специалистом с исключительными медицинскими знаниями, а также ветераном спецназа, едва завуалированное презрение лейтенанта к полковнику Кузнецову является серьёзной помехой его продвижению по службе.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>Майор Журов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>
			%c[pda_white]Майор Журов%c[ui_gray_1] - офицер, обеспечивающий порядок на территории так называемого Кордона.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСледом за повышением майора Кузнецова до звания полковника Журову было также присвоено звание майора с целью выполнения обязательств Кузнецова, который ранее следил за порядком на Кордоне.\n
			\nПо сравнению со своим предшественником, Журов куда более прижимист и никогда прямо не примет взятку от сталкеров, если только они не передадут её через торговцев, например, Сидоровича.\n
			\nВместе с тем, как и его предшественник, он также мало что делает для пресечения контрабанды, проходящей через район Кордона, кроме разве что символической демонстрации силы, чтобы удовлетворить новоприбывших наблюдателей. Поговаривают, что делает он это по той простой причине, что ему в карман идёт часть прибыли, однако никто не может сказать наверняка.\n
			\nВсё, что известно наверняка, так это то, что у него есть хорошие связи, что не так уж и заметно на первый взгляд, так как майор Журов способен установить пусть и шаткое, но всё же перемирие между своими подчинёнными и сталкерами, которых они обязаны задерживать.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>Арни</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>
			%c[pda_white]Арни%c[ui_gray_1] - бывший контрабандист со стажем, хотя нынче больше известен в качестве бессменного управляющего ареной на территории завода «Росток», которая больше известна как Бар.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕго арена считается постоянным, хоть и мрачным источником развлечений на территории лагеря, предназначенным для удовлетворения как непосредственно самих бойцов арены, так и зрителей, что делают ставки.\n
			\nУчитывая тот факт, что большинство боев заканчивается смертью, это, тем не менее, не останавливает сталкеров, жаждущих славы или же отчаявшихся от поединков друг с другом за славу или деньги.\n
			\nВ свою очередь, «Долг» хоть и испытывает смешанные чувства к подобным увеселениям под руководством Арни, но бойцы группировки, как известно, снабжали арену боевым инвентарем в виде захваченных мутантов и бандитов, возможно, надеясь продемонстрировать неискушенной публике то, как сражаются их общие враги.\n
			\nАрена также иногда используется и для разрешения споров среди сталкеров, таких как выплата больших долгов или же урегулирование любых конфликтов, связанных с вопросами репутации.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
		<text>Скряга</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
		<text>
			%c[pda_white]Скряга%c[ui_gray_1] является небезызвестным торговцем «Свободы» на территории бывшей военной базы, что расположена на Армейских складах.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПусть он довольно тихий и сдержанный по стандартам свободы, Скряга, тем не менее, не терпит недалёких людей, напрочь отказываясь терпеть дураков.\n
			\nЭтот факт также привёл и к некоторой напряженности между ним и медиком на базе, к которому он почти что не скрывает своего презрения.\n
			\nНесмотря на его несколько едкое поведение, в «Свободе» его очень ценят за дальновидность, логистические способности и готовность, невзирая на прозвище, заплатить практически за всё, что его «свободные» товарищи приволакивают из рейдов.\n
		
		</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_stribog">
		<text>Стрибог</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Стрибог%c[ui_gray_1] отвечает за снабжение «Греха».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБывший бандит, пойманный и обращённый «Грехом» в свою веру несколько лет назад. А благодаря своему прошлому и новому взгляду на жизнь, он продолжает приносить большую пользу своим братьям.\n
			\nОн не только собирает трофейное снаряжение, добытое у погибших сталкеров и военнослужащих, но ещё и наладил контакты с несколькими торговцами, которые совсем не прочь вести дела с «сектой фанатиков», раз уж их услуги столь щедро оплачиваются.\n
			\nКак просвещённый человек, служащий высшей цели, он с радостью готов обменять бесполезные для него безделушки ради инструментов, помогающих ему и его братьям приблизиться к претворению их планов в жизнь.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
		<text>Дажбог</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Дажбог%c[ui_gray_1] служит в качестве почтенного техника «Греха».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБудучи когда-то инженером, помогавшим строить Генераторы в конце 1990-х годов, он остался в Зоне, чтобы поддерживать столь сложное сверхсекретное оборудование в исправном состоянии в течение многих лет. Однако судьба распорядилась так, что он во время Первого выброса в 2006 году он не только был там, но и стал свидетелем столь грандиозного катаклизма.\n
			\nЗаточённый в лаборатории X-2, в которой запасы воды и еды быстро подходили к концу, он в конечном итоге был найден Чернобогом и его паствой, которые назвали себя «Грехом». А за его роль в претворении Ирия в жизнь ему было предложено особое место среди семьи Чернобога.\n
			\nТеперь же, спустя несколько десятков лет, он по-прежнему искусно применяет свои знания на практике, обслуживая всё оружие и снаряжение «Греха», столь необходимые его младшим братьям для расширения Зоны.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<!-- MLR -->
	<string id="encyclopedia_characters_spirit">
		<text>Дух</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
		<text>
			%c[pda_white]Дух%c[ui_gray_1] раньше был сталкером, а теперь исполняет обязанности повара в лагере учёных на Янтаре.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nНесмотря на работу в составе «научно-оперативной исследовательской группы "Искра"» на протяжении пяти лет, запомнился сталкерам лишь за свои отличные омлеты. На момент 2018 года был переброшен на Янтарь, где стал совмещать поварские и исследовательские обязанности под крылом профессора Сахарова.\n
			\nВвиду последних событий в Зоне, связанных с возрождением группировки «Монолит», стал ещё и профессиональным алкоголиком. И пусть любовь сталкеров опрокинуть по сто грамм прозрачненькой является обычным в Зоне делом, его же чрезмерная любовь к водке фактически поставила крест на его возвращении к полевым работам.\n			
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Ходят слухи, что у него можно выменять некоторое снаряжение взамен водки. Более того, ряд сталкеров ещё сообщает о том, что если Дух внезапно будет в духе, то тот может ещё поделиться и довольно интересными рецептами.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
		<text>Сапсан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
		<text>
			%c[pda_white]Сапсан%c[ui_gray_1] является военным техником в лагере учёных на Янтаре.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОпытный солдат, служивший в ВСУ. Около трёх лет назад заработал хорошую репутацию при спасении отряда учёных от группы снорков.
			\nБлагодаря своим техническим навыкам при работе с различным оборудованием и детекторами был переброшен на Янтарь по просьбе профессора Сахарова.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_butcher">
		<text>Мясник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
		<text>
			%c[pda_white]Мясник%c[ui_gray_1] является одним из опытнейших охотников в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЕго не заботят артефакты, а вот в охоте в Зоне видит спортивный интерес.
			\nИмеет огромный опыт охоты. По этой же причине многие сталкеры обращаются к нему за советом при борьбе с мутантами, или же, чтобы просто послушать разные истории.
			\nПоселившись в старом ангаре на Свалке, начал платить хорошие деньги сталкерам за мясо мутантов, также предлагает снаряжение для охоты по низкой цене.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_aslan">
		<text>Аслан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
		<text>
			%c[pda_white]Аслан%c[ui_gray_1] является торговцем в Мёртвом городе, работает на Душмана.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПришёл в Зону из Швейцарии. Занимается вопросами провизии, также, по совместительству, является барменом наёмников.
			\nХранит секреты даже от своих друзей. Разработал свою лотерею с нашивками различных группировок, истинное значение которой никто, кроме него самого, не знает.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leopard">
		<text>Леопард</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
		<text>
			%c[pda_white]Леопард%c[ui_gray_1] является опытным проводником наёмников в Мёртвом городе.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nМёртвый город никогда не был безопасным местом, а Леопард является одним из немногих, кто хорошо знает систему подземных коммуникаций под ним. По этой причине множество наёмников доверяет ему свою жизнь.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
		<text>Хирург</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
		<text>
			%c[pda_white]Хирург%c[ui_gray_1], как и исходит из его прозвища, является медиком наёмников в Мёртвом городе.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЯвляется довольно тихой личностью, в прошлом же был членом отряда наёмника по прозвищу Чёрный. Если верить слухам, отряд последнего был уничтожен спецслужбами Украины, а Хирург бесследно исчез.\n \nСпустя несколько лет бродяжничества по Зоне, пока однажды не спас группу наёмников, угодивших в засаду боевиков «Монолита» в Лиманске, благодаря своим медицинским навыкам, которые помогли бойцам удержать позиции до прихода подкреплений. А спасённые Хирургом наёмники, в свою очередь, рассказали  Душману о столь судьбоносной встрече с товарищем. С тех пор база наёмников стала располагать ещё и медиком.	
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_griffin">
		<text>Грифон</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
		<text>
			%c[pda_white]Грифон%c[ui_gray_1] является полевым оперативником наёмников в окрестностях Припяти.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПо приказу Душману задачей Грифона было устранение неугодных и установление контроля над территорией. Он успешно справлялся со своей задачей, пока отряд не столкнулся с силами «Монолита», вследствие чего его он был вынужден отступить в книжный магазин.
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_trunk">
		<text>Чемодан</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
		<text>
			%c[pda_white]Чемодан%c[ui_gray_1] является техником в отряде Грифона на окраинах Припяти.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nЧемодан раньше работал в частной охранной компании «Triple Canopy» в США. Покровители наёмников заинтересовались им из-за его опыта в проведении операций и знаний о военном снаряжении.
			\nЧлен отряда Грифон. Ответственен за техобслуживание оружия и снаряжения, также обеспечивает поддержку отряда разными припасами (не без помощи Тихого).
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_meeker">
		<text>Тихий</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
		<text>
			%c[pda_white]Тихий%c[ui_gray_1] является торговцем наёмников, занимаясь поставками вооружения.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИмеет множество связей за пределами Зоны, вследствие чего может достать практически всё, что угодно, чем и помогает отряду Грифона.\n 
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• До присоединения к группе Грифона был одним из членов отряда монолитовцев, освободившихся от влияния Монолита. Возможно, по-прежнему имеет связи с другими членами отряда, о чём могут свидетельствовать некоторые его товары.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
		<text>Леший</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
		<text>
			%c[pda_white]Леший%c[ui_gray_1] является разведчиком «Свободы» на Армейских складах, подрабатывая проводником в своё свободное время.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДовольно энергичный сталкер. До знакомства с Лукашем несколько лет назад промышлял наёмничеством. Безопасно водит членов «Свободы» как через Кладбище техники, так и ряд других локаций.
			\nЗаработал имя после спасения своего отряда из пространственной аномалии, а также за то, что развлекает новичков, пока ведёт тех обратно на Кордон.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_solid">
		<text>Твёрдый</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
		<text>
			%c[pda_white]Твёрдый%c[ui_gray_1] является медиком «Свободы» на Армейских складах.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИзвестен за свои быстрые руки и умение бережно обрабатывать раны. Однако является заядлым алкоголиком и наркоманом.
			\nС его же слов, алкоголь и наркотики помогают ему собраться. Что, впрочем, не мешает бойцам «Свободы» иногда резаться о его скальпель.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_snitch">
		<text>Осведомитель</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
		<text>
			%c[pda_white]Осведомитель%c[ui_gray_1] получил своё имя за тот факт, что знает практически обо всех происходящих в Зоне вещах. Торгует информацией в баре «100 Рентген» на Ростке.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОбитает в баре «100 Рентген» и продаёт информацию любому, кто может её себе позволить. 
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loris">
		<text>Лемур</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
		<text>
			%c[pda_white]Лемур%c[ui_gray_1] является торговцем на Северной ферме на Кордоне. Продать новичкам различное снаряжение.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле того, как он и другие сталкеры выбили бандитов с Фермы, они переоборудовали её в свой лагерь.
			\nУрегулировав свои проблемы с Сидоровичем, Лемур стал и сам приторговывать, чему были несказанно рады сталкеры, которые только-только собирались в свой первый рейд на Свалку.\n \nПо слухам, является одной из торговых артерий группировки «Чистого неба», помогая той с припасами. Но на данный момент это всего лишь ничем не подкреплённые слухи.\n 
		    \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
			\n• Один из немногих торговцев, которые стараются всё же соблюдать режим сна в Зоне вопреки слепой погоне за прибылью, а потому после восьми часов вечера он обычно закрывает свою лавку.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hip">
		<text>Хип</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
		<text>
			%c[pda_white]Хип%c[ui_gray_1] является бывшим членом «Свободы», нашедшая своё прибежище в Деревне новичков на Кордоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ Зоне с её самых первых дней, однако жизнь сталкера у неё достаточно тихая и без выдающихся достижений. Редко выходит в глубокие рейды даже спустя столько лет. Несмотря на свою самостоятельность, простой сталкер считает Хип новичком. С недавних пор решила открыть собственное дело, ввиду чего начала обзаводиться полезными контактами.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_navigator">
		<text>Навигатор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
		<text>
			%c[pda_white]Навигатор%c[ui_gray_1] является опытным проводником, которого можно найти в баре «100 Рентген».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nПосле того, как «Долг» отменил идентификацию сталкеров, проходящих через Росток, Навигатор быстро смог заработать себе имя в качестве проводника, способного доставить практически в любое место.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_vector">
		<text>Вектор</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
		<text>
			Его друзья обращаются к нему как «злой мерк». %c[pda_white]Вектор%c[ui_gray_1] является как разведчиком, так и торговцем на станции переработки отходов на Затоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nИзвестен за свой скверный характер по отношению ко всем. Несмотря на это, является опытным наёмником, предлагающим широкий выбор вооружения. Как и Леопард, знает сеть подземных коммуникаций под Мёртвым городом как свои пять пальцев.
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_kolin">
		<text>Колин</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
		<text>
			Мало, что известно о %c[pda_white]Колине%c[ui_gray_1], кроме того факта, что он является неплохим техником, который знает пару приёмов в торговле.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			Колин перебрался на Затон вместе с Вектором, чтобы обеспечить помощь наёмникам, работающим там.
			
		</text>
	</string>
	
	<!-- LTTZ -->
	
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon">
		<text>Фантом</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
		<text>
			%c[pda_white]Фантом%c[ui_gray_1] является одним из хранителей и чемпионом «Монолита».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВ отличие от рядовых бойцов «Монолита», являющихся пушечным мясом, Фантома же можно по праву назвать человеком-армией. Именно он вдохнул жизнь в «Выжигатель мозгов» после его отключения.\n
			\nМножество сталкеров пыталось ликвидировать Фантома, но только лишь некоторая часть из них выжила, чтобы рассказать о том, что он буквально видит их каждый шаг, и то, что никакие пули и гранаты не оставляют и следа на нём.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
		<text>Цербер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
		<text>
			%c[pda_white]Цербер%c[ui_gray_1] является опытным сталкером, который помогает защищать «Барьер» от сил «Монолита».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБыл одним из тех, кто после отключения «Выжигателя» в 2012 году ринулся в центр Зоны.\n
			\nГодами позже вернулся на Армейские склады с целью защиты «Барьера» и южных регионов Зоны от ужасов, которые он видел по ту сторону, а также сил «Монолита».\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_rogue">
		<text>Бродяга</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
		<text>
			%c[pda_white]Бродяга%c[ui_gray_1] - бывший служащий, а ныне - матёрый сталкер-ветеран.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРазочаровавшись в своём новом назначении, а также будучи движимым любопытством о Зоне, младший сержант Коваленко дезертировал с напарником и примкнул к сталкерам.\n
			\nЯвляется членом новой группы Стрелка, в которой обеспечивает тяжёлую поддержку в бою своей дисциплиной, знаниями тактики и умелым обращением с пулемётом.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_stitch">
		<text>Шов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
		<text>
			%c[pda_white]Шов%c[ui_gray_1] является опытным сталкером, который играет роль медика.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nРаньше работал в больнице в Киеве, пока однажды не решил отправиться в новое путешествие - в Зону. Уже там, исследуя Затон, встретил Стрелка и примкнул к его команде.\n
			\nБудучи весёлым и в то же время достаточно спокойным, помогает своим друзьям пережить ужасные условия в центре Зоны не без помощи чувства юмора и медицинских навыков.\n
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
		<text>Стрелок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
		<text>
			%c[pda_white]Стрелок%c[ui_gray_1], также известен как Меченый, является легендарным сталкером в Зоне.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nБудучи одним из самых опытных и способных сталкеров, Стрелок является одним из тех немногих людей, что смогли добраться до ЧАЭС, выжить и вернуться обратно. Он также является тем самым сталкером, который отключил пси-установку на Янтаре и «Выжигатель мозгов» на Радаре.\n
			\nПосле того, как он покинул Зону, он был назначен советником по исследованию Зоны. Однако позже он бросил эту должность и вернулся обратно в Зону.\n
			
		</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
		<text>Водник</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
		<text>
			%c[pda_white]Водник%c[ui_gray_1] служит целям «Греха» как один из его верных посланников.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nДавным-давно он был простым членом группировки «Свобода», попавшего в Зону чисто из любопытства. Пока однажды в один судьбоносный день, когда он патрулировал окраины Рыжего леса, он не повстречал группу крайне высоких сталкеров, одетых в тёмные плащи с капюшонами.\n
			\nБудучи уже очарованным множеством уникальных и удивительных явлений в Зоне, он вскоре стал одним из самых ярых защитников и проповедников «Греха».\n
			\nВ настоящее время Водник пытается убедить встречных сталкеров вступить в  ряды «Греха», чтобы однажды все они могли насладиться мирными просторами Ирия, воплощённого в реальность.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
		<text>Чернобог</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
		<text>
			%c[pda_white]Чернобог%c[ui_gray_1] является Великим Мастером группировки «Грех».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nВырванный буквально из лап смерти, стал жертвой ещё одного эксперимента, став подобным контролёру мутантом. Он основал группировку «Грех» почти сразу после возникновения Зоны, а когда Стрелок уничтожил «О-Сознание», то Чернобог решил продолжить их дело.\n
			\nБудучи харизматичным лидером и провидцем, он верит в то, что Зона - это средство для очищения мира от греха. На самом же деле Чернобог является просто безумным фанатиком, который готов бороться с огнём при помощи огня ради достижения своей цели.\n
			
		</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
		<text>Дрекавац</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
		<text>
			%c[pda_white]Дрекавац%c[ui_gray_1] является одним из основателей «Греха».\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nСреди множества людей, над которыми экспериментировали ещё до создания Зоны, он был одним из немногих, кто выжил. В попытке создать людей, более приспособленных к ноосфере, он был наделён незначительным пси-способностями.\n
			\nБлагодаря своему прошлому и способности коллективно связывать и согласовывать действия своих братьев, Дрекавац был назначен Чернобогом в качестве одного из карателей «Греха»: наполовину духовным лидером, наполовину - командиром взвода.\n
			\nТеперь, когда тёмный крестовый поход «Греха» в самом разгаре, Дрекавац отважно возглавляет своих младших братьев, чтобы выложить к Ирию путь из черепов неверных.\n
		
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
		<text>Полковник Дегтярёв</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
		<text>
			%c[pda_white]Александр Дегтярёв%c[ui_gray_1] является агентом СБУ.\n
			\n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
			\nОпытный военный сталкер и агент под прикрытием, выполнил целый ряд засекреченных миссий на территории Зоны. Кроме того, удивительным образом заработал отличную репутацию среди сталкеров за стремление помочь им.\n
			\nТеперь, когда очередной Большой выброс привлёк внимание Интернациональной исследовательской группы с Запада, руководит операцией «Послесвечение», целью которой является сокрытие ряда тайн Зоны от любопытных глаз.\n
		
		</text>
	</string>
	
</string_table>