<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<!--
    messages are constructed based on scenarios -> parts -> variants
    1. scenario is a message template, used to represent some sort of topic
    2. parts are what construct the message
    3. variants are a set of many strings for a single part, the script will use one of them to represent the part
    
    for message title <string id="st_msg_stash_title_scenario_variant">
    for message itself <string id="st_msg_stash_scenario_part_variant">

    You can have as many scenarios, parts and variants you want. Make sure to follow the numeric values without a break (1 followed by 3 will make the script ignore the 3)
-->

<!-- stash - found a stash by accident -->
    <string id="st_msg_stash_title_1_1">
        <text>Нашёл тайник</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_2">
        <text>Схрон какой-то</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_3">
        <text>Нашёл тут кой-чего</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_4">
        <text>Что же там может быть...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_5">
        <text>Спрятанный хабар</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_6">
        <text>Наверняка схрон целый!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_7">
        <text>Нычка</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_8">
        <text>Тайник</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_9">
        <text>Схрончик</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_10">
        <text>Счастье привалило</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_11">
        <text>Подфартило</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_12">
        <text>Походу, добро заныкано</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_13">
        <text>Зона улыбнулась</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_14">
        <text>Дело на миллион</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_15">
        <text>Чьи-то пожитки</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_16">
        <text>Опа, чьё-то добро</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_17">
        <text>Было ваше - станет нашим</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_18">
        <text>Хабар</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_19">
        <text>Есть разговор</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_20">
        <text>Чья-то нычка</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_21">
        <text>Координаты схрона</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_22">
        <text>Координаты тайника</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_23">
        <text>Хабара привалило</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_24">
        <text>Есть инфа</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_title_1_25">
        <text>Зацени!</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_stash_1_1_1">
        <text>Сегодня прямо-таки отличный день! Спорим, что ты и понятия не имеешь о том, что за событие такое?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_2">
        <text>Ну-ка, $c2_fname, зацени, что тут у меня.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_3">
        <text>Я бы сказал, что сегодня был уж совсем фиговый день, если б не одно «но».</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_4">
        <text>У меня есть кое-что, что может тебя заинтересовать.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_5">
        <text>Просто решил поделиться с находкой.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_6">
        <text>У меня, походу, будет кое-что интересное для тебя.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_7">
        <text>Решил, значится, и с тобой кое-чем поделиться, только ты никому, усёк? А то я тебя знаю.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_8">
        <text>Здаров, это $c1_fname. Готовь мешок и ствол - дело есть.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_9">
        <text>$c1_fname на связи. У меня к тебе дело на миллион.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_10">
        <text>Доброго, есть тема для разговора.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_11">
        <text>Ты скоро освободишься? Мне бы тут ещё пара рук не помешала...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_12">
        <text>Развешивай уши, приятель.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_13">
        <text>Эй, подзаработать не хочешь?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_14">
        <text>Как насчёт хабара ничейного?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_15">
        <text>$c1_fname на связи, есть разговор без лишних ушей и глаз.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_1_16">
        <text>Это $c1_fname, слухай, вопрос нарисовался: у тебя рюкзак тот, армейский который, остался ещё? Дельце, похоже, наклёвывается.</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_stash_1_2_1">
		<text>В общем, нашёл тайник, когда осматривался, да только открывать его было крайне опасно... Пришлось уходить.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_2">
        <text>Я тут заметил какой-то рюкзак. Не думаю, что кто-то спецом оставил его там, но он явно был хорошо так припрятан.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_3">
        <text>Похоже, я нашёл старый схрон. Заприметил его, когда прятался от мутантов. Времени особо не было разглядывать, но выглядел он нетронутым...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_4">
        <text>Повезло найти тайник сегодня, да только совсем не было времени пошуршать его, а заныкан он основательно так.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_5">
        <text>Ко мне в руки попала наводка, что есть тайничок один интересный, да только это $map... А времени ещё не было проверить место.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_6">
        <text>Видел, как сталкер бухой в дрова в аномалии накрылся, а шмотки свои оставил неподалёку. Ясен пень, что ему-то оно уже ни к чему, ну я и пошарил у него в КПК, а там - координаты схрона, похоже.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_7">
        <text>Я тут на пару трупов наткнулся... На одном из них нашёл карту с обозначением нескольких схронов. Парочку я торгашу слил в уплату долга, сам понимаешь, а вот один нам всё-таки оставил. Его координаты я и приложил.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_8">
        <text>Напоролся тут на несколько жмуриков - походу, не поделили чего-то... В общем, снарягу-то уже кто-то поснимал с них, а вот берцы проверить не удосужился, хе-хе. Нашёл у одного такого бумажную карту в полиэтилене с точкой «хабар».</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_9">
        <text>Видел, как группа сталкеров накрылась в поле аномалий, а там и выброс шарахнул. Удачно, да? Пошуршал по карманам покойничков потом, так на одном из них нашёл координаты тайника.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_10">
        <text>Ты прикинь, какой-то олух КПК свой на стоянке забыл! Даже не удосужился заблокировать его... Там было сообщение о координатах тайника в уплату какой-то услуги. Координаты я перебил, лови.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_11">
        <text>$trader кинул тут наводку на тайник в качестве уплаты за своё задание, да только и слова не сказал, что там лежит.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_12">
        <text>Знакомый, короче, проигрался в карты и пришлось ему кидать мне координаты тайника, что ему $trader в «подарок» недавно дал. Вот я сразу о тебе и вспомнил - тебе ж как раз нужны были бабки.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_13">
        <text>Видел, как сталкер один от псведобобика на всех парах топил через округу, рюкзак даже сбросил. Дык я пошмонал, а там - хлам один... Но на КПК всё же была наводочка на тайник.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_14">
        <text>На меня тут сталкеры какие-то левые налетели, пришлось отбиваться... У двоих КПК заблокированы были, а вот у последнего при себе была старая-добрая карта с отметками. Была там точка с припиской «хабар».</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_2_15">
        <text>Шуганул тут слепышей от объедков сталкера. У того рюкзак пустой был, но я рядом нашёл КПК с записью каких-то цифр. Думал, чокнутый, ан нет - хитрый гаврик был! «Тайник» он так закодировал, а цифры - то координаты были.</text>
    </string>


    <string id="st_msg_stash_1_3_1">
        <text>Надо всё-таки будет проверить, что да как там, когда будет возможность. Что-то мне подсказывает, что хабар там очень даже неплохой.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_2">
        <text>Интересно, как давно он там... А то пойдёшь так да налетишь на кого-нибудь ещё.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_3">
        <text>Надо будет выкроить минутку, чтобы сгонять туда. Надеюсь, что никто другой не найдёт его до этого момента...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_4">
        <text>Аж от интереса распирает, что там может быть...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_5">
        <text>Надеюсь, что это не очередная пачка ржавых патронов. Да хотя бы вот сигарет хороших пару пачек - это да... Это уже хорошо. Помнишь, как там поётся? «Но если есть в кармане пачка сигарет, значит всё не так уж плохо на сегодняшний день...»</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_6">
        <text>Вот как пить дать, там по-богатому всё. Но всё ж лучше сначала подождать, пока обстановка в округе уляжется. Бережёного Зона бережёт...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_7">
        <text>Было бы совсем неплохо, если там артефакт какой или снаряга дорогая... да-а...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_8">
        <text>Надо бы глянуть, что там да как.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_9">
        <text>Ты главное не уходи никуда. Я тебе попозже маякну - пойдём вместе. Мне пока что своё добро надо скинуть.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_10">
        <text>Понятия не имею, скольким ещё людям о нём известно, так что лучше не медлить. Буду ждать тебя.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_11">
        <text>Только свой хабар скину в лагере сначала - порожняком идти всяко лучше.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_12">
        <text>Дай знать, когда будешь готов выдвигаться. Думаю, там есть чем поживиться.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_13">
        <text>Хорошо бы, если никто не обнесёт раньше нашего.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_14">
        <text>Ты только не затягивай со своим делом там. Время - деньги.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_stash_1_3_15">
        <text>Я вещи лишние сбросил и уже двигаю к координатам, так что догоняй. Не боись, подожду.</text>
    </string>
	
	
<!-- Death of a friend - buried stash or just mournful message -->
	<string id="st_msg_death_title_1_1">
		<text>Потеряли мужика...</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_2">
		<text>Зона ещё одного забрала...</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_3">
		<text>Помянуть надо бы</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_4">
		<text>Хороший был сталкер</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_5">
		<text>Ещё одного потеряли</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_6">
		<text>Плохие новости</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_7">
		<text>Наш брат погиб</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_8">
		<text>Братишка к Семецкому ушёл</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_9">
		<text>Братуху потеряли</text>
	</string>
	<string id="st_msg_death_title_1_10">
		<text>У меня хреновые новости</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_msg_death_1_1_1">
        <text>Печально это сообщать, но $c2_fname отошёл в мир иной.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_2">
        <text>Эх... $c2_fname всё-таки нашёл свой покой.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_3">
        <text>Не поверишь, $c2_fname покинул нас сегодня...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_4">
        <text>$c2_fname боролся как мог, но всё-таки не выкарабкался.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_5">
        <text>Новость слышал? $c2_fname - того, нет его с нами больше...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_6">
        <text>Эх, $c2_fname... Нет его больше с нами...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_7">
        <text>Это $c1_fname, я к тебе с дурной вестью: $c2_fname погиб...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_8">
        <text>Ты первый, кому сообщаю: $c2_fname скончался...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_1_9">
        <text>С печальной вестью я к тебе, брат... $c2_fname погиб.</text>
    </string>


	<string id="st_msg_death_1_2_1">
        <text>Были на охоте. Думали, что уже закончили с отстрелом, как вдруг кабан вылетел не пойми откуда и прямо клыками его своими...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_2">
        <text>Блин, тропка не с десяток раз хоженая ведь! Ну ничего там не было никогда, а в этот раз - «трамплин». Ёкарный. Просто вжух - и всё.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_3">
        <text>Как оказалось, он на каких-то мутных сталкеров набрёл, когда мы в патруле были. Мда, такого никто из нас не мог ожидать.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_4">
        <text>Мы прятались от выброса, когда на нас стая тушканов налетела. Зверьё тупое просто толпой пёрло, а места мало... Вот и $c2_fname и не успел к нам залезть. Гадёныши его просто погребли под собой.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_5">
        <text>Не уследили за братом... Он где-то зацепил стаю псов за собой и давай сразу к нам. Да только мы не сразу разобрали, что к чему, а как сообразили - шавок уже было не отогнать... Блин, вот как так-то, а?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_6">
        <text>Он решил остаться лагерь наш сторожить, пока мы веток для костра наломаем, вот... Ничего не было слышно: ни стрельбы, ни криков, ни какой-либо возни. А когда вернулись... Кровищи море! И он ещё трепыхается...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_7">
        <text>А ведь то должно было быть обычным рейдом... Никаких проблем не было, пока не решили на стоянке этот чёртов привал сделать. Пока мы хворост таскали, он решил пожрать чего сообразить. Мы только и услышали внезапный и короткий вскрик - полтергейст сучий бревном здоровым в него метнул... Не обмануло меня чутьё, что всё было слишком гладко...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_8">
        <text>Не уследили за ним, вот он в «трамплин» и вляпался - зарядило только в путь. У него кости просто переломало все к хренам.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_9">
        <text>Я как знал, что не надо было в те развалины заходить, тьфу! $c2_fname оступился и угодил в пролом в полу, а там у этих крысёнышей, оказывается, логово было. Гадам удалось пожрать его основательно так, пока не вытащили мужика...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_10">
        <text>Сорвался парень с дерева... Увидел он там тайник чей-то, ну, и полез за ним. А высота там приличная... Поскользнулся на ветке и напоролся на сук - пробило насквозь, а потом ещё и вниз полетел...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_11">
        <text>В рейде потеряли... Пошли ночью сосычей валить по заказу. Вот кажется, что всё проверили - а хрен там! У него налобник сдох прямо в логове, а он же был головным... Тут уж эти уроды и налетели со всех сторон. Переполох, стрельба... Я видел пару вспышек с его направления, но потом всё пропало, даже криков не было! А когда успокоили сучье племя это и стали трупы проверять, нашли бедолагу... По лицу кровь хлещет и грудная клетка вспорота.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_12">
        <text>Мы уже домой шли, когда попали в засаду к каким-то мутным сталкерам без опознавательных знаков. Залетели в какой-то дом, а следом - граната в окно. Тут $c2_fname и попытался её обратно, того... Эх... Выкинуть-то выкинул, а сам спрятаться не успел.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_13">
        <text>Всё, что мне известно так это то, что его кто-то заказал... Успели поймать сигнал SOS и подоспеть на помощь, но... Мда.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_14">
        <text>Он «жгучий пух» обходил по внешнему карнизу недостроенного здания и... оступился. Полетел прямо на чёртову арматуру...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_2_15">
        <text>Напоролись на псевдогиганта в каком-то подлеске. Нам-то удалось забраться повыше, а брат не успел до топота - как подкошенный на землю и грохнулся... Мутанта удалось убить, а вот $c2_fname... Там из него просто кости торчали... И ещё это внутреннее кровотечение...</text>
    </string>
	
	
	<string id="st_msg_death_1_3_1">
        <text>Мы сделали всё, что было в наших силах, но кровотечение было не остановить.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_2">
        <text>Раны были слишком серьёзны. Это уже просто мешок с костями был...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_3">
        <text>Нам кое-как удалось его залатать, но организм всё равно не справился.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_4">
        <text>Мы пытались ему помочь, но он потерял слишком много крови, не говоря уже о других травмах.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_5">
        <text>А мы ж, блин, ещё и налегке пошли - всего по чуть-чуть, даже медикаментов!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_6">
        <text>Чем могли пытались ему помочь, да какой там... Тьфу!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_7">
        <text>Мы его понесли обратно в лагерь, но по пути ему внезапно стало хуже.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_8">
        <text>Как уж смогли, но залатали. Однако по пути в лагерь у него судороги страшные начались...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_9">
        <text>Мы уже ничем не могли помочь ему...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_3_10">
        <text>Всё, что из медикаментов было, пустили в дело, но и того не помогло.</text>
    </string>
	
	
	<string id="st_msg_death_1_4_1">
        <text>Бедняга, эх... Как же так...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_2">
        <text>Нам просто оставалось смотреть, как он умирает...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_3">
        <text>Мне жаль.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_4">
        <text>Отмучился братишка.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_5">
        <text>Жаль мужика. Такой человечище был... надо будет помянуть.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_6">
        <text>Собери наших что ли, помянем брата.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_7">
        <text>Хороший был мужик.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_8">
        <text>Теперь он в лучшем мире.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_9">
        <text>Помянем его, когда вернёмся в лагерь.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_death_1_4_10">
        <text>Даже не знаю, что брату его теперь сказать.</text>
    </string>


<!-- map route - got info from someone on route-->
    <string id="st_msg_map_title_1_1">
        <text>Годная инфа</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_2">
        <text>Обходной путь</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_3">
        <text>Глянь маршрут</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_4">
        <text>Нарыл маршрут получше</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_5">
        <text>Тайная тропа</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_6">
        <text>Новый маршрут</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_7">
        <text>Обходная</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_8">
        <text>Короткая дорога</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_9">
        <text>Информация</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_title_1_10">
        <text>Свежая инфа</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_map_1_1_1">
        <text>Здрав буде! Хочешь услышать кой-чего интересное?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_2">
        <text>Здарова, братан, как твоё ничего?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_1_3">
        <text>Шалом, $c1_fname на связи. Мне тут подфартило с инфой.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_1_4">
		<text>Ну шо, на, встречай. Батя типа домой пришёл.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_map_1_1_5">
		<text>Короче, ты сегодня проставляешься.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_map_1_1_6">
		<text>Слухай, это $c1_fname. У меня тут появилось кое-что, что точно тебя заинтересует.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_map_1_1_7">
        <text>Брат, хватит там дрыхнуть. У меня есть новости.</text>
    </string>


    <string id="st_msg_map_1_2_1">
        <text>Мне тут $trader подкинул документы старые. Так там детали касательно ряда мест в Зоне, но там та-а-акие слова заумные написаны... наверняка какие-нибудь исследователи накарябали.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_2">
        <text>Короче, $c2_fname мне сегодня всё разъяснил по ситуации в том квадрате и, собссно, показал мне одну безопасную тропинку.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_3">
        <text>Так вот, $trader чуть душу не заставил продать ему, но мне всё-таки удалось уговорить его продать свежую информацию.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_4">
        <text>Я, короче, на днях братуху своего повстречал, так вот он раньше проводником на жизнь зарабатывал, но, правда, сейчас уже отошёл от дел. Зашёл у нас разговор о том о сём... а, не суть! В общем, он мне скинул копию своих заметок.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_5">
        <text>Помнишь, я тебе говорил, что с людьми надо выпивать? А ты всё корчился, отнекивался... Вот и получай: тяпнул я сегодня по пятьдесят с матёрым мужиком, так он мне по доброте душевной и показал карты свои. Да что там! Даже инфу дополнительную шепнул.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_2_6">
        <text>Залез я, в общем, в те развалины, что мы видели вчера. И что ты думаешь? Фортануло нам! Но только нам, ха-ха. Нашёл сталкера мёртвого, тот небось от выброса ныкался, а при нём - КПК с неплохой инфой. Ну, я и подумал, что ему-то уже это больше не нужно, а нам - очень даже.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_2_7">
        <text>Буквально пару минут назад шуршал по трупам, и угадай что? Несколько КПК нашёл, ещё и незашифрованных к тому же, а на одном из них - ну так прям совсем уже шикарный гостинец.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_2_8">
        <text>$trader за помощь с его просьбой подкинул шмотки какого-то картографа. Я в них порылся и таки нашёл кое-что интересное.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_2_9">
        <text>Пришлось помочь с одним делом, чтобы $trader всё-таки поделился информацией, но оно того явно стоило.</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_map_1_3_1">
        <text>Вот, смотри, что именно у меня нарисовалось: «$map_route_1 - $map_route_2». Ты б тоже сохранил - мало ли, пригодится.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_3_2">
        <text>Ну так вот, помнишь, мы всё извилинами шевелили насчёт маршрута «$map_route_2 $map_route_1»? Нарытые мной данные здорово помогут с этим.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_3">
        <text>Если быть вкратце, то повезло мне найти обходной путь к точке, про которую мужики всё говорили. Подробности прикладываю.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_4">
        <text>А если быть конкретнее, то узнал новый маршрут «$map_route_1 - $map_route_2». Помнится, похожая дорога была аномалиями загажена по самые абрикосы, но инфа-то недавняя.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_5">
        <text>В общем, обходной путь я узнал: «$map_route_1 - $map_route_2» - это как раз то, что мы и искали.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_6">
        <text>Ладно. Не буду ходить вокруг да около, так что прямо скажу: нам с тобой теперь известна дорога «$map_route_2 - $map_route_1».</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_7">
        <text>Лови новый обходной путь «$map_route_2 - $map_route_1», там на карте всё отмечено.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_8">
        <text>Помнишь, ты всё говорил что без толкового пути дело не выгорит? А как тебе такое: «$map_route_1 - $map_route_2», а?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_map_1_3_9">
        <text>Только я надеюсь, что ты никому не расскажешь об этом. Как бы там ни было, держи ещё один маршрут «$map_route_2 - $map_route_1».</text>
    </string>
  
  
  <string id="st_msg_map_1_4_1">
        <text>Однако сам понимаешь, что совсем уж обещать прогулки не могу. Но это уже что-то. Я попробую, конечно, ещё чего нарыть... как карта ляжет, в общем.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_2">
        <text>Главное - это только не потерять, а то фиг его знает, когда повезёт так ещё... Ты, это, маякни мне, когда размусолишь там своё всё, лады? Время-то не ждёт.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_3">
        <text>Я так думаю: возможность выпала просто отличная, так что грех не воспользоваться. Ты там, главное, себя береги, брат. Всё, ладно, мне тут закругляться надо.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_4">
        <text>Только я тебе сразу говорю, что если ты рванёшь без меня, то с тебя двойная простава. И не надо мне ничего доказывать. Инфу я достал, а не ты.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_map_1_4_5">
        <text>В общем, если с моим грёбаным планшетом что случится, то у тебя на КПК копия точно будет. Только обязательно всё сохрани, ты понял? Да и ещё: найдёшь ещё чего похожего, то и мне кидай тоже.</text>
    </string>
	
	
<!-- RF source - caught a signal by accident -->
    <string id="st_msg_rf_title_1_1">
        <text>Радиосигналы!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_2">
        <text>Фигня какая-то</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_3">
        <text>Что-то перехватил</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_4">
        <text>Ресивер разошёлся</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_5">
        <text>Абзац в эфире</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_6">
        <text>Что за...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_7">
        <text>RF-ресивер сбрендил</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_8">
        <text>Перехватил сигналы</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_9">
        <text>Поймал пеленг</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_10">
        <text>Пеленг?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_title_1_11">
        <text>Ресивер поймал что-то</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_rf_1_1_1">
        <text>Алоха, это $c1_fname. Ты ж в курсе, что $leader подогнал ещё одну работёнку? $rf_map - так се, конечно, место, но тут реально веселее.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_2">
        <text>Дарова, $c1_fname на связи. Меня тут $trader опять подрядил на халтуру, и опять это $rf_map. Но это ещё не всё.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_3">
        <text>Говорит и показывает $rf_map, в эфире Ваш горячо любимый $c1_fname... Ладно, шутки шутками, но мне тут $c2_fname шепнул, мол, здесь артов полно. Ага, полно... Мусорных - это да, тьфу. Но да не это главное.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_4">
        <text>Это $c1_fname, бродил тут, понимаешь, в округе, где $rf_map, и знаешь что? Наткнулся на какую-то лютую чертовщину.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_5">
        <text>Здоров, это $c1_fname. Ты часом не знаешь, как там $rf_map в последнее время? То есть, ты вот ничего странного не замечал? Потому что у меня тут реально неждан случился.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_6">
        <text>Мне тут $leader сказал, мол, проверь-ка, как там $rf_map и что вообще с обстановкой в округе. Ну, я и проверил. И всё бы ничего, если бы не один интересный момент...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_1_7">
        <text>$rf_map передаёт привет. Меня сюда $trader отправил, мол, ему рассказали, здесь что-то странное происходит. Похоже, не врали...</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_rf_1_2_1">
		<text>Помнишь, ты дал мне этот полуживой RF-приёмник? Фиг его знает, на кой ляд тебе он сдался, когда у тебя есть КПК. Вот ужалило меня его ковырнуть, как вдруг хреновина таки эта заработала! Несколько эфиров перебрал.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_2">
        <text>Короче, решил проверить RF-ресивер - мало ли, вдруг батарейки сдохли. И что ты думаешь? Я его только включил, а он давай сразу как ловить всё!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_3">
		<text>Я тут выброс пережидал, ну и электроника, вестимо, вся померла. Дык, я когда вылез, то RF'шка моя-то как врубится и давай пищать да сигналы ловить!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_4">
		<text>Я тут чуть не отъехал, когда через поле «электр» проходил. И ладно, если б клешни мои или поршни подвели, так ведь какой там... Только я середину поля прошёл, как ресивер вдруг забурчал - тут уж я от усрачки чуть и не влетел в «электру»... Тьфу. Дык, а что насчёт сигналов...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_5">
        <text>У меня тут RF-ресивер сдурел и начал ловить какие-то стрёмные звуки ни с того, ни с сего. А потом ещё и сигналы с эфирами пошли.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_6">
        <text>Периодически ловлю на ресивер странные сигналы...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_2_7">
        <text>Решил, значится, я от скуки покрутить эфирные частоты, как вдруг поймал реально дикие эфиры.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_rf_1_3_1">
        <text>Вот на $rf_freq МГц, к примеру, похоже на маячок. Да и недалеко, судя по всему - уж больно сигнал хороший.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_2">
        <text>На $rf_freq МГц пеленг что ли какой-то или маяк, или ещё чего... Но я так прикинул - это $rf_map, выходит. Достаточно близко.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_3">
        <text>Ну, я себе один из них записал, так что вот и тебе кидаю: $rf_freq МГц. Правда, это... Сначала хрен разбёрешь, но со временем чёткий становится.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_5">
        <text>Вот взять один из них... Впечатление, будто бы кто-то в дрова бухой сопит в эфир, то ли мутант какой игрушку нашёл новую. Это примерно на $rf_freq МГц, настройся - сам удостоверишься.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_3_4">
        <text>Ты если на $rf_freq МГц настроишься, то сразу поймёшь, о чём я тебе говорю. Уж не знаю, кто или что, но слабо верится, что в гости пригласит к себе.</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_rf_1_4_1">
        <text>Ты знаешь, у меня тут заиграло прям... Думаю, неплохо было бы всё же проверить. Не, ну, а что? Вдруг тайник какой жирный.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_2">
        <text>Напиши, что думаешь. Думаю, а не навострить ли туда лыжи... Только это, со мной не хочешь? Лишний ствол всё-таки, а если хабар какой окажется - 50 на 50 разделим.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_3">
        <text>Так вот я себе реально места не нахожу. Будто шило в жопе... Чуйка наверное! Вот бы ещё Семецкого некролог, чтобы наверняка, эх... Я как освобожусь, то пойду гляну, что там. Пожелай мне удачи что ль.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_4">
        <text>Но я наших-то всё равно дождался да и рассказал о находке. А после покумекали, ну, и решили, что группой оно всяко надёжнее проверить будет. Если вдруг тварь какая - отстрелим, чтобы под боком не мельтешила, а если хабар - поделим. Тут в обоих случаях свои плюсы.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_rf_1_4_5">
        <text>В общем, я тут с напарником перетёр, так мы и решили сгонять - проверить источник. Вдвоём уж точно не пропадём. Ну, ладно, пора закругляться. В лагере свидимся, брат.</text>
    </string>


<!-- Chitchat - you took stuff from me -->
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_1">
        <text>С тебя хавчик</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_2">
        <text>Попал ты</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_3">
        <text>За тобой должок</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_4">
        <text>Совсем уже?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_5">
        <text>Что за дела?!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_6">
        <text>Глаз на жопу натяну</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_7">
        <text>Добегался?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_8">
        <text>Совесть как?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_9">
        <text>Подстава</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_10">
        <text>Ты задолбал</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_11">
        <text>Жид порхатый!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_12">
        <text>Ты заманал</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_13">
        <text>Ну ты и жлоб</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_14">
        <text>Поговорить надо</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_15">
        <text>Я те покажу минор в мажоре</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_16">	
        <text>Это залёт</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_title_1_17">	
        <text>Что за дела?</text>  
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_1">
        <text>Это $c1_fname.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_2">
        <text>Это $c1_fname. По твою душу пришёл.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_3">
        <text>Ну типа привет.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_4">
        <text>Ну так что, у тебя язык в жопу закатился, или как?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_5">
        <text>Ну что, не ждал меня?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_6">
        <text>Слышь, «братишка», это что за беспредел такой, а?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_7">
        <text>Ага, а вот и ты.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_8">
        <text>Ну и как там твоё?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_9">
        <text>$c1_fname в эфире.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_10">
        <text>Ну, здравствуй.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_11">
        <text>Как там говорят, «сколько веревочке не виться, а конец будет», да?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_1_12">
        <text>Может быть, ты всё-таки уже ответишь мне, м?</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_chitchat_1_2_1">
		<text>Борова кусок, ты что, опять пожрал мою колбасу, которую я берёг на крайний случай?! Ты реально заколёб - только и делаешь, что жрёшь и жрёшь. Тебе дай волю, так ты и кабана заточишь живьём в один присест.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_2">
		<text>Это опять ты выжрал все мои энергетики?! Те, что в ящике были! Я ж жопу за скидку на них рвал... Беги, грёбаный ты кролик Дюрасел.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_3">
		<text>Мало того, что ты ничего не сказал и ушёл, так ты ещё и забрал три пузыря вчера! Три, мать их, пузыря! Да чтоб тебе аномальная нескончаемая водяра попалась, и ты отъехал от неё.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_4">
		<text>Я ж знаю, что это ты вчера по пьяни мой сухпай стащил - тебя с ним ребята видели. Ну стащил и стащил, так хоть признался бы, или ты уже не мужик? Я за него общие бабки отдал, между прочим.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_5">
		<text>Ты ведь знал, что я спецом откладывал деньги на хавчик получше. И что я получил? Консервные банки и пару тыщ на ветер! В самом деле, не мог попросить по-человечески?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_6">
		<text>Оставил, блин, тарелку гуляша на пару минут, называется. Понравилось? А попросить не мог? Я бы отвалил и тебе. Но нет, надо всё в одно рыло схомячить... Гордый, мать твою...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_7">
		<text>Мужик, я всё понимаю, что тебе надо было в дозор, и что бабок у тебя нет. Но зачем всю коробку патронов-то тащить, а? У меня из-за тебя поход сорвался.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_8">
		<text>Скажи, вот зачем тебе «Двойка», когда твой ствол спасёт только полное ТО? Или ты клептоман? Я теперь вот не знаю, чем свой ствол чистить. «Спасибо»!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_9">
		<text>Гони назад мой фонарь, а то меня тут комарьё конкретно задолбало. Тебе-то он так и вообще не нужен - ты уже как неделю в походы не выходишь. Ещё и делаешь вид, что ничего не было...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_10">
		<text>Мне тут рассказали, как ты позавчера «ничейную» флягу упёр со стола во дворе. А ведь там не просто водка была... Мне эта фляжка жизнь как-то спасла, а ты...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_11">
		<text>Три косаря когда вернёшь? Я всё понимаю, но, ё-моё, это было две недели назад! А теперь я даже пожрать нормально не могу - травлюсь мясом на костре.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_12">
		<text>Говорят, ты вчера видел, как кто-то мой контейнер спёр, а мне вот трудно было сказать об этом, да? Почему я должен узнавать о подобном от других?! А перед этим ты ведь ещё и минералку мою выдул.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_13">
		<text>Мне тут маякнули, что это ты вчера пачку патронов с бетонной плиты подрезал. Так вот моя она была! Офигеть, уже, блин, в нужник по-быстрому сбегать нельзя - всё потащат!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_14">
		<text>Где артефакт? О нём только мы с тобой знали... братан. Нам ведь голову открутят за просроченный заказ на него! Короче, чтобы к завтрашнему вечеру он был в схроне.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_15">
		<text>Это ты мой дозиметр свистнул? Мне завтра в грязный район выдвигаться. Давай вертай его взад - позарез нужен.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_16">
		<text>Я не понял, «дружище», а где рулон огнеупорки, а? Если память мне не изменяет, ты хотел лишь пару листов отрезать. А по итогу свинтил с рулоном! Жду его назад.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_17">
		<text>Верни кевларовые пластины, пока я из тебя сам пластины не нарезал. Я за них не удовольствия ради торговался.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_18">
		<text>Твоё счастье, что я прекрасно понимаю, что без «Пси-блокады» никуда, но на кой фиг тебе половина упаковки-то?!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_19">
		<text>Ты был последним, кто выходил из общей комнаты вчера. И угадай, чего я в ней не нашёл? Так, короче, чтобы завтра утром ты вернул мне упаковку кондеев - мне надо КПК в порядок срочно привести. И ведь далеко не в первый раз уже...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_2_20">
		<text>Я знаю, что это ты свистнул мои нитки вчера. Мне без них рюкзак не зашить, так что если не вернёшь, то пойдёшь в рейд один, понял? Умник...</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_1">
		<text>И да, что мне с этим барахлом делать-то, что ты притащил?! Говорю же, мусор! Тьфу.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_3_2">
		<text>И если ты вдруг забыл, то ты мне ещё за прошлый косяк торчишь.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_3_3">
		<text>Ну, реально, блин, чё за дела, братух? У тебя язык потерялся по-человечески спросить?</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_3_4">
		<text>Кончай вести себя как жлоб полный!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_5">
        <text>Тоже мне друг, тьфу...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_6">
        <text>Знаешь что? Завязывай-ка ты с этим да поскорее.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_7">
        <text>Тебе известно, что инициатива делает с инициатором?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_8">
        <text>Что за херня тебя такая в жопу ужалила?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_9">
        <text>Дожили, блин... Уже у своих тырят всё!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_10">
        <text>Эх, дать бы тебе разок для профилактики... Вот так руки чешутся уже!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_3_11">
        <text>Прекращай вести себя аки барин, понял?</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_1">
		<text>Да и ещё... $trader хочет тебя видеть. Всё, я тебе сказал - с меня все взятки гладки, остальное уже твои проблемы. Не забудь давай про него.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_4_2">
		<text>Но я тебя, так и быть, предупрежу: $leader спрашивал про тебя, задание что ли какое-то подкинуть хочет, то ли просьба какая - дело не моё. Я лишь передал. Так что когда закончишь со своим, то чеши к нему, ОК?</text>
	</string>
	<string id="st_msg_chitchat_1_4_3">
		<text>Я тебе даже больше скажу, уже и $c2_fname заводиться начал... Ладно, фиг с тобой! Там $mechanic хотел тебя видеть насчёт какого-то поручения, или что-то в этом духе. Сам с этим разбирайся.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_4">
        <text>И вообще, какая скотина вчера пьяную котяру приволокла в лагерь? Эта тварь тут спальники все обоссала!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_5">
        <text>Значит так, с тебя тогда пузырь и три пачки сигарет. Заманал, чесслово.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_6">
        <text>Твоё счастье, что я сегодня ещё добрый. И да... $c2_fname заходил и просил тебе передать, что $trader ждёт тебя у себя. Быстро дуй к нему, пока он в хорошем настроении.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_7">
        <text>В общем, хрен пока с тобой. Мне тут $mechanic пишет, чтобы ты ему притаранил запчасти, которые обещал позавчера. Уж они-то у тебя остались ещё? Впрочем, это твои заботы.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_8">
        <text>И да, будешь возвращаться когда, зацепишь что-нибудь пожрать человеческое. И это не просьба.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_9">
        <text>Если не хочешь, чтобы тебе тёмную устроили, то обязательно найдёшь, чем проставиться.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_10">
        <text>Вообще ты, конечно, конкретно попал. Тебя $trader ищет и он далеко не в духе. Как тебе такая карма?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_11">
        <text>Впрочем, как я погляжу, у тебя и без меня проблем будет достаточно, раз уже тебя $leader хочет видеть. Я тебя предупредил.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_12">
        <text>Когда в лагерь будешь топать, имей в виду, что тебя $trader хотел видеть насчёт поручения, что он тебе дал.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_13">
        <text>Да и что я вообще с тобой сюсюкаюсь тут! Тебя $leader ждёт у себя. Вот к нему и топай.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_14">
        <text>Мда... Ну ты и фартовый. $c2_fname мне сейчас сказал, что ты ему должен пару сотен деревянных.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_15">
        <text>Ладно, к чёрту всю эту «Санта-Барбару», тебя $mechanic хотел видел. Ещё просил передать, что за твоей снарягой следить не будет. Умыкнут - сам будешь виноват.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_16">
        <text>Да и потом, ты же не забыл, что $trader всё ещё ждёт деньги, которые ты у него же и стрелял?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_chitchat_1_4_17">
        <text>В общем, подумай-ка над своими выкрутасами, когда в лагерь почешешь, и хорошенько так подумай!</text>
    </string>
	
    
<!-- Chitchat - trolling -->
    <string id="st_msg_joke_title_1_1">
        <text>За тебя бабки хорошие предлагают</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_2">
        <text>Бросай всё и тикай оттуда!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_title_1_3">
        <text>Братана грохнули</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_4">
        <text>К тебе мутни чешут!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_5">
        <text>Тебя заказали</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_6">
        <text>Рядом контролёра видели</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_7">
        <text>Завещание</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_8">
        <text>Тебя торговец заказал</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_9">
        <text>Ты рюкзак потерял</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_10">
        <text>Еду отравили</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_11">
        <text>Неверный, ты умрёшь!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_12">
        <text>То был не лимонад</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_13">
        <text>Водка была палёная</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_14">
        <text>УХОДИ ОТТУДА!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_15">
        <text>Братан умер</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_16">
        <text>Охотники за головами!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_17">
        <text>Некролог</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_18">
        <text>Техник твою снарягу потерял</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_19">
        <text>Тебя изгнали</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_20">
        <text>У тебя ствол спёрли</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_21">
        <text>Я ногу потерял</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_22">
        <text>У нас боец помирает</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_23">
        <text>Я кота в лагерь принёс</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_24">
        <text>Псевдособаку приручил!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_25">
        <text>Тебя старшой хочет видеть</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_26">
        <text>Нашёл Гаусс-винтовку!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_27">
        <text>Нашёл целый экзоскелет!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_28">
        <text>Отряд наших зомбировался</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_29">
        <text>Нас убивают тут!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_30">
        <text>Маслины с 50% скидкой</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_31">
        <text>Бабу в Зоне нашёл!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_title_1_32">
        <text>Чпок, добрый вечер!</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_joke_1_1_1">
        <text>Та расслабься, шо ты в самом деле, шютка-минутка! Заманался я тут совсем, ты б знал!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_2">
		<text>Повёлся, ха-ха. Да это я так, фигнёй страдаю, расслабься. Тоска просто несусветная... Сейчас бы в картишки перекинуться...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_1_3">
        <text>Ха-ха, не ссы! Это я, всё в норме.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_4">
		<text>Ха, повёлся. Шутка это.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_5">
        <text>Да-а, хотел бы я сейчас твою рожу увидеть, братух, ха-ха.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_6">
        <text>Ты что, реально поверил? Когда такое случится-то ещё, ха!</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_7">
        <text>Эх, посмотреть бы на тебя сейчас!</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_8">
        <text>Надеюсь, глаза от удивления не лопнули? А то я без понятия был, как тебя ещё раздуплить, кхм...</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_9">
        <text>Да ты не бойся - утка то всё! Мне скучно стало, вот и решил тебя подколоть.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_10">
        <text>Ну да, конечно, ха-ха. Ну в самом деле, ты чё такой серьёзный в последнее время-то?</text>
	</string>
	<string id="st_msg_joke_1_1_11">
        <text>Ай, расслабься, а то лопнешь, деточка! Ха-ха.</text>
	</string>
    
	
    <string id="st_msg_joke_1_2_1">
        <text>Ладно, слухай, тут $c2_fname спрашивает, ты когда в лагерь двинешь, не зацепишь по пути «Путинку» нам, а?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_2">
        <text>У меня к тебе дело есть, если честно... Меня тут $c2_fname реально задрал. Слушай, не захватишь ему пачку сиг каких-нибудь? Ну и мне «Мальборо». Я тебе на базе бабки верну.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_2_3">
        <text>Я вообще чего пишу-то... У тебя одолжить не будет пару сотен, а? Жрать хочется, а на ту же колбасу совсем малясь не хватает. И тебе тоже от палки останется.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_4">
        <text>Но я вообще по серьёзному делу пишу. Ты прикинь, тут $c2_fname вернулся! А мы-то думали, что всё - того! Такой случай грех не отметить, я так считаю! Мы тут скидываемся помалу, но ты тоже захвати водочки да закусить чего, лады?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_5">
        <text>Ты там сильно занят-то? У нас тут душа просит какого-нибудь мясца да с пивком, эх... Ты не парься, мы тебе скинем деревянных. Выручишь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_6">
        <text>Я чего хотел-то на самом деле... У меня сейчас всё в крендель свернётся внутри. Да и $c2_fname вообще толком не помогает, всё про еду задвигает - я его сам сейчас прибью тут. Ах да... Опять забыл! У бармена или торговца когда будешь, не зацепишь подкрепиться чем-нибудь? Да хотя бы пару этих батончиков, а то совсем хреново...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_7">
        <text>Короче, слушай! Говорят, что там сейчас $trader по скидке расходники продаёт. Мне б пару упаковок клея или масла не помешало заиметь. Не сообразишь, а? А я тебе деньги-то верну, не переживай.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_8">
        <text>Это самое... Пока ты топаешь назад, не заскочишь посмотреть, как там $mechanic сегодня? А то он мне обещал снарягу наконец-то выдать назад. Молчит всё...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_9">
        <text>$c2_fname говорил, там $trader от излишков избавлялся, ну мы и потому закупились оптом - чего добру пропадать в чужих руках, верно? Тебе тоже кое-чего взяли. Когда тебя ждать-то? К восьми будешь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_10">
        <text>Дело есть к тебе, да только... Слухай, тебя там $leader не сильно запряг-то? Кушать хочется, а я сухпай тот забыл у себя... Не зацепишь на обратке?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_11">
        <text>Я чего пишу-то... Тут $c2_fname нашёл аккумуляторы какие-то неизвестные, а ты вроде в этом шаришь как никак. Не подскочишь к нам посмотреть на это дело?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_12">
        <text>Вообще я по делу тут. Мы какой-то артефакт нашли - никогда такой не видели... Подкатишь к ним глянуть? Может, ты в курсе.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_13">
        <text>Однако я тебя не просто так дёргаю. Мы тут взяли того гада, что за твою голову награду назначил. Слегка его помяли, конечно, но не волнуйся - живой! Тебя лежит ждёт, хе-хе.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_14">
        <text>Тут вообще в чём дело... $leader около получаса назад интересовался, не найдётся ли у кого последних карт аномалий, а у тебя, помнится, были такие - пару дней назад составлял точно. Сообразишь ему?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_15">
        <text>Но если подумать, то есть шанс неплохо подзаработать. $mechanic там пару рулонов ткани под химзащиту искал. Помнишь, мы в тайник нечто подобное скинули около недели назад? Как тебе предложение?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_16">
        <text>Тут это самое... $c2_fname говорит, что он утром из твоего рюкзака забыл КПК забрать после зарядки. Мол, у него там информация важная и всё такое. В условном месте не скинешь его, а?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_17">
        <text>Слыхал, как $c2_fname выслужился? $leader аж отметил такой успех. Думаю, надо бы и нам обмыть это дело. $trader, кажись, сегодня поставку принял. Пару бутылок не возьмёшь у него по пути?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_2_18">
        <text>У нас тут всё в порядке пока что - даже и заняться особо нечем... Слушай, а как насчёт поохотиться?</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_joke_1_3_1">
        <text>Мы через час где-то освободимся, так что где-то так, пожалуй, и пересечёмся.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_joke_1_3_2">
        <text>Только смотри сам по дороге не угробься где. Давай, удачи.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_3">
        <text>Просто подумал, что лишним спросить точно не будет.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_4">
        <text>Короче, буду ждать ответа, только не тяни давай.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_5">
        <text>Напиши, как будет минута свободная.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_6">
        <text>Думаю, мы где-то часа через два-три закончим со своим, а там можем уже и встретиться.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_7">
        <text>Как надумаешь - скинь сообщение.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_8">
        <text>Только один момент есть - у нас у главного прохода аномалий намело, так что ты осторожнее там.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_joke_1_3_9">
        <text>А и ещё! Когда будешь подходить к лагерю, проверь подлесок тот - вроде слепые псы бродили. Не уверен.</text>
    </string>    
	
	
<!-- Mission - target -->
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_1">
        <text>Доклад</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_2">
        <text>Есть контакт</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_3">
        <text>Данные по цели</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_title_1_4">
        <text>Я на позиции</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_5">
        <text>Жду указаний</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_6">
        <text>Статус группы</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_7">
        <text>Последние данные по цели</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_8">
        <text>Статус цели</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_9">
        <text>Сводка</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_10">
        <text>Статус</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_11">
        <text>Наблюдаю цель</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_12">
        <text>Цель обнаружена</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_13">
        <text>Мы на месте</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_14">
        <text>Разведка</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_15">
        <text>Разведданные</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_16">
        <text>Ситуация</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_17">
        <text>Текущая ситуация</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_18">
        <text>Жду дальнейших указаний</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_title_1_19">
        <text>Цель</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_1">
		<text>$leader, на связи $c1_fname $c1_lname. Отряд по-прежнему на месте, есть новые данные.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_2">
        <text>Это $c1_fname $c1_lname. $leader там далеко? Есть информация для него.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_3">
        <text>$c1_fname $c1_lname на связи. Передаю на канал последние данные относительно нашей цели.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_4">
        <text>$c1_fname $c1_lname в эфире. Готов передать последние разведданные.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_5">
        <text>Это $c1_fname $c1_lname, выполняю запланированный выход в эфир.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_6">
        <text>$leader, закрытый канал недоступен, передаю данные как есть.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_7">
        <text>Загружаю актуальные данные по цели ввиду последних...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_8">
        <text>$c2_fname $c2_lname, эй, $leader направил запрос на получение последних сведений касательно задания. Готов отчитаться.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_9">
        <text>Осуществляю выход в эфир, как и было поручено. Есть немного интересной информации.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_10">
        <text>Это $c1_fname $c1_lname. Готов предоставить актуальные данные по цели.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_1_11">
        <text>На связи $c1_fname $c1_lname. У меня КПК неисправен. Похоже, повредил, когда шёл сюда. Скидываю последнюю информацию.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_1">
		<text>Наши текущие координаты: $map, $directional $pointer. Цель видим отчётливо. Пока что причин вступать с ней в бой не было.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_2">
		<text>Итак, позиция цели: $map, $directional $pointer. Ведёт себя странно. Есть вероятность того, что была утечка.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_3">
		<text>Объект прибыл на точку $directional $pointer - это $map. Ведёт себя спокойно, позиции нашего отряда не были скомпрометированы.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_4">
		<text>Предполагаемая цель сейчас находится $directional $pointer. Заметили за ней странное поведение - будто бы пытается стряхнуть нас с хвоста. Пробейте там каналы. Не нравится мне это.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_5">
		<text>Судя по всему, никто из разведгруппы не был замечен. Цель ни о чём не подозревает - это точно.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_6">
		<text>Успешно вели наблюдение, пока цель не остановилась $directional $pointer. Слежку пришлось прервать ввиду высокого риска раскрытия, однако нам точно известно, что цель пока что не покидала точку.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_2_7">
		<text>Что-то здесь не так... Есть подозрения, что нас отвлекают: цель несколько раз вступала в перестрелки со сталкерами, имеющих те же самые опознавательные знаки. Вполне возможно, что мы ведём совершенно левого чёрта. Проверьте, кто был ответственен за обработку и передачу данных.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_1">
		<text>Далее, из последних событий: в 500 метрах к западу от нас обосновался $enemy - это примерно получаса назад было. На текущий момент к нему прибыло подкрепление в количестве 4 сталкеров. </text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_3_2">
		<text>Кроме того, ещё заметили, что неподалёку объявился $enemy, однако я не думаю, что это большая проблема. Тем не менее, я всё же не могу ничего сказать по поводу того, связаны ли они друг с другом.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_3_3">
        <text>Что ещё: засекли, как в округе, примерно в 150 метрах на юго-запад от цели, ошивается $enemy. Не уверен, что он один. Предупредите там остальных, если двинут в этом направлении.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_3_4">
        <text>Из эксцессов: $enemy чуть было не вступил с нами в контакт. Пришлось нейтрализовать. Я не думаю, что его друзья что-либо заподозрят.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_3_5">
        <text>Точно известно, что $enemy ранее контактировал с целью. Подробностей не знаю, но вряд ли это сулит нам что-либо хорошее.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_3_6">
        <text>Тем не менее, были небольшие отклонения от плана. Обращаю внимание на точку в 250 метрах от цели - координаты вложены - там $enemy встретился с двумя другими, после чего они разбили временный лагерь... Вполне возможно, что тоже что-то планируют.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_3_7">
        <text>И хотя это не относится к задаче, стоит всё же упомянуть, что мы стали свидетелями того, как $enemy выносил чей-то тайник. Пришлось дать ему уйти, чтобы не спугнуть куда большую рыбу с крючка.</text>
    </string>     
	
	
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_1">
        <text>Какие будут дальнейшие указания?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_2">
        <text>Что нам делать?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_3">
		<text>Мы продолжим выполнять задание. Буду докладывать обо всех подозрительных передвижениях.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_4">
        <text>На этом пока всё.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_target_1_4_5">
        <text>Есть ли изменения в сводке?</text>
    </string>    
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_6">
		<text>Дайте знать второму отряду о нашем присутствии.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_7">
		<text>Запрашиваю данные последней сводки.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_8">
		<text>Нам понадобятся последние сводки новостей сталкеров в текущем и ближайших квадратах.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_9">
		<text>Запрашиваю подтверждение придерживания первоочередной задачи.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_10">
		<text>Является ли первоочередная задача по-прежнему приоритетной?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_11">
		<text>Прошу подтвердить прежний статус приоритета задач.</text>
    </string> 
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_12">
		<text>Думаю, на данный момент это всё. Но я непременно сообщу о дальнейших возможных изменениях.</text>
    </string> 
	<string id="st_msg_mission_target_1_4_13">
		<text>Жду дальнейших указаний.</text>
    </string> 


<!-- Mission - guard -->
    <string id="st_msg_mission_guard_title_1_1">
		<text>Тоска несусветная</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_2">
		<text>Всё спокойно</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_3">
		<text>Патруль</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_4">
		<text>Сводка из патруля</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_5">
        <text>Точку держим</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_6">
        <text>Тихо пока всё</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_7">
        <text>Ситуация под контролем</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_8">
        <text>Доклад о ситуации</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_9">
        <text>Обстановка</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_10">
        <text>Тишь да гладь</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_11">
        <text>Патрулирование</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_12">
        <text>Охрана</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_13">
        <text>На территории всё тихо</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_14">
        <text>Скука да и только</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_guard_title_1_15">
        <text>В округе всё тихо</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_1">
		<text>$leader, на связи $map - здесь всё в норме. Не считая слепышей и харьков этих... Просто повезло, что тут скажешь. Скука да и только.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_1_2">
		<text>Это $c1_fname $c1_lname с последней сводкой. Сейчас всё спокойно, тем не менее, несколько часов назад видел, как $enemy проследовал к точке $directional $pointer. Покрутился там да двинул дальше. Больше ничего необычного не происходило.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_1_3">
		<text>Говорит $c1_fname, наше местонахождение по-прежнему $map. Здесь всё тихо. Более того, уже с полдня ничего эдакого не происходит от слова вообще. Мёртвая тишина, аж не по себе становится.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_4">
        <text>$c1_fname на связи. Всё, что я могу сказать на данный момент, так это то, что $map нагоняет просто несусветную тоску, и всё тут... Постреляли пару наглых сталкеров да и всё. Больше к нам никто не совался. Подумываем перерыв организовать.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_5">
        <text>По прибытии на место проутюжили территорию $directional $pointer от мутантов, после чего её и заняли. Что до обстановки, то ничего странного вроде бы не было, за исключением разве что пары бродячих шавок да кабанов. Да и те, завидев нас, дали дёру.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_6">
        <text>Выбили с точки $directional $pointer прежних хозяев - те не особо-то и хотели расставаться с насиженным местом, но что поделать! Была парочка мутантов бродячих. Отпугнуть не удалось, так что пришлось пускать в расход. Зато посрезали немного мясца.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_7">
        <text>$c1_fname в эфире. Когда пришли в заданные координаты, напоролись на наглых обитателей. Ещё и страх потеряли. Пришлось их приструнивать. Дык $enemy сразу скопытился, а вот с остальными пришлось повозиться. Но, тем не менее, на данный момент всё гладко.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_8">
        <text>$leader, это $c1_fname, есть последние данные по ситуации. Во-первых, когда пришли на точку, то встретили каких-то левых сталкеров. Те сопротивления не оказали, так что согнали их довольно резво. Во-вторых, видели, как $enemy проследовал на запад мимо нас. Нас не видел. Но лучше предупредить наших, кто работает в тех местах. Ну, а на данный же момент ситуация полностью под нашим контролем.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_9">
        <text>$leader, тут архаровцы какие-то шевелились $directional $pointer, ну мы их, того... А что ещё было делать-то? Зато теперь тишь да гладь, проблем пока никаких не было.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_10">
        <text>Говорит $c1_fname $c1_lname, около 10 минут назад мимо нас в северном направлении прошла стая кабанов. Нас не заметили. Предупредите ребят или охотников там, что к ним мясо бесплатное на убой идёт. У нас же пока всё спокойно. Лишь вороны летают.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_11">
        <text>Мы тут, значится, помогли нашим прошлой ночью избавиться от гавриков $directional $pointer. Уж больно мутные они были, да и тёрлись в довольно палевном месте. Был среди них и $enemy. И даже больше! Снаряжение тоже не говно и палки. В общем, трупы и немного снаряги, что на себе не утащить, в «воронки» и «газировки» сбросили, ибо нехай тут ещё мутантов приманивать на мясо... С того момента обстановка по-прежнему нормальная.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_12">
        <text>Докладываю. Всё по-старому пока что, $leader. Несколько часов назад $enemy пытался тут права качать, но мы его быстро упаковали и определили в овраг неподалёку. Больше никаких значимых новостей пока что нет.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_1_13">
        <text>Это $c1_fname. Передаю наши последние координаты: $map, $directional $pointer. Обстановка полностью спокойная - за прошедшие 5 часов ничего особенного не произошло.</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_1">
		<text>Пусть $c2_fname топает сюда со своей группой, мы будем ждать.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_2_2">
		<text>Если $c2_fname с отрядом хочет двигаться сюда, то пусть топают.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_2_3">
		<text>$c2_fname с группой, говорит, уже на подходе.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_4">
        <text>Будем ждать следующую группу для смены.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_5">
        <text>Когда там ожидается следующая смена?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_6">
        <text>$c2_fname $c2_lname со своей группой обещал через где-то минут 20-40 подойти.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_7">
        <text>Где там $c2_fname $c2_lname есть-то? Должны были быть уже тут.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_8">
        <text>Если что, $c2_fname взял с собой пару ребят около получаса назад - проверить округу на всякий случай.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_9">
        <text>Парни из смены уже должны были прибыть на место. Всё ли хорошо там?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_10">
        <text>Это самое, когда там посыльные подойдут-то? Жрать хочется.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_11">
        <text>Ожидаем прибытия группы.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_12">
        <text>Штурмовая группа пока что не приходила.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_2_13">
        <text>На этом вроде всё. Мы пока, пожалуй, перерыв себе организуем, пока сменщики катят сюда.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_1">
		<text>Пользователь $c1_fname отключился.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_3_2">
		<text>Глаз с окружения не спускаем, так что дадим знать, если будут сюрпризы какие.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_guard_1_3_3">
		<text>Лучше бы им поторопиться, а то смеркается уже.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_4">
        <text>Вы уж поторопите их там.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_5">
        <text>И ещё: запрашиваю разведданные прилегающих к нам квадратов за последние 10 часов.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_6">
        <text>$c1_fname $c1_lname, конец связи.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_7">
        <text>Сразу же дадим знать, если какие эксцессы возникнут. $c1_fname $c1_lname, конец связи.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_8">
        <text>Дайте им там пенделя что ли, чтобы кеглями быстрее шевелили. В самом деле...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_9">
        <text>В общем, будет что не так или же ещё чего заметим эдакого, то тут же дадим знать. Конец связи.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_10">
        <text>Что-то долго они идут, если честно...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_11">
        <text>...Так, стоп. Вон, вижу, как кто-то тащится к нам. Конец связи.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_12">
        <text>Вот погода мне что-то не нравится... Да и кости к тому же ноют ни с того, ни с сего... Когда там ожидается следующий выброс-то?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_13">
        <text>Поторопиться бы им, пока выброс их в пути не застал.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_guard_1_3_14">
        <text>У нас-то есть куда ныкаться в случае выброса, а вот на их счёт не уверен. Пусть шевелят поршнями там.</text>
    </string>


<!-- Mission - mutant hunt -->
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_1">
        <text>Бесплатное мясо</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_title_1_2">
		<text>Опачки, сезон охоты</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_3">
		<text>Сафари</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_4">
		<text>Не хочешь на охоту?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_5">
		<text>Эй, давай к нам на охоту!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_6">
		<text>Кушать хочешь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_7">
		<text>Как насчёт пожратушек, э?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_8">
		<text>Жирное мяско</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_9">
		<text>Мяска не хочешь? Скворчащего, сочного!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_10">
		<text>Мы тут на охоту собрались</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_11">
		<text>Зверьё пострелять не хочешь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_12">
		<text>Как насчёт в лес да по зверушек?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_13">
		<text>К нам тут мясцо пожаловало</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_14">
		<text>Мясца жирненького не хочешь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_15">
		<text>Тут столько мяса!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_16">
		<text>Сафари?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_17">
		<text>Айда с нами, мутантов стрелять?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_title_1_18">
		<text>Подкатывай на охоту, брат!</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_1">
		<text>Даров, как твоё там, как там $map - всё ещё топчешь за косяки, хех? Слухай, а на охоту не хочешь?</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_1_2">
		<text>Алло, ответь уже! Ты должен это заценить! Давай подваливай сюда скорее. Просто шведский стол!</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_1_3">
		<text>Братух, всё веселье пропускаешь! Мы ж вот-вот откроем сезон охоты!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_4">
        <text>Мы тут на охоту собираемся. Компанию составить не хочешь?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_5">
        <text>Шалом! Как насчёт завалить пару тушек вместе с нами, а?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_6">
        <text>Брат! У нас тут столько мяса бегает! Мама не горюй! Айда с нами!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_7">
        <text>Просыпайся, приятель. Охота зовёт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_8">
        <text>Доброго времени суток! Всё балдеешь там? А с нами поохотиться нет желания, м?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_9">
        <text>Ку-ку! Чего молчишь? Говорю, давай подкатывай к нам зверьё бить!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_10">
        <text>Прикинь, нас тут $trader послал территорию очистить, а тут мяса живого бегает - ого-го и больше! Давай к нам!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_11">
        <text>$trader попросил сообразить ему пару трофеев, а мясо себе разрешил оставить. Я вот и подумал, чего кота за яйца тянуть, которых у него нет, хе-хе. Короче! Тут зверья дофига!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_1_12">
        <text>Мы тут собрались в рейд по грибы да мясо, хе-хе. Присмотрели себе и местечко уже под охоту. С нами нет желания посваливать зверьё?</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_1">
		<text>Вон, $c2_fname уже говорит, что заметил ещё стайку из эдак 6 плотей $directional $pointer. Жирненькие...</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_2_2">
		<text>$c2_fname уже и кабанов стаю увидал $directional $pointer. Я сам глянул, упитанные - во! Аж слюньки потекли...</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_2_3">
		<text>Тут стайка плотей зашевелилась $directional $pointer. Ух, сколько сальца-то...</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_2_4">
        <text>Сейчас группу кабанчиков наблюдаем - лежбище под сон грядущий готовят.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_5">
        <text>Сейчас пасём тут стадо плотей и кабанов. Жирок, сальце, мясцо, отбивные... м-м-м... Если надо, ещё и шкурки, хе!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_6">
        <text>Углядели тут стаю Псевдошариков и Тузиков. Хочешь не хочешь, а тоже еда! Во всяком случае, на Большой земле не жалуемся! К тому же, глядишь, завалим их тут, а завтра сюда стадо плотей привалит. Сальце - это дело святое!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_7">
        <text>Следили за стадом кабанов, выжидая удобного момента для атаки, а те нас так вообще привели к плотейкам $directional $pointer. Вот ведь везуха-то!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_8">
        <text>Тем более, что $c2_fname сейчас вообще увидел целое лежбище плотей. Дремлют, хрюшки упитанные.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_9">
        <text>Честно, меня тут $c2_fname уже доставать начал. Гурман фигов. Я ему говорил ему, мол, лучше на плотей идти, а он всё тушканов этих костлявых хочет на шампуры определить. Но он-то своё дело знает, повар ведь, да ещё и зубы заговаривает, мол, даже рецепт знает особый.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_10">
        <text>Ты вообще когда последний раз морепродукты ел? Да взять хотя бы сушеных кальмаров. В общем, тут парочка сосычей нарисовалась $directional $pointer. Но ты не ссы, снаряга не подведёт.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_11">
        <text>Вообще, честно говоря, $c2_fname хотел сначала на снорков идти, но я его нахрен послал в пешее эротическое. Это дело ж конкретным каннибализмом таким попахивает! Тоже мне, Ганнибал Лектер хренов! Уж лучше собачатину жрать какую-нибудь. Так что я вместо этого членовредительства упросил его сгонять на территорию $directional $pointer - там плотей видели, что, собственно, и оказалось правдой - вон, бегают тут... хрюкают.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_12">
        <text>Короче, выследили мы тут парочку кикимор, когда они к себе в логово пёрлись. Похоже, с охоты вернулись... А это значит, что они отожранные в край и носиться как угорелые не смогут! А у них мясо-то, мясо просто объедение... м-м!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_13">
        <text>Мы сейчас из кустов таращились на пяток кабанов $directional $pointer. Они где-то минут 10 назад устроили себе лежбище. Судя по всему, под тихий час.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_14">
        <text>Значится, в лесу нашли пастбище плотей. Пока видим только трёх, но где-то чуть в стороне, метрах эдак 15, слышно, как ещё парочка хрюкает и копошится. Кабанов не видно. По крайней мере, за 30 минут слежки ни один клыкастый крендель не объявился.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_2_15">
        <text>Выследили логово сосычей... И пока что видели трёх, и то двое из них явно подбитые - прихрамывали да всё держались за себя. Я как тот гуляш попробовал, так и всё... Разве что какой-нибудь старый-добрый плов может с ним сравниться. А тут, блин, гуляша бродит на целый казан! Главное самого крепкого первым свалить, а дальше уже дробиной или пулей в череп - и всё!</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_1">
		<text>$c2_fname всё хочет их свалить, но я его пока прошу повременить. Но, как по мне, так это вообще лёгкая добыча.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_3_2">
		<text>Заинтересовал? Давай тащи сюда свою задницу. Когда ещё повезёт так?!</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_3_3">
		<text>$c2_fname следит за ними, пока я готовлю тут рюкзак под мясцо, ну и ножичек свой - шинковать тушки.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_4">
        <text>Грех такой возможностью не воспользоваться, я так думаю.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_5">
        <text>Таких забить вообще никаких проблем не составит. Тем более, что $c2_fname уже и повыше хочет забраться - оттуда бить самое оно!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_6">
        <text>Втроём такое осилить вообще труда не составит! А уж добычи-то - у-ух!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_7">
        <text>Я пока ножи проверяю, а $c2_fname выбирает место для нападения. Ну, а с тобой-то вообще не охота, а песня будет!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_8">
        <text>Вообще в тутошней округе крайне тихо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_9">
        <text>Тут погодка вроде пока нормальная - штиль полный. Вряд ли запах уловят наш.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_3_10">
        <text>Сейчас будем менять позицию, а то заметили, что ветер меняет направление. Как бы не прочухали о нашем присутствии.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_1">
		<text>Будем ждать ещё 20 минут, так что если ты близко, то спеши. Сам знаешь, в большой Зоне клювом не щёлкают.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_4_2">
		<text>Так что давай, брат, двигай к нам реще. Семеро одного не ждут!</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_hunt_1_4_3">
		<text>А.. Ещё момент! Маякни там остальным, что мы будем поздно, но с гостинчиками, хорошо?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_4">
        <text>В общем, брат, соображай быстрее! С тобой или без, но мы это дело точно сообразим.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_5">
        <text>Так что давай лети к нам поскорее! Да, и нашим сообщи, чтобы кухню те готовили. Гулять будем!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_6">
        <text>Будем ждать тебя. Только ты не шелести особо, лады?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_7">
        <text>Мы тебя подождём, да и сами постараемся не спугнуть зверьё. Только ты давай это, в темпе там, ага?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_8">
        <text>Чуть не забыл! Захвати с собой тот рюкзак охотничий, который ты пару недель назад прикупил, ладно? Проверим его как раз в деле!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_9">
        <text>Так что сам видишь, нечего тут ждать да яйки греть. Давай подкатывай! Когда ещё такое будет-то, в самом деле...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_hunt_1_4_10">
        <text>Пока ты на всех парах не помчался, скажи ребятам, чтобы холодильник разгребли. Там, по-моему, вообще что-то уже протухло...</text>
    </string>
    
	
<!-- Mission - raid -->
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_1">
        <text>Готовим рейд</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_2">
        <text>Халява</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_3">
        <text>Хабар сам в руки идёт</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_title_1_4">
        <text>Не жизнь, а лафа!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_5">
        <text>Будем тёпленькими брать</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_6">
        <text>Ай, повеселимся!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_7">
        <text>Маски-шоу!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_8">
        <text>Готовимся в оборот брать</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_9">
        <text>Туристов понаехало!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_10">
        <text>Будем гавриков брать</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_title_1_11">
        <text>Сидим в засаде</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_raid_1_1_1">
		<text>Как оно, братан? Есть дельце толковое.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_1_2">
		<text>Здоров, это $с1_fname. Как жизнь? Поднять бабок не хочешь?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_1_3">
        <text>Шалом, дружбан, я слыхал, тебе работа нужна была?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_1_4">
        <text>У меня к тебе деловое предложение.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_1">
		<text>Мы тут заметили пару «туристов», околачивающихся $directional $pointer. Потерялись, походу.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_2">
		<text>Нам подфартило на лопухов конкретных. Дятлы даже лагерь себе разбили. Наши координаты: $map, $directional $pointer.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_2_3">
        <text>Так вот, мы тут запалили группу недобитков $directional $pointer.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_1">
		<text>Зуб даю, олени эти жирненькие.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_3_2">
		<text>Ну сегодня точно будем гулять, хы.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_3_3">
		<text>У них реально рюкзаки чуть не рвутся от хабара. Вообще кошерно!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_3_4">
        <text>А снаряга у них конкретная такая. Такую прибрать - самое то ваще.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_1">
        <text>Будем ждать удобного момента, чтобы тёпленькими взять. Тебя ждать или чё?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_2">
        <text>Будем решать, как лошков брать без напряга. А ты пока к нам давай двигай - хабара на всех хватит.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_raid_1_4_3">
        <text>Ты мне маякни только, пойдёшь с нами или нет. А и ещё чё хотел... Пусть $c2_fname будет в курсе темы, а то он нас ждёт там. Позже подкатим.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_raid_1_4_4">
        <text>Нам бы ствол ещё один, чтобы они на месте обосрались. Подкатишь к нам?</text>
    </string>
    
	
<!-- Mission - bounty -->
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_1">
        <text>Заказ новый</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_2">
        <text>Халтурка приехала</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_3">
        <text>Нашёл кое-какую работу</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_4">
        <text>Награда за голову</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_5">
        <text>Работа не ждёт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_6">
        <text>Сафари на людей</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_7">
        <text>Охота за головами</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_8">
        <text>Подкинули работу</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_9">
        <text>Награда за суслика одного</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_10">
        <text>Сталкера надо упаковать</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_11">
        <text>Приключений на жопу нашёл</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_12">
        <text>Халтурка</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_13">
        <text>Левак</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_14">
        <text>Пуля - дура! Ха!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_15">
        <text>Охота на людей</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_16">
        <text>Расплескалась сталкерня</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_17">
        <text>Надо сталкера кокнуть</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_18">
        <text>Бабки за голову</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_title_1_19">
        <text>Хмыря в расход надо пустить</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_1">
        <text>Просыпайся, это $c1_fname. У нас появилась работа.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_2">
		<text>$c1_fname на связи, я тут нашёл нам халтуру.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_3">
		<text>Блин, кончай кемарить и бери ствол. Работа не ждёт.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_4">
        <text>Готовь стволы и сухпай.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_5">
        <text>Эй! $c1_fname беспокоит. Бабосов поднять не хочешь? Есть одна халтурка.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_6">
        <text>Здаров, бугай. Угадай что? Ещё один день - ещё один олух находит себе проблем на жопу. Я тут подработку нам знатную нашёл.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_7">
        <text>Короче, заканчивай там со своим... ну, что ты там делаешь, короче. Есть серьёзное дело, и крайне денежное к тому же!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_8">
        <text>Гутен морген! У меня тут есть хорошие новости. Ну, как хорошие... Для нас точно хорошие, а вот для хорька одного - не очень. Хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_1_9">
        <text>Значит так, хватай ствол и снарягу, а я пока распишу тебе, что за дело там такое срочное.</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_1">
		<text>$trader хочет видеть кое-кого мёртвым. Деньгами не обидит. Как говорится, меньше знаешь - крепче спишь.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_2_2">
		<text>$trader тут одного клоуна заказал. 10 кусков за дело. Звучит неплохо, а? К тому же, насколько мне известно, он тут со многими посрался. Совместим приятное с полезным.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_3">
		<text>$leader рвёт и мечет! Какой-то ублюдок положил четырёх наших ребят, так что теперь его только в расход и пускать. Даже вознаграждение обещает за него.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_4">
		<text>$trader предлагал мне тут работу, пока я у него затаривался. В общем, он сказал, что какой-то левый конкурент его окончательно выбесил - уже даже пластиковый мешок приготовлен! Цена вопроса - «Вспышка».</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_5">
		<text>В общем, $trader говорит, что один хмырь уж очень намозолил ему глаза. Да и вообще гнилой какой-то парень там. То сделки сорвёт, то вообще товар тырит себе. Кончать его, короче, надо. Как говорится, конец делу абзац... не, по-моему, там было «абзац делу венец»... Не суть!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_6">
		<text>Когда затаривался снарягой, $trader предложил халтурку: надо избавиться от гадёныша одного - бизнес-тёрки очередные, короче. Так вот, за устранение конкурента предлагает «Пузырь». Как тебе такое?</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_7">
		<text>Тут очередной хрен с горы какой-то клиенту не понравился. В детали я особо не вдавался, ведь за его упокоение обещают 15 штук. Сам понимаешь.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_8">
		<text>$leader попросил об одолжении одном. Один хер переметнулся к врагу с достаточно щекотливой инфой. Надо сделать так, чтобы парниша этот не дошёл до новых хозяев. А в идеале - обрисовать всё так, чтобы на каких-нибудь мутантов повесить можно было. Мол, шёл, упал, и не очнулся.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_9">
		<text>Тут группа одна скинулась на устранение одного неугодного клоуна. Видишь ли, предал их один теперь уже бывший товарищ, свалил с хабаром, а их самих помирать бросил. Те-то выжили, к его несчастью. Бабки знатные, должен сказать, 18 косых - это тебе не хухры-мухры. Видать, серьёзно зуб на него точат.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_10">
		<text>Есть заказ жирный на устранение одного сталкера. $leader сообщает, что цель высокоприоритетная, а потому и оплачивается соответствующе: на выбор предлагает либо бабки, либо артефакт «Пламя».</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_2_11">
		<text>Подъём! Есть срочное дело! $trader сообщил, что у него целую партию товара спёр один так называемый «посредник», он также сообщил, что желающим помочь в восстановлении справедливости Зона воздаст по заслугам. Улавливаешь направление? Пара «Золотых рыбок» - как тебе такое? Клиента торговец просил угандошить, а координаты товара, если возможно, скинуть ему в приват.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_3_1">
		<text>Что по цели: имя $c2_fname $c2_lname; Я знающим копейку дал за справки, так вот он был недавно замечен в следующих координатах: $map, $directional $pointer.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_3_2">
		<text>Я тут поспрашивал народ в сети, так мне намекнули, что $map - это последнее место, где $c2_fname $c2_lname был замечен, а если быть ещё точнее: $directional $pointer.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_3_3">
        <text>В общем, наша цель - это $c2_fname $c2_lname. Я о нём точно слыхал, так что добыть нужную инфу по его координатам будет совсем плёвым делом.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_3_4">
        <text>Что известно по сталкеру, так это имя: $c2_fname $c2_lname. Однако дело осложняется тем, что рядом с клиентом был замечен как минимум один $enemy. Если это правда, то это несколько осложняет дело.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_3_5">
        <text>Такой навар за такую плёвую халтуру вообще манна небесная!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_3_6">
        <text>Пока что всё, что я знаю, это его имя - $c2_fname $c2_lname и его последние координаты днём ранее: $map, $directional $pointer. Но это уже что-то.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_bounty_1_4_1">
		<text>Встретимся тогда и разведаем сначала всё, чтобы наверняка. Если ещё что-то узнаешь о нём, то сразу кидай мне.</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_2">
		<text>Думаю, лучше проверить всё ещё раз, а то другой шабашник уйдёт с нашими бабками. Как считаешь?</text>
	</string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_3">
		<text>По мне, так оно того стоит. Надо бы встретиться да обсудить дальнейший план действий.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_4">
        <text>Так что давай, хватай ствол и двигай ко мне. Свои координаты прилагаю.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_5">
        <text>Ты только давай в темпе, а не как в прошлый раз.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_6">
        <text>Я минут через 15 встречаюсь со знакомым, у которого есть на этот счёт связи, и наведу более подробные справки по будущему жмурику. Как закончим, то сразу дам тебе знать.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_7">
        <text>Я пока у осведомителей пробью более точную инфу, но и ты там поспрашивай тоже. Встречаемся тогда в условленных координатах как обычно.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_8">
        <text>Значит, я пока в наш схрон скину припасы, а потом наведу справки по архаровцу этому залётному. Как соберёшься, двигай туда да затарься, чем необходимо. Да и свяжись потом, лады? Всё, время не ждёт!</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_9">
        <text>Сам понимаешь, время - деньги. Поэтому действовать надо быстро, иначе другой кто его шлёпнет первым, и плакало тогда наше вознаграждение.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_10">
        <text>Я минут через 20 буду на нашей точке. Ты знаешь, где это. Подкатывай туда, а там уже вместе определимся с дальнейшим планом.</text>
    </string>  
	<string id="st_msg_mission_bounty_1_4_11">
        <text>В общем, мне сейчас $mechanic заканчивает работу со снарягой - это примерно где-то около часа. Запасись пока патронами и жратвой с общего счёта что ли... Да и ещё! Не забудь под розжиг чего, а то мне нервов не хватит столько времени костёр разводить...</text>
    </string>   


<!-- Mission - artefact -->
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_1">
        <text>Зона благоволит</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_artefact_title_1_2">
        <text>Обзавёлся артефактом</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_artefact_title_1_3">
        <text>Ништяк!</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_artefact_title_1_4">
        <text>Нашёл артефакт</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_5">
        <text>Запаковал себе артик</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_6">
        <text>Повезло так повезло!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_7">
        <text>Арт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_8">
        <text>Артефакт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_9">
        <text>Повезло на артефакт</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_10">
        <text>Оно того стоило</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_11">
        <text>Артефакт в руки прикатился</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_12">
        <text>Вот так удача!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_13">
        <text>Сегодня мой день</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_14">
        <text>В карму веришь?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_15">
        <text>Удача сопутствует кому-то там</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_16">
        <text>Кто не рискует - тот без арта!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_17">
        <text>Вот и мне на арт обломилось</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_18">
        <text>Без арта и жизнь не та</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_19">
        <text>Ещё арт в копилку</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_20">
        <text>Очередной арт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_21">
        <text>Ха, ещё артефакт!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_22">
        <text>А ты веришь в удачу?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_23">
        <text>Офигеть!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_24">
        <text>Зона взяла - Зон дала</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_25">
        <text>Кто-то останется без арта</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_26">
        <text>Чуйка не подвела</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_title_1_27">
        <text>С ума сойти!</text>
    </string>
 
 
	<string id="st_msg_mission_artefact_1_1_1">
		<text>Нашёл «Лунный свет»! Правда, я чуть не скопытился в тамошних «электрах», фу-ух. Но да фиг с этим, такой арт-то!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_2">
        <text>Не поверишь, я тут «Пузырь» нашёл! Ничего себе! Я теперь точно буду по ночам светиться, но не бросать же его было! Он ведь прямо по земле скакал - можно сказать, сам в руки просился, хех.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_3">
        <text>Я тут совершенно случайно нашёл «Огненный шар», и даже не пришлось никакой комбинезон огнеупорный или охладитель искать! Детектор к пруту стальному изолентой примотал и быстренько между «жарок» им так поводил туда-сюда - артефакт там сам в руки и выкатился.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_4">
        <text>А $mechanic не соврал - выдержали его ботинки химозу эту, неплохо! Я между «газировок» как по минному полю лавировал, но всё-таки вытащил «Браслет»!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_5">
        <text>Не поверишь, «Пламя» выловил в аномалии. Огнеупорка та и впрямь помогла! $mechanic наверняка порадуется новостям, он же колдовал над комбезом.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_6">
        <text>Представь себе, я тут наблюдал, как сталкеры какие-то друг друга на ноль делили. Что интересно, живым никто не ушёл! Ну, я по этой причине и рискнул пошуршать по трупам, и знаешь что?! Нашёл «Батарейку» в контейнере, ха - две вещи по цене одной!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_7">
        <text>Ничего себе... Значится, пережидал я тут выброс недалеко от аномального поля, как вдруг у меня детектор запищал! Оно как всё улеглось, я пулей тут же выскочил рыскать «что и где» - и таки нашёл! «Грави»!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_8">
        <text>А $leader молодец, что послал меня сюда. Глядишь, без него и нашёл бы хабара прям совсем с гулькин нос, а так - аж целый «Колобок»!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_9">
        <text>«Светляк» нашёл, вот так сюрприз! До сих пор поверить не могу, брат! Это ж... Он ж теперь и за аптечку сойти может!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_10">
        <text>Вот так повезло так повезло! В каком-то задрипанном тайнике нашёл теперь уже мой «Выверт». А хозяин сам виноват - нечего такой гостинец оставлять без присмотра.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_11">
        <text>Ух, что нашёл! Саму «Золотую рыбку», ты представляешь?! Да-а... Просто влажная мечта барахольщика! И вообще так смешно получилось... Я от кабанов в поле гравитационок прятался, ха-ха. Меня когда их кишками как из ведра окатило, думал, что в кость какую или камень сапогом врезался, а фиг там... Я на всякий случай свой детектор полуживой тряхнул - он-то артик и запеленговал!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_12">
        <text>Фух, я тут чуть в «жарках» не сварился! Ты прикинь, только, понимаешь, «Огненный шар» схватить успех, как вдруг земля под ногами осыпалась, и я следом за ней поехал в гости к дьяволу. Сам не представляю как, из-за адреналина - сто пудов, но просто молнией на четвереньках вылетел наверх! Несколько минут приходил в себя да последней водой обливался, но арт всё же сохранил.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_13">
        <text>Чуть в ящик не сыграл у «Электрички», когда от оголтелой стаи слепышей убегал. Те сначала в «пух» влетели, а потому ещё и «электру» разрядили. Честно говоря, в такой ситуации даже не пришлось долго думать, чтобы спрыгивать на трубы через ограду. Угадай, что там нашёл? «Вспышку» - вот такой артище!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_14">
        <text>Меня тут занесло вот ночью на Янтарь. Такие себе ощущения, скажу я тебе, но что поделать? Решил, короче, со стороны «Отравленного озера» обойти, как вдруг услышал в камышах шелест - я сразу ствол на изготовку, а там - никого! Несколько минут стоял неподвижно. И тут я вдруг вспомнил, что недавно выброс же был! Выхватил детектор, и бац - «Ломоть мяса» прямо перед глазами появился!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_15">
        <text>Помнишь в Тёмной долине место такое зловещее, там ещё земля потрескалась, а внутри - жаровня целая? «Тёмный разлом», кажись, да? В общем, когда в округе всё спокойно было, я решил всё-таки проверить поле то аномальное. И что ты думаешь? Нашёл аж целый «Кристалл».</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_16">
        <text>Ума не приложу, как меня в Рыжий лес занесло, но пока я пытался выбраться оттуда как можно скорее, повезло найти «Снежинку».</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_17">
        <text>Проходил пару часов назад через поле гравитационок, когда вдруг арт там нашёл. «Медуза», конечно, так себе находка, но дарёному псевдоконю, как говорится, в зубы не смотрят. Тем более, что особых трудов найти артефакт не составило.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_18">
        <text>$leader мне тут за заслуги посоветовал местечко одно посетить, мол, сказал, что находка точно не разочарует. Вот пройдоха, как знал ведь! Мне там артефакт «Мамины бусы» повезло найти в тайнике, правда, по аномальным говнам всё же пришлось попрыгать немного.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_19">
        <text>Шарахался тут у «Барьера» полдня, когда вдруг коты откуда не возьмись выпрыгнули. Тикал от них на всех парах, пока не оказался меж гравитационных аномалий. Котов по всей округе размазало ошмётками, а мне вот повезло «Ночную звезду» найти. Не уверен, была ли она тут, либо же эти мне... намяукали, но арт я сразу упаковал.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_20">
        <text>Это $c1_fname $c1_lname. Помнишь, мы видели старую удочку в одном из сараев? В общем, я ей нашёл применение, хех. Спорим, не угадаешь какое? Артефакты из гравитационных аномалий выбивать! Всё гениальное просто! Я таким макаром «Золотую рыбку» достал, ха-ха. Правда, удочке хана... Но новую сделать - это фигня-вопрос.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_21">
        <text>Блин, чуть в аномалию не влетел, когда от мутантов скрывался. Вот только отвлёкся, чтобы тыл проверить, как тут же споткнулся о какую-то корягу и прямо кубарем полетел к какой-то искрящейся фигне. Не сразу сообразил, что там «электры», а ведь ещё и поди разбери чего в этом тумане! В общем, перетрухал неслабо так, но остановился... Прямо перед самой-самой границей аномального поля! Это где-то в Рыжем было... Но! С другой стороны, в этой же самой аномалии нашёл себе «Панцирь». С таким марафонить можно только в путь! Как там говорят... То, что тебя не убивает - делает тебя богаче, во!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_22">
        <text>Хочешь байку послушать? Значится, таскался я тут по электрическим аномалиям - да всё без толку! Кое-как добрался до мозговарки на Армейских складах, там ещё хуторок заброшенный к югу есть такой, вот... Вроде никого не было, ну я и решил проверить на всякий случай «электры» те. Представь себе, «Электрон» нашёл! В общем, чёрт меня дёрнул с ним назад переться, да только я, один ляд, споткнулся об один из тамошних валунов и полетел вниз... Все кости пересчитал! Ух, как выбесила меня эта ходка, я аж выкинул нахрен этот арт обратно - в гробу я видал 6 кило мусора переть назад! Правда, не успел я до хутора дойти, как вдруг выброс грянул. Пересидел в избе и решил напоследок проверить ещё раз... И-и-и? Не поверишь! «Панцирь» нашёл! Целый, мать его, «Панцирь»!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_23">
        <text>Меня тут бывалые с собой взяли аж на сам «Юпитер», ни разу там не был! Поводили по окрестностям, рассказали много чего интересного. Было там ещё место одно, даже не место, а роща скорее. По-моему, она прямо так и называлась: «аномальная роща». Мужики там аж несколько артов нашли, ну и меня, по-видимому, решили не обижать. Благо и у меня СИМК был на всякий пожарный. Правда, хрен его знает, как они вообще в том тумане кислотном чего видели... В общем, дали и мне артефакт «Душа» - у них, мол, и без того всё под завязку, нечего жадничать. Название прямо-таки, считай, под стать компании!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_1_24">
        <text>Дарова, это $c1_fname! Сижу тут в лагере да занимаю себя чем могу... Я вот и вспомнил, что я ж тут после одного из недавних выбросов «Каменный цветок» нашёл. Да, оно, быть может, и не ахти, но чем Зона, как говорится, послала! Да ещё и с минимум усилий, разве что пришлось между аномалиями прыгать как какая-то школьница в классики, хех.</text>
    </string>
	
	
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_1">
		<text>Серьёзно, когда ещё так повезёт-то?!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_2">
        <text>У меня аж сердце прихватило - вот такой неждан!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_3">
        <text>Риск того точно стоил, без всяких сомнений!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_4">
        <text>Храбрым Зона помогает, хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_5">
        <text>Учись, студент!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_6">
        <text>Неплохо, совсем неплохо.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_7">
        <text>Как тебе такое, а?!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_8">
        <text>Не каждый день такая пруха, согласен?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_9">
        <text>Я реально чуть дар речи не потерял...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_2_10">
        <text>А я ещё реально думал, что чудес не бывает. Век живи - век учись!</text>
    </string>

	
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_1">
		<text>Как думаешь, $trader много за него даст, или лучше в тайник спрятать?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_2">
        <text>Теперь думаю вот: не продать ли арт... или оставить себе...</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_3">
        <text>Я, пожалуй, себе его и оставлю - с таким ещё больше хабара соберёшь!</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_4">
        <text>Только надо бы скинуть его поскорее где... У меня СИМК повреждён - дозиметр щёлкает без конца.</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_5">
        <text>$c2_fname, кажется, хотел такой, да? Ну-с, пусть готовит бабки, ха.</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_6">
        <text>Снаряга, правда, всё же пострадала, так что придётся и на ремонт потратиться. Но с вырученными за арт деньгами это сущие копейки.</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_7">
        <text>Артик-то теперь надо, пожалуй, припрятать до лучших времён... в укромном местечке.</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_8">
        <text>Как думаешь, стоит ли пытаться набить цену, чтобы $trader подороже взял, а?</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_9">
        <text>Не-е-е... Я такую красоту никому не отдам. Ни за какие коврижки!</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_10">
        <text>Надо поскорее его припрятать или продать, а потом сразу же водочкой лечиться - чую, радиации я всё же хорошо хватанул. В любом случае, за такие деньги и здоровье можно купить!</text>
    </string> 
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_11">
        <text>Да уж... Однозначно будет что вспомнить.</text>
    </string>  
    <string id="st_msg_mission_artefact_1_3_12">
        <text>Ля, красота-то какая! Ты бы видел только!</text>
    </string>   
	
	
<!-- Mission - anomaly study -->
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_1">
        <text>Экспедиция</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_2">
        <text>Отчёт исследования</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_3">
        <text>Что-то не так</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_4">
        <text>Аномальная активность</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_5">
        <text>Группа</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_6">
        <text>Исследования</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_7">
        <text>Наблюдения</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_8">
        <text>Поле аномалий</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_9">
        <text>Данные аномалий</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_10">
        <text>Данные экспедиции</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_11">
        <text>Выдержка из наблюдений</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_12">
        <text>Аномалии</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_13">
        <text>Изменения фона</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_14">
        <text>Странности окружения</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_15">
        <text>Доклад по исследованию</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_title_1_16">
        <text>Аномальный фон</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_1">
		<text>Говорит $c1_fname, наши координаты: $map, $directional $pointer.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_2">
		<text>Слушай, $leader там рядом? Это $c1_fname. Исследовательский отряд добрался до заданных координат: $map, $directional $pointer.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_3">
		<text>$c1_fname на связи. Текущее место: $map, группа прибыла 15 минут назад. Согласно показаниям, аномальная активность $directional $pointer очень высока.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_4">
		<text>Это $c1_fname $c1_lname, моя группа прибыла в заданные координаты: $map, $directional $pointer.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_5">
		<text>Передаю координаты: $map, $directional $pointer. Группа уже приступила к сбору данных.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_6">
		<text>$leader, на связи командир исследовательского отряда $c1_fname $c1_lname. Мы прибыли на место и развернули полевой лагерь. На данный момент мы сейчас $directional $pointer.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_7">
		<text>$leader, говорит $c1_fname. Я прибыл с научно-исследовательским отрядом к точке $directional $pointer. Есть первые результаты.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_8">
		<text>Научно-исследовательский отряд на месте. Передаю первые детали наблюдений.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_9">
		<text>Говорит главный руководитель исследовательского отряда $c1_fname $c1_lname, наши координаты: $map, $directional $pointer. Прибыли на место около часа назад и у нас уже есть первичные данные.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_1_10">
		<text>На связи $c1_fname, отряд сейчас находится $directional $pointer. Нам уже удалось собрать ряд первичных данных, кроме того, есть информация и по наблюдениям.</text>
    </string>
    
	
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_1">
		<text>Как мы и ожидали, прошедший недавно выброс оказал сильный эффект на поля аномалий в этом регионе. У меня дозиметр поёт аки соловей - здесь фонит просто ужас.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_2">
		<text>Здесь что-то изменилось... Вот «воронки» эти, так, раз... два, три - новые они здесь. Отправляю снимки. Да уж, выброс и впрямь был тот ещё...</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_3">
        <text>Аномалии сменили своё местоположение. Кроме того, все показатели ухудшились.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_4">
        <text>Обратили внимание на странное поведение мутантов: несмотря на то, что мы лёгкая мишень, они нас не трогают - похоже, боятся подходить ко внешней границе поля.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_5">
        <text>Радиационный фон усилился в два раза по сравнению с прошлым сбором данных. Помимо этого, есть изменения и аномальной активности - повезло собрать пару образцов аномальных образований.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_6">
        <text>Общий аномальный фон крайне нестабилен: приборы показывают, что южная часть поля теряет свою активность, в то время как северная её по-прежнему сохраняет. Мы даже заполучили образец аномального образования в количестве 1 ед.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_7">
        <text>Хоть приборы и не до конца настроены, уже можно точно сказать, что артефакты не были образованы в результате прошедшего выброса.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_8">
        <text>Несмотря на то, что уровень аномальной активности ниже среднего, нам повезло найти два образца, которые сразу же были изолированы в СИМК'и.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_9">
        <text>Хочу отметить, что представители кошачьих вели себя крайне агрессивно, будто бы охраняя эту территорию. К сожалению, в отряде не было коллег-зоологов, так что нам пришлось устранить помеху ради продолжения работы.</text>
    </string>
	<string id="st_msg_mission_anomaly_1_2_10">
        <text>Мы стали непосредственными свидетелями того, как пять зомбированных сталкеров проследовали прямиком в эпицентр поля. Никто из них не выжил - это точно. К сожалению, также не представлялись возможными какие-либо попытки взятия образцов их тканей и мозга.</text>
    </string>


    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_1">
		<text>Я сейчас приблизился к одной из здешних «воронок», которая проявляет крайне высокую аномальность. Такого раньше не наблюдалось. Мощность гравитационного поля по-прежнему высока, но самое любопытное заключается в том, что поле не статично! Закономерностей движения никаких не замечено, однако его радиус продолжает увеличиваться со временем, при этом поле также теряет свою мощность.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_2">
		<text>Однако что самое интересное, так это здешняя «карусель» - окружающее её гравитационное поле достаточно сильное.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_3">
		<text>Но что нам больше всего бросилось в глаза, так это один из «трамплинов». В отличие от многих других образцов, радиус этого составляет 5 метров!</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_4">
		<text>Тем не менее, что касается первоочередной цели, то $mechanic оказался совершенно прав с его теорией. Потрясающе!</text>
    </string>    
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_5">
		<text>Определённо стоит принять во внимание наличие новых аномалий по внешнему контуру поля с отличным от него происхождением. Будто бы есть какие-то условия, не позволяющие им возникнуть внутри большего аномального поля.</text>
    </string>    
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_6">
		<text>На данный момент $c2_fname $c2_lname пытается найти наиболее подходящий участок внутри поля, чтобы взять пару образцов земли.</text>
    </string>    
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_3_7">
		<text>Пока я занимаюсь сбором данных аномальной активности со внешней стороны, $c2_fname $c2_lname пытается найти путь в самое сердце аномального поля.</text>
    </string>      
	
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_1">
        <text>Надо ли брать подробные замеры?</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_2">
        <text>Мы, пожалуй, установим пару датчиков вокруг поля. Это поможет нам считывать данные прямо из лагеря.</text>
    </string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_3">
        <text>Я подготовлю аппаратуру для более точного чтения и записи данных. Как закончу, то сразу перешлю их в лагерь.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_4">
        <text>Думаю, мы разобьём лагерь неподалёку, чтобы снять показания в разное время суток. Точнее подобных результатов скорее всего не будет.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_5">
        <text>Мы установим необходимое оборудования для считывания и отойдём к ближайшему укрытию до следующего выброса. Следующий выход на связь планируется как до его начала, так и после окончания.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_6">
        <text>Как только закончим со сбором всех необходимых данных, будем готовы выдвигаться к следующим координатам.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_7">
        <text>Пользователь $c1_fname $c1_lname отключился.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_8">
        <text>«Электры», только что обнаруженные в непосредственной близости от поля, негативно сказываются на работоспособности оборудовании и его точности. Мы не будем рисковать, поэтому снимем критически важные данные и проследуем обратно к МБУ.</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_9">
        <text>Не могу точно сказать, как отреагирует местная фауна на более инвазивный метод снятия показаний, поэтому нам не помешал бы дополнительный отряд охраны. Свяжитесь, пожалуйста, с ближайшим отрядом коллег или сталкеров и направьте их к нам, хорошо?</text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_10">
        <text>О нет... Оборудование для сбора данных вновь привлекло к себе внимание мутантов неподалёку. Нам нужно готовиться. $c1_fname $c1_lname, конец связи! </text>
	</string>
    <string id="st_msg_mission_anomaly_1_4_11">
        <text>С учётом предстоящих анализов, сборов и подготовки ряда образцов к транспортировке обратно в лагерь, мы закончим приблизительно через часа 3. Если ничего нового не будет, на связь выйдем перед отходом.</text>
	</string>
</string_table>


