<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_items">
		<text>Предметы</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_pda">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_pda_text">
		<text>
		%c[pda_white]КПК%c[ui_gray_1], или %c[pda_white]«PDA»%c[ui_gray_1] - карманное электронное устройство, предназначенное для выполнения основных и наиболее важных функций компьютера.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nКПК имеет важное значение для ежедневного обмена информацией. По этой причине, почти каждый сталкер в зоне владеет одним.
		\nМодуль GPS используется для геолокации и определения времени.
		\nПомимо основных функций, КПК имеет множество функций, среди которых и доступ к локальной сети. Сталкеры могут легко общаться в обычные дни.
		\nОн также поставляется с FM-радиоприемником, обеспечивающим доступ к местным радиоканалам.
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.1 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании. Потребление энергии увеличивается с более новыми моделями КПК.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_upd">
		<text>УЗУ (UPD)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_upd_text">
		<text>
		%c[pda_white]Универсальное зарядное устройство (Universal Power Device)%c[ui_gray_1] представляет собой портативный блок питания размером с небольшую рацию. Совместим почти с любым типом батарей. Использует энергию батареек до последней капли и передаёт её в электронные устройства через входящие в комплект небольшие тонкие провода. Можно подключить практически любое оборудование, независимо от сложности и технического поколения устройств. Именно УЗУ помогает сталкерам поддерживать свои электронные устройства в рабочем состоянии.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nИмеет энергоёмкость, равную 3 А·ч (ампер-часам).
		\nВсе активные устройства потребляют энергию из УЗУ. Каждое устройство потребляет своё количество энергии.
		\nПри разрядке УЗУ все подключённые устройства перестают работать. 
		\nВсегда следите за уровнем заряда и имейте при себе запасные батарейки.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_basickit">
		<text>Инструменты для грубой работы</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_basickit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Набор инструментов «Юный техник»%c[ui_gray_1] - для опытного техника такой набор необходим для проведения самых простых апгрейдов брони и оружия. Для обычного сталкера станет удобным инструментом при создании самых простых вещей.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nВряд ли подойдут для работы над продвинутым снаряжением, но вполне пригодятся экономному технику.
		\nСодержит плоскогубцы, гайки, болты и крепежи разных размеров, также в набор входит клей.
		\n \n%c[pda_white]Пособия по выживанию%c[ui_gray_1] обычно предоставляют информацию о базовом снаряжении и наборах выживания. При определённых навыках и знаниях, экономный сталкер найдёт набору правильное применение.
		\nХорошей идеей будет иметь необходимые для крафта сырьё и материалы прямо под рукой.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit">
		<text>Инструменты для тонкой работы</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_advancedkit_text">
		<text>
		Неплохой %c[pda_white]набор инструментов для радиомонтажа%c[ui_gray_1], необходимых при работе с радиоаппаратурой. Незаменимая вещь в случае поломки рации или КПК. Несмотря на своё прямое предназначение, в умелых руках может быть полезен при самых различных видах работ: от создания простенького снаряжения до оборудования и апгрейдов.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nНесмотря на морально устаревшие инструменты, те находятся во вполне приличном состоянии.
		\nСодержит в себе отвёртки, паяльник и прочие инструменты.
		\n \n%c[pda_white]Руководства по механике%c[ui_gray_1] предоставляют полезную информацию о создании продвинутого снаряжения. При определённых навыках и знаниях, экономный сталкер найдёт набору правильное применение.
		\nХорошей идеей будет иметь необходимые для крафта сырьё и материалы прямо под рукой.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit">
		<text>Инструменты для калибровки</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_expertkit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования%c[ui_gray_1], надпись на котором гласит, что набор произведён в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно не только для проведения почти любых работ по настройке и калибровке, но и создания ряда оборудования и снаряжения.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nВысокое качество содержимого
		\nСодержит набор свёрл, прецизионный пинцет, паяльник, 4 мм отвертки и мультиметр. 
		\n \n%c[pda_white]Руководства по промышленной инженерии%c[ui_gray_1] предоставляют полезную информацию о промышленной инженерии. При определённых навыках и знаниях, экономный сталкер найдёт набору правильное применение.
		\nХорошей идеей будет иметь необходимые для крафта сырьё и материалы прямо под рукой.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit">
		<text>Набор для создания медикаментов</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_drugkit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Набор для создания медикаментов%c[ui_gray_1] может быть использован для создания различных видов и типов как медикаментов, так и наркотических веществ.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nНабор для сортировки и производства медикаментов. Содержит пластиковые пакеты, таблетки и ампулы.
		\n \nПаре людей с достаточным запасом знаний и информации о медикаментах и наркотиках может пригодиться этот набор. Не упускайте возможности получить крайне полезные %c[pda_white]рецепты%c[ui_gray_1].
		\nХорошей идеей будет иметь необходимые для крафта сырьё и материалы прямо под рукой.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit">
		<text>Оружейные инструменты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_itm_ammokit_text">
		<text>
		%c[pda_white]Оружейные инструменты%c[ui_gray_1] могут быть использованы для утилизации старых боеприпасов и последующего создания новых.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nНеплохой набор старых инструментов и приспособлений.
		\nСодержит: набор для перфорации, молоток, пресс-инструмент и набор для измерения пороха.
		\n \n%c[pda_white]Руководства по технике безопасности при обращении с боеприпасами%c[ui_gray_1] предоставляют информацию о различных видах и типах боеприпасов, а также содержат детальную информацию об устройстве патронов. При определённых навыках и знаниях, экономный сталкер найдёт набору правильное применение.
		\nХорошей идеей будет сбор старых боеприпасов и хранение их под рукой. Денег за них не дадут, а вот с боеприпасами помочь - могут.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_kit_hunt">
		<text>Охотничий рюкзак</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_kit_hunt_text">
		<text>
		При использовании %c[pda_white]охотничьего рюкзака%c[ui_gray_1] повышается количество частей мутантов, которые можно с них срезать.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nТяжёлый комплект крючков, ножей и прочих инструментов, служащих для профессиональной разделки туш. Всё это укомплектовано по раздельным секциям обычного рюкзака, свободный объём которого может быть использован для хранения добытых трофеев.
		\nЛишь малая часть сталкеров использует профессиональное снаряжение при свежевании и разделке добычи, что вполне объясняет ставшие уже обыденностью среди сталкеров пищевые отравления и заболевания после употребления мяса мутантов в пищу.
		\nБлагодаря различному снаряжению в комплекте, может быть использован и для обслуживания оружия и снаряжения.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_fieldcooker">
		<text>Мультитопливная печь</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_fieldcooker_text">
		<text>
		%c[pda_white]Мультитопливная печь%c[ui_gray_1] позволяет приготовить мясо мутантов.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		Печь прошла тщательное тестирование в полевых условиях и была использована в бесчисленном множестве экспедиций в течение многих лет. Она невероятно прочная, надёжная и мощная. Работает в самых сложных и суровых условиях: как на огромных высотах, там и при экстремальных температурах.
		\nОчень хорошо прогревается и может быть использована с любым видом топлива, в том числе бутаном, бензином, дизельным топливом, керосином, парафином и даже авиационным топливом. Имеет удобный регулятор температуры, так что можно настроить жар под любые нужды даже в одетых перчатках.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\nПоскольку виды топлива, используемые мультитопливной печью являются очень эффективными энергоносителями, в отличии от древесины и угля - такая печь имеет большую перспективу и эффективность, нежели традиционные печи, работающие на дровах или угле. 
		\nС другой стороны, такое энергоэффективное топливо чаще всего транспортируется в тяжёлых металлических ёмкостях, так что её применение более обосновано на базах и стоянках, нежели в полевых условиях. 
		\nМясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки, называют мясом «высокого происхождения».
		\n• Многократное использование.
		\n• Может приготовить мясо всех мутантов.
		\n• Используемое топливо: %c[pda_white]бензин, природный газ, керосин%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_cooking">
		<text>Комплект приготовления еды</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_cooking_text">
		<text>
		%c[pda_white]Комплект приготовления еды%c[ui_gray_1] позволяет приготовить на костре мясо мутантов.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nКомплект приготовления пищи, содержащий всю необходимую посуду и аксессуары для кемпинга и путешествий. Довольно дешёвый и занимает мало места, имеет незначительный вес. Очень популярен среди больших групп сталкеров.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\nПомните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам - для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. С другой стороны, уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.
		\nМясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки, называют мясом «высокого происхождения».
		
		\n \n• Количество использований: %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		\n• Используется для приготовления мяса мутантов «низкого происхождения» %c[pda_white]на костре%c[ui_gray_1].
		\n• Для приготовления мяса мутантов «высокого происхождения», напротив, требуется %c[pda_white]древесный уголь%c[ui_gray_1].
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_army_bowler">
		<text>Армейский котелок</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_army_bowler_text">
		<text>
		%c[pda_white]Армейский котелок%c[ui_gray_1] позволяет приготовить на костре мясо мутантов.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nАрмейский котелок представляет собой ёмкость с выпукло-вогнутым профилем дна, вогнутым с одной стороны. Снабжается проволочной рукояткой-петлёй для подвешивания и переноски. 
		\nПри ношении на поясном ремне вогнутая сторона должна располагаться к телу. Крышка котелка может использоваться в качестве сковороды при разогреве или приготовлении второго блюда. Рукоятка крышки предназначена для её удерживания, надёжно запирает крышку при переноске, в специальные отверстия на рукоятке вставляется столовая ложка.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\nПомните, хоть уголь и можно достать в Зоне по относительно небольшим ценам - для приготовления пищи его потребуется большое количество. Поэтому на угле можно разориться. С другой стороны, уголь не имеет значительного веса, поэтому его удобно брать на длительные вылазки в Зону.
		\nМясо мутантов, которое не требует значительной термической обработки, называют «низкого происхождения», а мясо, требующее высоких температур для прожарки, называют мясом «высокого происхождения».
		
		\n \n• Количество использований: %c[pda_white]7%c[ui_gray_1]
		\n• Может быть использован на %c[pda_white]костре%c[ui_gray_1] или вместе с %c[pda_white]древесным углём%c[ui_gray_1].
		\n• Может приготовить мясо всех мутантов.
		</text>
	</string>
	
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_geiger">
		<text>Дозиметр</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_geiger_text">
		<text>
		%c[pda_white]Дозиметр%c[ui_gray_1] используется для измерения ионизирующего (радиоактивного) излучения.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nОбнаруживает излучение альфа-частиц, бета-частиц и гамма-частиц. Будучи изобретённым в 1908 году, счётчик Гейгера по-прежнему остаётся популярным технологическим предметом, являющимся составной частью ряда измерительных приборов, используемых при измерениях в области здравоохранения, физики, промышленности, геологии и других сферах деятельности человека. Изготовлен из простых электронных схем.
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.1 мА·ч%c[ui_gray_1] за одно использование.
		\n \n%c[pda_yellow]Дополнительно%c[ui_gray_1]
		\n• Замеряет значения как радиационного фона, так и уже накопленной радиации в реальном времени, когда находится в руке - переключение режимов работы осуществляется при помощи «SHIFT+8».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_simple">
		<text>Детектор «Отклик»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_simple_text">
		<text>
		%c[pda_white]Детектор «Отклик»%c[ui_gray_1] - устройство, позволяющее обнаруживать артефакты в небольшом радиусе своего действия.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nУстаревшая модель детектора аномальной активности. Может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них.
		\nРасстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звукового сигнала. 
		\nРежим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора.
		\nВвиду простоты конструкции способен находить только самые распространённые артефакты.
		
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.1 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_advanced">
		<text>Детектор «Медведь»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_advanced_text">
		<text>
		%c[pda_white]Детектор «Медведь»%c[ui_gray_1] - устройство, позволяющее обнаруживать артефакты в небольшом радиусе своего действия.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nДетектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным табло для отображения направления на артефакт, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них.
		\nРежим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора.
		\nК сожалению, уже несколько устаревший список обнаруживаемых артефактов вшит в прибор намертво на аппаратном уровне.
		
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.15 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_elite">
		<text>Детектор «Велес»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_elite_text">
		<text>
		%c[pda_white]Детектор «Велес»%c[ui_gray_1] - продвинутое устройство, позволяющее обнаруживать артефакты в небольшом радиусе своего действия с высокой точностью данных.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nДетектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора отображается на специальном экране. 
		\nВ закрытом состоянии способен фиксировать излучение и присутствие аномалий
		\nРежим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора; в данном режиме способен обнаруживать все известные науке артефакты.
		
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.15 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_scientific">
		<text>Прототип детектора «Сварог»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_scientific_text">
		<text>
		%c[pda_white]Прототип детектора «Сварог»%c[ui_gray_1] - является самым совершенным на данный момент устройством, способным не только обнаруживать артефакты, но также обнаруживать аномалии с высокой точностью данных и выводить их местоположение на экран.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nПрототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов.
		\nРасположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране.
		\nПрограмма поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.
		
		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.2 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_gps_tracker">
		<text>Военный GPS-модуль</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_gps_tracker_text">
		<text>
		%c[pda_white]Военный GPS-модуль%c[ui_gray_1], позволяющий пользователю обнаружить сталкеров в радиусе действия устройства.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nAПрототип следующего поколения навигационных устройств GPS. На данный момент создано лишь несколько экземпляров, распределённых среди высших военных чинов, однако пара этих модулей уже успела оказаться в других руках.
		\nГарантированно работает даже в самой агрессивной среде. 
		\nВ отличие от обычных GPS-модулей, прототип опирается на наборы ключей, позволяющих получать прямой доступ к подключённым к сети устройствам для получения данных, и может передавать координаты других GPS-модулей в радиусе 300 метров
		\nС другой стороны, прототип потребляет очень большое количество энергии. Автоматически отключается после 20 секунд непрерывного сканирования.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\n• Время сканирования: %c[pda_white]20 сек%c[ui_gray_1]
		\n• Радиус сканирования: %c[pda_white]300 метров%c[ui_gray_1]
		\n• Потребляет %c[pda_white]0.25 А·ч%c[ui_gray_1] за одно использование.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_lead_box">
		<text>СИМК</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_lead_box_text">
		<text>
		%c[pda_white]Свинцово-изолированный металлический контейнер для артефактов (СИМК)%c[ui_gray_1] используется для хранения артефактов, полностью защищая носителя от излучаемой ими радиации и каких-либо свойств.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nПредставляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а также тяжёлой крышкой с уплотнительными резинками.
		\nСпециально разработан для транспортировки радиоактивных материалов.
		\nОн блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. 
		\nТем не менее, его нельзя прикрепить к поясу - это означает, что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные.\n \n
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\n• Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.
		\n• Для помещения артефакта в контейнер кликните на артефакт в инвентаре и, удерживая, перетащите его на контейнер.
		\n• Вес: %c[pda_white]2.12 кг%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_iam">
		<text>СПМ</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_iam_text">
		<text>
		%c[pda_white]Самодельный прикладной модуль%c[ui_gray_1] используется для хранения артефактов и фильтрации слабого уровня излучаемой ими радиации, одновременно позволяя прикрепить контейнер на пояс.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nСамодельный прикладной модуль (СПМ), фильтрует небольшое количество радиоактивных частиц, излучаемых артефактами.
		\nЭтот механический металлизированный мешочек является самым дешёвым устройством, которое позволяет использовать свойства слабых артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных в основном из свинца, который является слабой защитой от радиации. 
		\nПредставляет собой альтернативу более надёжным ПКА и ПМА. В случае поломки или своей ненужности металл модуля можно использовать для ремонта брони или шлемов.
		\n \nНеобходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\n• Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.
		\n• Для помещения артефакта в контейнер кликните на артефакт в инвентаре и, удерживая, перетащите его на контейнер.
		\n• Вес: %c[pda_white]2.4 кг%c[ui_gray_1]
		\n• Макс. допустимый уровень излучения: %c[pda_white]7 мЗв%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_aac">
		<text>ПКА</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_aac_text">
		<text>
		%c[pda_white]Прикладной контейнер для артефактов (ПКА) %c[ui_gray_1] используется для хранения артефактов и фильтрации среднего уровня излучаемой ими радиации, одновременно позволяя прикрепить контейнер на пояс.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nПрикладной контейнер для артефактов (ПКА) фильтрует разумное количество излучаемых артефактами радиоактивных частиц.
		\nПредставляет собой механический алюминиевый контейнер, довольно недорогой из-за используемых для изготовления материалов, и следовательно, самый популярный предмет для работы с артефактами.
		\nФильтр состоит из нескольких слоёв, выполненных из тория, который имеет великолепные свойства защиты от излучения. 
		\nЭто устройство было изготовлено учёными, находящимися в военных бункерах на территории Зоны Отчуждения. В случае поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. 
		\n \nНеобходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\n• Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.
		\n• Для помещения артефакта в контейнер кликните на артефакт в инвентаре и, удерживая, перетащите его на контейнер.
		\n• Вес: %c[pda_white]2.73 кг%c[ui_gray_1]
		\n• Макс. допустимый уровень излучения: %c[pda_white]12 мЗв%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_af_aam">
		<text>ПМА</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_af_aam_text">
		<text>
		%c[pda_white]Прикладной модуль для артефактов (ПМА)%c[ui_gray_1] используется для хранения артефактов и фильтрации высокого уровня излучаемой ими радиации, одновременно позволяя прикрепить контейнер на пояс.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nПрикладной модуль для артефактов (ПМА) фильтрует существенное количество радиоактивных частиц, исходящих от артефактов.
		\nЭта передовая разработка является наиболее эффективным способом использования положительных свойств самых мощных артефактов.
		\nФильтр состоит из множества слоёв, выполненных из нано-углерода. Обладает сильными защитными свойствами от радиации. 
		\nЭто символ богатства в Зоне. Часто используется учёными, чтобы минимизировать вредное воздействие от артефактов.
		\nРазработан и изготовлен государственным институтом Украины, который поставляет оборудование для учёных, проживающих в Зоне Отчуждения. 
		\nВ случае поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. 
		\n \nНеобходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.
		
		\n \n%c[pda_blue]ПРИМЕЧАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\n• Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.
		\n• Для помещения артефакта в контейнер кликните на артефакт в инвентаре и, удерживая, перетащите его на контейнер.
		\n• Вес: %c[pda_white]3.06 кг%c[ui_gray_1]
		\n• Макс. допустимый уровень излучения: %c[pda_white]23 мЗв%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_items_detector_radio">
		<text>RF-ресивер</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_items_detector_radio_text">
		<text>
		%c[pda_white]RF-ресивер (приёмник)%c[ui_gray_1] представляет собой маленькое устройство с высокочувствительным радиочастотным модулем, которое используется для обеспечения базового вида коммуникации.
		
		\n \n%c[pda_green]Информация%c[ui_gray_1]
		\nБлагодаря своей надёжности, RF-ресиверы хорошо зарекомендовали себя среди сталкеров, которые стараются держать его на всякий пожарный, когда КПК не способен обеспечить их необходимой связью.
		\nСделанное из простых электронных компонентов и чувствительного модуля, это устройство способно взаимодействовать с радиосигналами и передачами в радиусе 200 метров. Диапазон работы устройства составляет от 30 до 300 МГц.
		
		\n \n%c[pda_blue]ИСПОЛЬЗОВАНИЕ%c[ui_gray_1]
		\nДля начала работы данное устройство необходимо взять в руку.
		\nПереключение частот осуществляется следующим образом (при свободной правой руке):
		\n• ЛКМ повышает частоту.
		\n• ПКМ понижает частоту.
		\n• Удерживание L-Shift устанавливает прыжок переключаемой (+/-) частоты на 10 Гц.
		\n• Удерживание L-Alt устанавливает прыжок переключаемой (+/-) частоты на 50 Гц.

		\n \n• Потребляет %c[pda_white]0.1 мА·ч%c[ui_gray_1] в секунду при продолжительном использовании.
		</text>
	</string>
	
</string_table>