<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia__notes">
		<text>Заметки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes__state">
		<text>Состояние снаряжения</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__state_text">
		<text>
			Текущее состояние снаряжения:\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes__ironman">
		<text>Режим «Одна жизнь»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes__ironman_text">
		<text>
			Состояние режима «Одна жизнь»:\n
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone">
		<text>Тайны Зоны</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mysteries_of_the_zone_text">
		<text>
			Старый друг Стрелка прячется где-то в Зоне. Быть может, это прекрасная возможность встретиться с ним и узнать больше о Зоне. Правда... если бы я только знал, где его искать...
			\nНаверняка старик, что живёт в Рыжем лесу, которого зовут Лесником, что-то да знает. Вполне возможно, две столь по-своему легендарные личности могут знать друг друга.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend">
		<text>Стрелок вернулся?</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_living_legend_text">
		<text>
			Если верить слухам, то легендарный сталкер был вновь замечен в Зоне и совсем недавно. Он был одним из немногих, кто смог добраться до центра Зоны.
			\nПохоже, сталкеры вокруг раздувают из этого слишком большое событие. %s должен знать больше о ситуации и этом сталкере, надо будет навестить его.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin">
		<text>Новый клан?</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_mortal_sin_text">
		<text>
			Нарастает напряжение. Какой-то неизвестный сталкер был замечен в округе, приглашая сталкеров вступить в его клан, однако ничего ни о нём, ни о его клане неизвестно. 
			\nЧто-то в этом деле пахнет не так. %s наверняка в курсе последних событий и может предоставить более детальную информацию.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1">
		<text>Заметки повара</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_cooking_1_text">
		<text>
			Парочка страниц, написанных от руки, содержит несколько детальных рецептов, описывающие маринование мяса мутантов при помощи алкоголя и необходимого температурного режима. Если верить заметкам, это должно снизить вредное воздействие заражённого мяса. Судя по всему, автор - опытный сталкер.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2">
		<text>Дневник сталкера, ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text">
		<text>
			Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_1_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Я должен излить мою душу на бумаге - почему-то мне кажется, что мне станет легче. Надеюсь, что моё наследие переживёт меня и кто-нибудь да найдёт и прочитает это, и, надеюсь,  и не повторит моих ошибок…
			\nУ меня не так много друзей, а в Зоне их у меня нет вообще. Торговцы смотрят на меня словно на изгоя. Тот бородатый мужик на Затоне расплывается в своей саркастической улыбке каждый раз, когда видит меня, а этот Гаваец просто издевается надо мной своей спокойной манерой поведения. К чёрту этих уродов! Всё, что мне от них нужно - это патроны да еда.
			\n \nЯ начал вести дневник, чтобы хоть кто-нибудь узнал, что произошло той ночью, и почему я предпочитаю быть один. Я пришёл в Зону сам, но сразу же сработался с этим новичком… Оказалось, он был тем ещё любителем минералов.
			\nИ было у него хобби - камни он собирал, какие только мог найти. У него их было столько, что следующим шагом, похоже, была Зона и её артефакты. У него их была такая куча, что благодаря им он заработал себе раковую опухоль  в желудке. Постоянная рвота, диарея, стресс… Он был как беременная баба, да только вместо ребёнка у него была эта огромная опухоль. Чёрт. Он даже назвал её именем своего первого щенка.
			\nЯ не возражал против его компании, всё-таки иногда лучше иметь кого-то рядом, да и парень он неплохой был, весёлый. Мы никогда не лезли к бандитам, старались избегать большей части мутантов… Мы просто болтались у аномалий и собирали всякие причудливые камни вместе с артами, когда те попадались нам.»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2">
		<text>Дневник сталкера, ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text">
		<text>
			Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_memoirs_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Мы всё слышали разговоры о той аномалии, которая была в трещине глубоко под землёй. Там должна была быть целая гора артефактов, но почему-то никто не хотел туда идти.
			\nМы подумали, что они просто испугались туда идти - ну кого бы испугала аномалия, если там столько артов, что хватило бы на всю жизнь?!
			\n \nИ вот мы почувствовали тот прилив уверенности… Мы собрались и двинули прямиком к пещере. Мы даже не успели заглянуть в неё, как вдруг что-то  тёмное пролетело над нами. Я споткнулся, ударился головой и отключился.
			\nЧерез какое-то время я очнулся и услышал стоны. Сперва я подумал, что это были «животные», но только потом до меня дошло, что это был мой друг… лежащий прямо передо мной. Я видел его кожу - она была рваной по всему телу, из мыщц хлестала кровь, а потом я ещё увидел кости, торчащие из него. Боже, он еле держал руками свои кишки, пытаясь выползти из пещеры. Удивительно, что он не умер прямо на месте. 
			\nЯ был в полном шоке и не понимал, что происходит. Не знаю, что на меня нашло, но я достал свой пистолет и стал стрелять во тьму пещеры. Всё было на автомате из страха. У меня было 20 патронов, так что я начал стрелять одиночными. Когда у меня осталось около 7 патронов, что-то дёрнуло мою руку и я выстрелил... 
			\nЯ тогда не имел ни малейшего понятия, куда я стрелял и куда был направлен мой пистолет вообще. Но потом эта невидимая сила отпустила меня, но во мне было столько адреналина и страха, что я продолжал пытаться выстрелить в течение нескольких минут уже после того, как я выпустил последний патрон. Я уже понимал, что если я остановлюсь, то я увижу всё то, что я совершил… наделал… У меня даже не хватило смелости  забрать его жетоны. Я просто сбежал…
			\n \nКак же я мог поговорить с кем-то или завести ещё одного друга, зная, что Зона может просто взять и убить их тоже?! Нет, лучше быть одному. Дружба слишком дорого стоит. Понимание того, что у тебя есть друзья… те, кто помогут тебе, если что-то случится. Не надо этого, если это всё недолговечно, а Зона так и норовит оборвать дружбу, превратив всё, то чем ты дорожил, просто в кошмар, ужас, который будет постоянно возвращаться. А эта шишка на голове… теперь она моё постоянное напоминание о цене дружбы в Зоне.»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2">
		<text>Методы ведения допросов: основы (часть 1 из 2)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text">
		<text>
			Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_1_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Мне не следует даже упоминать об этом, потому что это всё очевидно и так. Но на самом деле я поделюсь с вами, только не треплетесь направо и налево, а то вас не поймут. 
			\nВыброси эту листовку, сожги или отдай тем, кому ты доверяешь. Ты же не хочешь, чтобы каждый узнал об этом? Ведь на месте допрашиваемого можешь однажды оказаться и ты сам, верно? У тебя есть схрон? Так держи эти листы при себе и не говори потом, что тебя не предупреждали.
			\n \nУ каждого человека есть свой тайник. Даже у самого бедного, несчастного бандита, живущего в Зоне есть в заначке пара сухпайков и несколько патронов. Здесь всё работает по таким законам. Ты собираешь какое-то количество денег, продаёшь несколько артефактов, частей мутантов, грабишь мёртвые, но как правило ещё тёплые тела, покупаешь еду и оружие. Даже когда дерьмо летит тебе прямо по ветру в лицо, ты остаешься с ухмылкой на лице, потому что у тебя есть козырь в рукаве, который может спасти твою шкуру.
			\n \nТаковы суровые законы Зоны, здесь никто тебе не станет помогать».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2">
		<text>Методы ведения допросов: основы (часть 2 из 2)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text">
		<text>
			Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_freedom_manual_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Но сейчас поговорим не о помощи со стороны и об отношениях сталкеров. Если ты хочешь получить важную информацию о местонахождении чьего-либо тайника - начни с выбора жертвы. 
			\nКогда ты всё продумаешь, выберешь тихое место, где нет никого - стреляй сразу по рукам и ногам, доставляй как можно больше боли, пока они не поймут, что ты их самый ближний друг в данный момент. И тогда они бросят оружие и встанут на колени перед тобой. 
			\nПоговори с ними твёрдо и убедительно, но не убивай, в конце концов в округе и так много мутантов - они доделают эту работу за тебя. Не будем делать Зону ещё хуже. Скажи, что ты уйдёшь прочь, напугай их как можно сильнее, заставь их понять, что конец уже близок. Они как правило понимают это и сдаются».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2">
		<text>Мемуары (часть 1 из 2)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text">
		<text>
			Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_1_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Я до сих пор ощущаю тепло той аномалии у себя на спине. Она горит даже когда я просто сижу на «Скадовске», в безопасном месте, вдали от опасностей и ото всех этих нагревательных приборов. Вы даже не представляете, через что я прохожу каждый раз, приближаясь к этим грёбаным аномалиям.
			\nЧёрт, моя спина горит ещё больше, теперь это мой детектор аномалий. После попадания в горящую или кислотную аномалию простыми ожогами вы не отделаетесь. Это как будто вы навсегда забрали часть Зоны внутрь себя. «Под знаком Зоны», так я это называю.
			\n \nУжас, в Зоне не действует ни один физический закон. Я просто не знаю чего ждать от здешних аномалий. 
			\nЯ легко одолею с десяток кровососов тёмной ночью, но каждый раз просто теряюсь при виде аномалии… Вот как такое возможно? Это вообще, вообще не может быть реальностью!
			\nЯ не перестаю думать, что вся эта Зона - сплошной единый кошмарный сон, который повторяется раз за разом».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2">
		<text>Мемуары (часть 2 из 2)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text">
		<text>
			Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_2_of_2_text2">
		<text>
			\n \n«Каждый раз, когда я думаю об этом, моя спина дрожит от боли и превращается в единый красный комок.
			\nЯ за последние 4 месяца и близко не подходил к этим аномалиям, зарабатываю на жизнь убивая мутантов. Но на этом долго не протянешь. 
			\nА спина всё также реагирует, как будто у неё есть свой разум. Иногда мне становится жаль, что я не ушёл из этого горящего пекла. 
			\nМожет, от меня было бы больше пользы, если бы я тогда стал пищей тем кабанам. Хотя нет… Кабаны - глупые твари. Но если они будут атаковать тот же «Скадовск», он падёт за несколько дней. Их не остановят пули. Кабаны вообще бесполезные создания, их мясо ужасно, даже опытный повар не может его сделать съедобным.
			\n \nИногда я выбираюсь побродить по Затону, спина еле терпит рюкзак. Я хожу туда, потому что мне всё время кажется, что я что-то оставил там, что зовёт меня время от времени. Из-за этих ужасных болей в спине мне приходится спать на животе или на боку.
			\nМне не нравится спать на боку, я плохо сплю. Зона меняет нас, не спрашивая разрешения».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 1 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text">
		<text>
			Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано: %c[pda_white]Аркадий Цветковский%c[ui_gray_1]
			\nМладший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12
			\n \nДобытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2.
			\n \n• Дата: %c[pda_white]19.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Папка: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Страница: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] из %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_1_of_3_text2">
		<text>
			  \n \n«"Зомбированные" - именно такой термин использует местное население, когда речь заходит об образцах полуживых существ, которых сложно назвать разумными.
			  \nНаучные данные показали, что их мозг не проводит никаких мыслительных процессов и неврологическая деятельность мозговой структуры практически отсутствует, что подтверждает факт отмирания мозговых клеток до критического уровня. Однако полевые испытания доказали, что по неизвестным науке причинам их омертвевший мозг способен выдавать импульсы для простых механических реакций (чем-то напоминающим инстинкты, но со значительным отличием логики поведения.
			  \n \nПо одной из версий это обусловлено результатом бесконечных нейрохимических реакций в организме, которые заставляют тело двигаться определённым образом в ответ на определённые конкретные раздражители. Когда им что-то угрожает, они демонстрируют чрезвычайно агрессивное поведение, поэтому лучше подходить к ним с большой осторожностью.
			  \n \nТесты показали, что их физиология настолько изменена, что ткани способны самостоятельно поддерживать нейронную связь, т.е. даже отделённые от тела части могут самостоятельно функционировать, не получая никаких питательных веществ для выработки энергии. Один из самых успешных таких опытов - поддержание дееспособности печени и сердца в течение 3-х месяцев без привязки и связей с другими органами и кровообращением.
			  \nДальнейшие анализы смогут подсказать молекулярные и субатомные особенности».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 2 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text">
		<text>
			Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано: %c[pda_white]Аркадий Цветковский%c[ui_gray_1]
			\nМладший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12
			\n \nДобытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2.
			\n \n• Дата: %c[pda_white]21.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Папка: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Страница: %c[pda_white]2%c[ui_gray_1] из %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_2_of_3_text2">
		<text>
			\n \n«Полученные нами результаты помогут объяснить загадку относительно того, что, будучи многократно раненными в конечности, в область таза, в периферические органы и другие области, они способны функционировать бесконечно, не претерпевая особых трудностей. 
			\nПередвижение их обычно затруднённое, о выполнении каких-либо действий не может быть и речи, но рефлексы обращения с оружием и нажимания на курок остались неизменными. Вполне возможно, это касается и использования иных несложных инструментов и технологических приспособлений.
			\nНе следует пользоваться терминами «убить» и «уничтожить» при контактах с дезактивированными образцами. Это по большей степени рационально с психологической точки зрения, потому что термин «дезактивация» является более нейтральным, нежели «уничтожение», тем самым можно избежать нагрузки на психику и подавить чувство раскаяния.
			\n \nДезактивация образца требует прерывания связей мозга с опорно-двигательным аппаратом, что предпочтительнее проделать баллистической травмой в области головного или спинного мозга. Каждый член научной команды должен иметь ввиду, что их конечности остаются функциональными даже после деактивации образца, поэтому следует предпринимать дополнительные меры безопасности.
			\n \nБолее эффективным является удаление позвонков или ствола головного мозга при помощи хирургического вмешательства».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 3 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text">
		<text>
			Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано: %c[pda_white]Аркадий Цветковский%c[ui_gray_1]
			\nМладший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12
			\n \nДобытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2.
			\n \n• Дата: %c[pda_white]29.03.2014%c[ui_gray_1]
			\n• Папка: %c[pda_white]34%c[ui_gray_1]
			\n• Страница: %c[pda_white]1%c[ui_gray_1] из %c[pda_white]3%c[ui_gray_1]
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_ecologist_report_3_of_3_text2">
		<text>
			\n \n«В исключительно редких случаях поведение некоторых «зомбированных» особей напоминает поведение более разумных животных:
			\nОни бросают оружие либо отказываются проявлять агрессию в целом. Данные образцы представляют наибольшее значение для исследований, поэтому дезактивировать их нежелательно.
			\nЗахват особей и дальнейший анализ в лабораториях имеет первостепенное значение. Наиболее заинтересованная сторона в такого рода исследованиях - нейропсихологи в связи с потенциалом исследования ствола головного мозга и его трансплантацией. Теоретически это могло бы помочь пациентам на поздних стадиях болезни Альцгеймера и других сложных заболеваний.
			\n \nПо возможности стоит избегать повреждения почек и сердца при проведении дезактивации. Эти органы имеют огромный потенциал для исследований в области пересадки другим жизнеспособным организмам. Сбор органов от убитых «зомби» также возможен, но стоит проявлять осторожность, так как местные сталкеры могут иметь эмоциональные связи с некоторыми экземплярами.
			\n \nЕсли встреча со сталкерами неизбежна, то можно предпринять два варианта для избежания боевого столкновения.
			\nВо-первых, при работе в группе со сталкером-новичком не следует вырезать глаза у образца - это элементарно бесчеловечно. 
			\nВо-вторых, при работе в группе со сталкером-ветераном лучше его чем-либо мотивировать, так как они более сдержанно подавляют эмоции. Тем более, что при работе с местной человеческой популяцией можно также сделать кое-какие выводы по психологическим экспертизам».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3">
		<text>Молитва Монолиту (часть 1 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text">
		<text>
			Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_1_of_3_text2">
		<text>
			\n \n«О, Монолит!
			\nМы молимся тебе!
			\nО, Монолит!
			\nНаш единственный свет в темноте
			\nО, Монолит!
			\nНадежду вселяешь Ты в наши сердца!
			\nМы идём вперёд на неверных тебе!
			\n \nО, Монолит!
			\nПрости грехи наши!
			\nО, Монолит!
			\nПокажи нам нашу судьбу!
			\nО, Монолит!
			\nДай нам силу достичь наших целей!
			\nО, Монолит!
			\nДай надежду, чтоб сокрушить врагов твоих!
			\nО, Монолит!
			\nОзари своим светом нас!
			\n \nО, Монолит!
			\nМы молим тебя!
			\nО, Монолит!
			\nМы твои потомки!
			\nО, Монолит!
			\nНаша единственная надежда на искупление!
			\nО, Монолит!
			\nТвоё имя в наших сердцах!»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3">
		<text>Молитва Монолиту (часть 2 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text">
		<text>
			Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_2_of_3_text2">
		<text>
			\n \n«Воины монолита, остановитесь!
			\nО, Монолит, освети нам путь!
			\nВозьми наши души, наши разумы
			\nИ очисти их!
			\nИзбавь их от сомнений и колебаний!
			\nО, Монолит, ты наша надежда!
			\nМы твои солдаты навеки!
			\nМы хотим отдать жизнь за тебя
			\nМы хотим отдать души для тебя
			\nМы хотим воссоединиться с тобой!
			\nО, Монолит, мы устраним всё с твоего пути!
			\nВозьми нашу плоть!
			\nВозьми нашу кровь!
			\nВозьми наши души!
			\nИ возроди их вновь!
			\nТы живёшь в нас, о, Монолит».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3">
		<text>Молитва Монолиту (часть 2 из 3)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text">
		<text>
			Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolith_prayer_3_of_3_text2">
		<text>
			\n \n«О, Монолит!
			\nТы наша судьба.
			\nИ мы все братья.
			\nМы братья света Монолита.
			\nМы отдадим жизни за наше дело.
			\nМы погибнем во имя твоё.
			\nМы умрём под светом Твоим.
			\nВедь смерть - это только начало.
			\nМы идём с твоим именем на устах, о, Монолит!»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts">
		<text>Дневник монолитовца</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text">
		<text>
			Рукописный лист бумаги. В начале текста стиль письма чрезвычайно хаотичный и неопрятный, как если бы человек, пишущий это, страдал от тяжёлого психического расстройства. Самое интересное, что последующий текст становится более понятным, повествование ведётся более ярко, а к концу дневника текст практически идеальный. В записке сказано:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_monolithian_thoughts_text2">
		<text>
			\n \n«Насколько я помню сейчас, там была тьма вокруг меня, я не мог что-либо разглядеть. Ничего… Даже времени. Но вдруг передо мной предстал свет! Свет такой яркий, такой уютный… Я хотел прикоснуться к нему, я хотел почувствовать его. Я понимал, я осознавал, что он пытается помочь мне, пытается спасти меня. Я знал…
			\n \nИ после того, как я прикоснулся к свету, я позабыл обо всём. Не было никакой прошлой жизни - позади меня оказалась кромешная тьма. Единственный источник света был передо мной. 
			\nЕго звали Монолит. Он спас меня, и я бесконечно благодарен ему за это.
			\nИногда передо мной всплывают лица, лица из прошлого… Женщина и ребёнок… Моя семья? Я одет в белый комбинезон… Может быть я был учёным… Какое это странное слово… Радар… НЕТ! Там тьма?! Она хочет, чтобы я умер! Я НЕ ПОЗВОЛЮ УБИТЬ СЕБЯ!
			\nНет, пути назад уже нет! Только вперёд, только к свету! К свету! За Монолит!».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside">
		<text>Письмо Натали</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text">
		<text>
			Письмо, написанное одним из сталкеров кому-то за пределы Зоны Отчуждения, скорее всего, жене или любовнице. Тот факт, что письмо попало в Ваши руки, доказывает, что оно никогда не достигнет своего адресата.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_letter_to_outside_text2">
		<text>
			\n \n«Здравствуй, Натали!
			\n \nКак твои дела? Как дети?
			\nСкажи Сашке, что если он не будет слушаться, я хорошенько выпорю его, когда вернусь домой. 
			\n \nА что насчёт меня? Ну, я не думаю, что ты сейчас поймёшь меня. Но слушай: Зона… Это место… Уникально. Только здесь я могу чувствовать связь с другими людьми. Только здесь я вижу людей такими, какие они есть на самом деле. 
			\nЗдесь нет масок, только суровая правда. Я тебе всё расскажу более красочно потом, при встрече.
			\n Я заработал хорошие деньги здесь! Мы сможем, наконец, купить тебе то ожерелье, что ты так давно хочешь. 
			\nДа, и спасибо вам, что пишите мне, не забываете меня. Ваши письма действительно помогают мне и поднимают настроение даже в самые суровые времена. Когда я думаю о тебе, мир становится намного проще. До встречи в ближайшее время. Передавай детям привет от меня!
			\n \nС большой любовью, 
			\n - ваш Михаил. Ваш храбрый сталкер».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker">
		<text>Записка военного сталкера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text">
		<text>
			Записка, найденная среди пожитков. Похоже, кто-то убивал время, коротая утомительную тёмную ночь, а затем просто забыл выбросить свои труды в костёр. Текст записки гласит:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_stalker_text2">
		<text>
			\n \n«Что ж... Похоже, вот она - жизнь с чистого листа. Теперь я военный сталкер, законно уполномоченный проводить военные операции на территории Зоны.
			\nВсё, что потребовалось, так это несколько лет цепляния за жизнь зубами в этой жопе мира. Зато теперь все те чёртовы вояки, так желавшие пустить мне пулю промеж глаз, обязаны меня приветствовать. «Так, точно!», - говорят они. «Никак нет! Заполнены три мешка!». Они и впрямь выполняют все приказы. Это просто нереально. Что спецназ, что ОМОН - все они относятся ко мне с каким-то прям уважением, но всё же... Встреть я их на прошлой неделе, они бы прямо на месте, без суда и следствия, пустили бы пулю, и всё.
			\n \nТеперь мне выдают лучшее снаряжение, какое у них только есть, а также шикарное оружие, современные приборы и отличная жрачка! Впервые за прошедшие годы меня не выворачивает наизнанку от еды. Теперь у меня такое жалование, что хватит для того, чтобы в любой момент экстренно отправить деньги женушке.\n \nЕсть только одна загвоздка: мне запрещено подпускать к себе и другим обычных сталкеров во время выполнения заданий; командир говорит, что я обязан открыть огонь на поражение в случае чего. Что ж, по смешной иронии судьбы, все мои друзья-сталкеры, которых я знал, уже давно мертвы, так что мне не придётся бояться за роковое стечение обстоятельств. И всё же меня не покидает мысль... Интересно, когда меня увидят другие сталкеры, буду ли я выглядеть точно также, какими я видел военсталов во время своего бродяжничества? Монстра в непробиваемой экипировке, от которого я постоянно прятался все те годы...»
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary">
		<text>Записка наёмника</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text">
		<text>
			Записка, написанная одним из наёмников. Похоже, он решил записать кое-какие мысли о его деятельности в Зоне. Его намерения непонятны.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_mercenary_text2">
		<text>
			\n \n«Ну, в целом, то, что я здесь вижу, не представляет ничего особенного.
			\nМы всё такие же наёмники, мы всё такие же солдаты удачи. Тем не менее, мы самопроизвольно можем выбирать то, что нам делать, а чего нам не стоит делать. Иногда мы даже не принимаем заявки на работу, потому что она слишком «грязная» даже для нас. Если клиент хочет убить нескольких хороших людей, честно зарабатывающих себе на жизнь, проливая пот и кровь - забудь об этом ублюдке.
			\nв Зоне такие проблемы можно решить и без нас, те же мародёры и бандиты - ублюдков хватает! А вот когда нужно защитить кого-то - это другое дело! Так что, если вам кого-то нужно убить - обращайтесь к отрепьям. Они не так разборчивы в убийствах.
			\n \nМы же другие. Имейте это в виду в следующий раз, когда будете тыкать своими деньгами нам в лицо».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log">
		<text>Информационный доклад / Операция MSRC / 05.04.2014 18:36:21</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text">
		<text>
			Напечатанная часть передачи радиосигналов между воинскими частями, расположенными в Зоне. Тот факт, что данный документ был обнаружен среди членов экипажа СКАТ указывает, что он, должно быть, был вовлечён в подпольные махинации с целью добыть данные эпиднадзора. В нём указано:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_military_log_text2">
		<text>
			\n \n«- Штаб, это MSSRC 1-03. Мы заполучили фотографии из НИИ, а также 240 фотографий аномального болота, около 1400 фотографий центральной базы. Когда нам возвращаться?
			\n- MSRC 1-03, это Штаб. Возвращение на данный момент невозможно. Есть некоторые проблемы на военных складах. MSRC 4-07 просит помощи. В очередной раз, однако их сигнал SOS на сей час очень силён, мы надеемся, что они до сих пор живы.
			\n- Это Штаб. Вышлите вертолёт.
			\n- Никак нет. Сейчас слишком большая аномальная активность на НИИ «Агропром», слишком опасно. Передвигайтесь на Янтарь, наш МИ-24 заберёт вас оттуда.
			\n- Понял. Есть какая-нибудь информация о следующем выбросе?
			\n- Так точно. Сахаров передаёт, что есть ещё целых два дня до следующей активности. Но всё равно поспешите, на их информацию не стоит опираться, ненадёжно.
			\n- Вас понял. Мы выдвигаемся, передайте Пташке быть на Янтаре в 7 часов. MSRC 1-03, конец связи.
			\n- Подождите, 1-03. А как насчёт туннеля N-2? Вы нашли там что-нибудь?
			\n- Так точно. Мы обнаружили в нём новую аномалию. Похоже на какой-то телепорт. Должно представлять интерес для тех яйцеголовых на Янтаре, наша электроника сдохла, когда мы приблизились к ней для замеров пси-полей. Не могу понять откуда взялись такие сильные электронные волны.
			\n- Принято, MSRC 1-03. Удачи по пути на Янтарь. Вертолёт будет к 7 часам. Штаб, конец связи».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3">
		<text>Письмо Николаю</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text">
		<text>
			Написанное от руки письмо на имя Николая. Скорее всего часть переписки между двумя сталкерами. Хотя переписка в Зоне ведётся в основном с помощью КПК, многие сталкеры отдают предпочтение традиционным письмам, особенно по личным вопросам. Эти письма затем передаются курьерам, которые доставляют их по Зоне. Чаще всего письмо достигает адресата за несколько дней - вероятность перехвата такого сообщения значительно ниже, нежели через КПК. Профессия курьера широко ценится среди сталкеров. В письме говорится:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_stalker_letter_3_text2">
		<text>
			\n \n«Николай,
			\n \nЯ только что вернулся из ходки к центру Зоны. О, там был просто ад!
			\n«Монолитовцы» и вояки стараются стереть с лица земли друг друга. Бывают минуты затишья, когда кажется, что они заключили соглашение о прекращении огня, но на самом деле никакого соглашения нет. 
			\nПостоянный хаос и разрушения, у меня не было никакого выбора, кроме как уйти оттуда. 
			\nМеня чуть не убили долбаные фанатики, но это в целом моя вина, я просто потерял бдительность. Так или иначе я дошёл до Припяти, я планирую задержаться здесь на некоторое время.
			\n \nТак что обговорённую ранее нашу миссию придётся отложить, пока тут не будет более безопасно. Я толком не сплю после того, как пришёл сюда, но чувствую себя весьма неплохо. Остаёмся на связи.
			\n \nБереги себя, Рюк».
		</text>
	</string>

	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_1_text">
		<text>
			В этом руководстве подробно описываются основные навыки выживания и даётся обзор общих наборов выживания. Более поздние главы описывают создание базового снаряжения из общих материалов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_2_text">
		<text>
			В этом руководстве подробно описываются основные навыки выживания и даётся обзор общих наборов выживания. Более поздние главы описывают создание базового снаряжения из общих материалов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_3_text">
		<text>
			В этом руководстве подробно описываются основные навыки выживания и даётся обзор общих наборов выживания. Более поздние главы описывают создание базового снаряжения из общих материалов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_basic_4_text">
		<text>
			В этом руководстве подробно описываются основные навыки выживания и даётся обзор общих наборов выживания. Более поздние главы описывают создание базового снаряжения из общих материалов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_1_text">
		<text>
			Руководство по машиностроению. Некоторые люди читают такие книги, чтобы расширить свой кругозор и узнать больше об объектах и фабриках в Зоне. Содержит информацию об основах механических и электрических оборудований.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_2_text">
		<text>
			Руководство по машиностроению. Некоторые люди читают такие книги, чтобы расширить свой кругозор и узнать больше об объектах и фабриках в Зоне. Содержит информацию об основах механических и электрических оборудований.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_3_text">
		<text>
			Руководство по машиностроению. Некоторые люди читают такие книги, чтобы расширить свой кругозор и узнать больше об объектах и фабриках в Зоне. Содержит информацию об основах механических и электрических оборудований.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_advanced_4_text">
		<text>
			Руководство по машиностроению. Некоторые люди читают такие книги, чтобы расширить свой кругозор и узнать больше об объектах и фабриках в Зоне. Содержит информацию об основах механических и электрических оборудований.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_1_text">
		<text>
			Руководство по промышленной инженерии. Весьма информативно. Описывается работа современной электроники: операционных усилителей, полупроводниковых диодов, биполярных транзисторов и полевых транзисторов. Вторая часть данного руководства посвящена устранению неисправностей электрических устройств.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_2_text">
		<text>
			Руководство по промышленной инженерии. Весьма информативно. Описывается работа современной электроники: операционных усилителей, полупроводниковых диодов, биполярных транзисторов и полевых транзисторов. Вторая часть данного руководства посвящена устранению неисправностей электрических устройств.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_3_text">
		<text>
			Руководство по промышленной инженерии. Весьма информативно. Описывается работа современной электроники: операционных усилителей, полупроводниковых диодов, биполярных транзисторов и полевых транзисторов. Вторая часть данного руководства посвящена устранению неисправностей электрических устройств.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_expert_4_text">
		<text>
			Руководство по промышленной инженерии. Весьма информативно. Описывается работа современной электроники: операционных усилителей, полупроводниковых диодов, биполярных транзисторов и полевых транзисторов. Вторая часть данного руководства посвящена устранению неисправностей электрических устройств.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_1_text">
		<text>
			Несколько страниц, вырванных из книги. Написанные синими чернилами, которые размазались из-за воздействия факторов окружающей среды, что делает текст чрезвычайно трудно разобрать. Письменные заметки описывают создание различных типов лекарств и лекарственных средств с использованием общих медицинских принадлежностей.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_2_text">
		<text>
			Несколько страниц, вырванных из книги. Написанные синими чернилами, которые размазались из-за воздействия факторов окружающей среды, что делает текст чрезвычайно трудно разобрать. Письменные заметки описывают создание различных типов лекарств и лекарственных средств с использованием общих медицинских принадлежностей.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_3_text">
		<text>
			Несколько страниц, вырванных из книги. Написанные синими чернилами, которые размазались из-за воздействия факторов окружающей среды, что делает текст чрезвычайно трудно разобрать. Письменные заметки описывают создание различных типов лекарств и лекарственных средств с использованием общих медицинских принадлежностей.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_drug_4_text">
		<text>
			Несколько страниц, вырванных из книги. Написанные синими чернилами, которые размазались из-за воздействия факторов окружающей среды, что делает текст чрезвычайно трудно разобрать. Письменные заметки описывают создание различных типов лекарств и лекарственных средств с использованием общих медицинских принадлежностей.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_1_text">
		<text>
			Каждый сталкер должен научиться не только выбирать оружие, но и уметь выбирать боеприпасы к нему. Это руководство содержит информацию о различных типах боеприпасов, а также углублённое представление об основных компонентах патронов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_2_text">
		<text>
			Каждый сталкер должен научиться не только выбирать оружие, но и уметь выбирать боеприпасы к нему. Это руководство содержит информацию о различных типах боеприпасов, а также углублённое представление об основных компонентах патронов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_3_text">
		<text>
			Каждый сталкер должен научиться не только выбирать оружие, но и уметь выбирать боеприпасы к нему. Это руководство содержит информацию о различных типах боеприпасов, а также углублённое представление об основных компонентах патронов.
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_recipe_ammo_4_text">
		<text>
			Каждый сталкер должен научиться не только выбирать оружие, но и уметь выбирать боеприпасы к нему. Это руководство содержит информацию о различных типах боеприпасов, а также углублённое представление об основных компонентах патронов.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit">
		<text>Записка от Духа</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spirit_text">
		<text>
			Похоже, Духу не хватает духа, чтобы вырваться из петли алкоголизма, в которую помогли ему угодить последние события в Зоне. Он сказал, что может подкинуть снаряжение, если я принесу ему водки «Nemiroff». Причём трубы горят, похоже, так, что ему и порционно зайдёт. Это если прикинуть так, то на один пузырь приходится где-то 3 порции, хм-м...
			\nТак, ладно, посмотрим-с:\n
			\n • 5 порций «Nemiroff»: 4 пачки 9x18 мм;
			\n • 5 порций «Nemiroff»: 2 пачки 5,45x39 мм; 
			\n • 10 порций «Nemiroff»: 4 пачки 5,45x39 мм; 
			\n • 10 порций «Nemiroff»: 3 пачки 12x70 дроби;
			\n • 10 порций «Nemiroff»: пачка 7,62х54 мм 7H1; 
			\n • 5 полных бутылок «Nemiroff» да плюс ещё 7 косарей сверху: 3 короба 7,62x54 мм R; 
			\n • 20 порций «Nemiroff»: Бронекостюм «Берилл».\n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan">
		<text>Записка от Аслана</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text">
		<text>
			У Аслана крайне странное хобби. Значится, нашивки он коллекционирует. Да только не колится, зачем.
			\nКак он сказал:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_aslan_text2">
		<text>
			\n \n«В общем, за 25 нашивок любой группировки, кроме учёных и фанатиков, - о них позже - ты получаешь шанс получить какой-никакой арт, либо не получить ничего. \nЗа 50 у тебя будет шанс получить не то что артефакт получше, а ещё и кое-какую снарягу из обихода опытных сталкеров - здесь шанс не получить ничего уже меньше. \nА вот за 25 нашивок «Монолита» и учёных ты получишь довольно-таки неплохой арт с тем же шансом, что и за 50 нашивок остальных группировок. \nЗа 50 же нашивок монолитовцев и учёных ты получишь отличный артефакт и неплохую снарягу матёрых сталкеров - шанс не получить вообще ничего отсутствует.\n \nСпросишь, почему так щедро? Многие предпочитают оставлять нашивки себе в качестве боевых трофеев».
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk">
		<text>Записка от Чемодана</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_trunk_text">
		<text>
			Чемодан говорит, что он может выменять боеприпасы взамен других. Хм-м... Вроде как излишки на необходимые им боеприпасы меняют, а там - кто ж их знает-то...
			\nВот, что он набросал:\n
			\n • Божится дать 200 патронов калибра 9х19 мм в обмен на 200 патронов 9х18 +Р+;
			\n • За 300 патронов калибра 5,56х45 мм он хочет 300 патронов 5,45х39 мм;
			\n • 20 гранат Ф-1 - за 20 гранат М209;
			\n • И 10 гранат РГД-5 - за 3 выстрела к РПГ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker">
		<text>Записка от Тихого</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text">
		<text>
			Несмотря на ситуацию, в которой Грифон со своим отрядом оказались, Тихий располагает доступом к первоклассному вооружению. Для того, чтобы что-то купить у него, мне надо сначала договориться с ним об этом.
			\nС его же слов, я могу заказать только одну вещь за заказ, и он не берёт предоплаты. Когда товар прибудет, он отправит мне сообщение. Так, вот его прайс-лист:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_meeker_text2">
		<text>
			\n \n
			Пистолеты и ПП:
			\n • «Степной орёл» - 8,000 руб. Вроде как модификация Desert Eagle с подогнанными вручную деталями.\n
			\n • «Альпиец» - 6,500 руб. Модификация SIG220 с увеличенной ёмкостью магазина.\n
			\n • «Марш» - 7,000 руб. Скорострельный и убойный ствол, модификация пистолета USP.\n
			\n • MP-5 «Frasier» - 9,500 руб. Клянётся, что этот-то вообще является ручной работой с подтянутыми ТТХ.\n \n
			Дробовики:
			\n • «Карабинер» - 11,000 руб. Армейская модификация SPAS-12 со сниженной отдачей и автоматическим режимом огня.\n \n
			Винтовки:
			\n • «Шторм» - 19,000 руб. Модификация «Грозы» от спецов, у которых партия типа «тайно» утекла в массы. В наличии увеличенная ёмкость магазина.\n
			\n • H&amp;K G36 - 14,000 руб. Да, это и впрямь редкая вещь в Зоне.\n
			\n • FN-2000 - 17,000 руб. Бельгиец... Тоже большая редкость в Зоне, да и вообще так-то довольно-таки хорошая штурмовая винтовка.\n
			\n • «Прибой» - 20,000 руб. Эксклюзивная модификация ВСС «Винторез», тоже от спецов. И тоже типа «пропала» в Зоне. Пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила.\n
			\n • «СВУ2-А» - 24,000 руб. Модификация СВУ с повышенным темпом стрельбы. Мэйд ин «Свобода».\n
			\n • СВД «Рысь» - 18,000 руб. Армейская модификация, сочетающая в себе точность и убойную силу.\n
			\n • Гаусс-пушка - 150,000 руб. Говорит, что трофейное оружие, коих в Зоне по пальцам пересчитать. Темнит он, пожалуй, что-то...\n \n
			Защитная экипировка:
			\n • Экзоскелет «Монолита» - 100,000 руб. Со слов Тихого, лучшее сочетание защитных характеристик. Да и вообще больше такой нигде не достать.\n
			\n • Экзоскелет наёмников - 75,000 руб. Тихий заливает, что этот является, пожалуй, самым надёжным средством защиты.\n
			\n • Бандитский экзоскелет - 65,000 руб. Типа «конкретный» эксклюзив в чистом виде.\n
			\n • Комбез «Монолита» с замкнутой системой дыхания - 70,000 руб. Откуда он вообще такие берёт?\n
			\n • Комбез наёмников с замкнутой системой дыхания - 50,000 руб. За этот обещает отличную защиту от аномалий.
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon">
		<text>Записка от Грифона</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text">
		<text>
			Грифон и Ко. встряли на окраинах Припяти, однако не могут уйти из города с пустыми руками. Одна из секретных лабораторий-Х расположена где-то в северной части города. Меркам нужны документы, если те там есть.
			\nГрифон пообещал неплохое вознаграждение. Если не ошибаюсь, с его же слов:
		</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_grifon_text2">
		<text>
			«Мы сюда, собственно, пришли за информацией из лаборатории X-8 - она расположена в недрах местного КБО, тамошний лифт может доставить на «минус первый» этаж, но нам помешали проклятые военные. И теперь из-за них мы в таком плачевном положении. От Душмана нам всё равно кирдык, но, может быть, там ещё остались какие-либо бумаги. Если б знали наверняка, то уже бы думали о том, как свинтить отсюда. Я бы сходил туда с ребятами, но нас и так слишком осталось, а надо еще обратно будет прорываться как-то из центра Зоны. \nВот, что я предлагаю: пошурши по Х-8 - авось чего там ещё и осталось, а мы тебе деньжат неплохих подкинем заодно».
		</text>
	</string>
	
</string_table>