<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_world">
		<text>Игровой мир</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_world_craft">
		<text>Крафтинг</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_world_craft_text">
		<text>
			\n Крафтинг - очень обширная тема. Она включает в себя: разборку оружия, разборку костюмов, создание предметов и специальных запчастей.	
			\n Разборка производится путём непосредственного перетаскивания нужного инструмента или набора инструментов (для костюмов) на костюм в вашем инвентаре.\n		
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Разборка оружия %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Разборка оружия производится с помощью специальных инструментов: кувалда, монтировка и швейцарский нож. Каждый инструмент может быть использован для разборки определённого оружия.
			\n Монтировкой можно разобрать винтовки 7.62, винтовки 9мм, винтовки 5.56, винтовки 5.45, пистолеты-пулемёты, обрезы, дробовики. Невозможно: любые пистолеты.
			\n Кувалдой можно разобрать винтовки 7.62, винтовки 9мм, винтовки 5.56, винтовки 5.45, пистолеты-пулемёты, обрезы, дробовики, пистолеты.
			\n Швейцарским ножом можно разобрать только пистолеты, как износившиеся, так и ржавые.\n
		
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Разборка костюмов %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Разборка костюмов производится с помощью наборов инструментов: грубых, обычных и тонких, а также с помощью швейцарского ножа.
			\n Швейцарский нож способен разрезать только чисто тканевые предметы: береты, шапки, повязки, балаклавы и прочее.
			\n Грубые инструменты также могут разрезать то же, что и швейцарский нож. Предназначены для разборки низкотехнологичных предметов: всевозможные куртки, плащи, некоторые противогазы.	
			\n Обычные инструменты могут разбирать то же, что и грубые. Предназначены для разборки среднетехнологичных предметов: сталкерские комбинезоны(кустарные), сталкерские костюмы с 
			\n Бронеэлментами "СЕВА"(долговский комбинезон, плотные плащи, "Иолит" учёных), костюмы типа "Янтарь".
			\n Тонкие инструменты также могут разрезать то же, что и обычные. Предназначены для разборки высокотехнологичных предметов: всевозможных СЕВ, костюмов экологов, тяжелых броне костюмов (Булат, Скат),	
			\n экзоскелетов, тяжёлых броне костюмов "Восход", а также высокотехнологичных шлемов(Сферы, тактические шлемы). Не позволяют разобрать шлем "Заслон", как и любые другие инструменты.\n
			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Создание предметов %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Создание предметов - пожалуй самая обширная тема. Умельцы придумывают новые способы получения чего-либо постоянно, торговцы привозят в Зону новые всевозможные штуки, из которых что-нибудь да можно сделать.
			\n \n
			\n Одна из самых важных и используемых в Зоне технологий - дезактивация предметов, которые возможно дезактивировать. Дезактивационную жидкость можно получить из смешивания акватабса и любой водки.
			\n Смешать акватабс и водку нужно перетаскиванием одного на другое в инвентаре. Чтобы дезактивировать предмет необходимо перетащить предмет на жидкость или жидкость на предмет у вас в инвентаре.		
			\n \n			
			\n Умельцы также получают предметы первой необходимости из подручных средств. Например бинты из тряпок и водки, также перетаскиванием одного на другое. 
			\n Тряпки можно получить разрезанием швейцарским ножом тканевых вещей (повязок, шапок, балаклав, бандан и т.д.). Все эти действия производятся перетаскиванием одного предмета на другой в инвентаре.			
			\n Также куски ткани можно получить при разборке костюмов, можно просто их найти. Некоторые типы тканей продаются у торговцев.
			\n \n
			\n Ещё можно самостоятельно сшить себе рюкзак или спальный мешок. Для этого нужно купить у торговца набор для шитья и нужные материалы, а далее перетащить одно на другое в инвентаре.			
			\n \n
			\n У торговцев также продаются материалы для изготовления самокруток. Полученные самокрутки намного эффективнее сигарет.
			\n Также иногда в ассортименте у торговцев появляются наборы для изготовления патрон, чаще дроби. Самодельная дробь чуть менее эффективна, однако намного дешевле заводской.\n
			
			\n%c[0,215,215,215]• %c[ui_gray_2]Замена составляющих %c[0,215,215,215]•%c[ui_gray_2].
			\n Среди ремонта тех или иных предметов также популярна замена составляющих предмета.	
			\n Самое распространённая замена - это замена ствола у оружия. Для этого нужно иметь ствол в хорошем состоянии, также калибр ствола должен соответствовать калибру оружия.
			\n Если ствол изношенный, его можно почистить керосином, бензином, водкой, чистящими средствами для оружия, чистящими наборами, оружейным маслом, наборами для ремонта.
			\n Если ствол ржавый, его можно привести в нормальное состояние чистящими средствами для оружия, чистящими наборами, оружейным маслом, наборами для ремонта.
			\n Далее вам понадобится набор определённого калибра для замены ствола того же калибра. С помощью набора и ствола можно восстановить до 50% прочности оружия, независимо от исходного оного.
			\n \n
			\n Также существует возможность менять сервоприводы у экзоскелетов. Для этого нужен сервопривод, который можно получить при разборка экзоскелета и набор для замены сервопривода. 
			\n С помощью набора и сервопривода можно восстановить до 30% прочности экзоскелета независимо от исходного состояния оного.\n
			\n%c[0,215,215,215]• %c[0,240,140,140]Статья может дополнятся со временем. %c[0,215,215,215]•.			
		</text>
	</string>	
	
</string_table>